[
  {
    "id": 62119,
    "place": {
      "id": 1851,
      "name": "Miasto Puck"
    },
    "endDate": "2019-08-18T23:59:59+0200",
    "name": "Mistrzostwa Polski w Kitesurfingu",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/miastopuck.pl\/?p=30745"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "&nbsp;",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-15T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 223,
      "designation": "Miasto Puck"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "&nbsp;",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62120,
    "place": {
      "id": 1851,
      "name": "Miasto Puck"
    },
    "endDate": "2019-08-19T23:59:59+0200",
    "name": "T\u0119czowe Jarmarki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/miastopuck.pl\/?p=30749"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "&nbsp;",
    "categoryId": 77,
    "startDate": "2019-08-15T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 223,
      "designation": "Miasto Puck"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "&nbsp;",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 61720,
    "place": {
      "id": 10,
      "subname": "Plama",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-15T11:35:00+0200",
    "name": "Wystawa pokonkursowa \"Plakat FETA 2019\"",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/plama.art.pl"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/ZAPROSZENIE platak Feta 2018.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "<p>Zapraszamy do Plamy GAK na wystaw\u0119 pokonkursow\u0105 \u201ePlakatu FETA 2019\u201d.<\/p><p>Czym inspirowali si\u0119 uczestnicy tegorocznego konkursu na plakat FETA 2019? <br\/> Na plakatach pojawi\u0142y si\u0119 motywy ze \u015bwiata teatru i cyrku. Obecne s\u0105 te\u017c zwierz\u0119ta. B\u0119dzie mo\u017cna zag\u0142\u0119bi\u0107 si\u0119 w wielo\u015b\u0107 wzor\u00f3w, ale tak\u017ce podziwia\u0107 minimalizm form. <br\/> Najlepiej przekona\u0107 si\u0119 samemu w czwartek 13 czerwca o godz. 18.00 podczas wernisa\u017cu w \u201ePlamie\u201d na Zaspie.<\/p><p><br\/> Na wystawie zobaczymy jedynie wycinek wszystkich nades\u0142anych projekt\u00f3w. Spo\u015br\u00f3d 184 projekt\u00f3w, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y na konkurs, zostanie zaprezentowanych 26 najlepszych prac, w tym zwyci\u0119ski plakat Paw\u0142a Kr\u00f3la.<\/p><p>Wystawa b\u0119dzie czynna przez ca\u0142y okres wakacji do 31 sierpnia 2018 r. (od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godzinach 9.00-17.00).<\/p>",
    "categoryId": 51,
    "startDate": "2019-08-15T09:35:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy do Plamy GAK na wystaw\u0119 pokonkursow\u0105 \u201ePlakatu FETA 2019\u201d.Czym inspirowali si\u0119 uczestnicy tegorocznego konkursu na plakat FETA 2019?  Na plakatach pojawi\u0142y si\u0119 motywy ze \u015bwiata teatru i cyrku. Obecne s\u0105 te\u017c zwierz\u0119ta. B\u0119dzie m...",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 48879,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-15T13:00:00+0200",
    "name": "Warsztaty tw\u00f3rcze dla rodzic\u00f3w z ma\u0142ymi dzie\u0107mi",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>WARSZTATY\u00a0 TW\u00d3RCZE DLA MA\u0141YCH DZIECI Z RODZICAMI - prowadz\u0105ca Iwona Kope\u0107<\/p><p>Instruktor z wieloletnim do\u015bwiadczeniem w pracy z dzie\u0107mi. W latach 2007-2014 instruktor prowadz\u0105cy Zaj\u0119cia Artystyczne dla Maluch\u00f3w w Stacji Orunia GAK.<\/p><p>Dzieci w wieku 2,5-4 lat z opiekunami.<\/p><p>Celem zaj\u0119\u0107 jest rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci manualnych, sprzyjaj\u0105cych tw\u00f3rczemu my\u015bleniu, wsp\u00f3lna zabawa i budowanie wi\u0119zi mi\u0119dzy rodzicem a dzieckiem, kszta\u0142towanie umiej\u0119tno\u015bci wyra\u017cania emocji poprzez \u015brodki artystyczne, obcowanie z r\u00f3\u017cnego rodzaju materia\u0142ami plastycznymi(wykorzystywanie materia\u0142\u00f3w odnawialnych), co sprzyja rozbudzeniu potrzeby tworzenia i uwra\u017cliwia na pi\u0119kno.<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2019-08-15T11:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "WARSZTATY\u00a0 TW\u00d3RCZE DLA MA\u0141YCH DZIECI Z RODZICAMI - prowadz\u0105ca Iwona Kope\u0107Instruktor z wieloletnim do\u015bwiadczeniem w pracy z dzie\u0107mi. W latach 2007-2014 instruktor prowadz\u0105cy Zaj\u0119cia Artystyczne dla Maluch\u00f3w w Stacji Orunia GAK.Dzieci w wieku...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62519,
    "place": {
      "id": 2098,
      "name": "-"
    },
    "endDate": "2019-08-15T17:00:00+0200",
    "name": "Festyn Parafialny w Bia\u0142ogorze",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/kck.krokowa.pl\/imprezy\/impreza\/festyn-parafialny-w-bialogorze\/"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "Sierpie\u0144 15, 2019  14:00 - 17:00",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-15T14:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 234,
      "designation": "Gmina Krokowa"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Sierpie\u0144 15, 2019  14:00 - 17:00",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 49376,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-15T17:00:00+0200",
    "name": "PRZYSTANEK  PLANSZ\u00d3WKI",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>PRZYSTANEK PLANSZ\u00d3WKI - K\u0105cik Gier Planszowych (Zaj\u0119cia bezp\u0142atne)<\/p><p>M\u0142odzie\u017c i dzieci od 6 lat<\/p><p>Spotkania w klubie maj\u0105 na celu rozwianie w\u015br\u00f3d dzieci i m\u0142odzie\u017cy jednej z podstawowych form rozrywki jakimi s\u0105 gry planszowe. Ucz\u0105 one cierpliwo\u015bci, logicznego my\u015blenia, koncentracji, refleksu, kreatywno\u015bci. Mog\u0105 by\u0107 alternatyw\u0105 dla komputera i telewizora.<\/p><p>Do dyspozycji uczestnik\u00f3w s\u0105 gry klasyczne, logiczne, przygodowe, edukacyjne, puzzle i inne.<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-15T15:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "PRZYSTANEK PLANSZ\u00d3WKI - K\u0105cik Gier Planszowych (Zaj\u0119cia bezp\u0142atne)M\u0142odzie\u017c i dzieci od 6 latSpotkania w klubie maj\u0105 na celu rozwianie w\u015br\u00f3d dzieci i m\u0142odzie\u017cy jednej z podstawowych form rozrywki jakimi s\u0105 gry planszowe. Ucz\u0105 one cierpliw...",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 47836,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-15T18:00:00+0200",
    "name": "Taniec Artystyczny \/\/ Dzieci",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>TANIEC ARTYSTYCZNY- prowadz\u0105ca Katarzyna Rzyman<\/p><p>Absolwentka Akademii Medycznej. Trener z siedmioletnim do\u015bwiadczeniem, reprezentantka Mistrzostw Polski i \u015awiata federacji FIG i FISAF, medalistka Mistrzostw Polski federacji FISAF.<\/p><p>Zaj\u0119cia z podzia\u0142em na grupy wiekowe:<\/p><p>Dzieci m\u0142odsze do 6 lat i dzieci starsze od lat 7<\/p><p>Zaj\u0119cia z ta\u0144ca artystycznego to forma ruchu dla dziewczynek z elementami ta\u0144ca, akrobatyki, \u0107wicze\u0144 z przyborami. Wp\u0142ywaj\u0105 pozytywnie zar\u00f3wno na \u015bwiadomo\u015b\u0107 cia\u0142a jak te\u017c s\u0105 doskona\u0142\u0105 aktywn\u0105 form\u0105 sp\u0119dzania wolnego czasu.<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2019-08-15T16:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "TANIEC ARTYSTYCZNY- prowadz\u0105ca Katarzyna RzymanAbsolwentka Akademii Medycznej. Trener z siedmioletnim do\u015bwiadczeniem, reprezentantka Mistrzostw Polski i \u015awiata federacji FIG i FISAF, medalistka Mistrzostw Polski federacji FISAF.Zaj\u0119cia z podzia\u0142...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62282,
    "place": {
      "id": 2774,
      "name": "St\u0105gwie Mleczne"
    },
    "endDate": "2019-08-15T19:00:00+0200",
    "name": "Dolne Miasto \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/dolne-miasto-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-17\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/435597880612749\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP3_DM1a.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 na wycieczk\u0119 po Dolnym Mie\u015bcie w Gda\u0144sku. Wystarczy zboczy\u0107 z utartego szlaku Drogi Kr\u00f3lewskiej, aby w kilka minut przenie\u015b\u0107 si\u0119 do niezwykle urokliwej i ma\u0142o znanej cz\u0119\u015bci miasta. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!<\/h3>\n<strong>ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00; lub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/strong>\n\n(image) \n\nMi\u0142o\u015bnik\u00f3w fortyfikacji zainteresuj\u0105 zachowane do dzisiaj bastiony i fosa. Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w wojskowo\u015bci \u2013 autentyczne budynki koszarowe z XIX wieku. Mi\u0142o\u015bnicy modernizmu zachwyc\u0105 si\u0119 budynkiem Gda\u0144skiego Monopolu Tytoniowego. A mi\u0142o\u015bnicy sztuki wsp\u00f3\u0142czesnej \u2013 oryginalnymi instalacjami artystycznymi. Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w motoryzacji wci\u0105gnie historia montowania na Dolnym Mie\u015bcie ameryka\u0144skich samochod\u00f3w osobowych, a mi\u0142o\u015bnik\u00f3w publicznych \u015brodk\u00f3w transportu dzieje zabytkowej zajezdni.\n\nGwarantujemy, \u017ce nie s\u0105 to wszystkie atrakcje, kt\u00f3re czekaj\u0105 na zwiedzaj\u0105cych Dolne Miasto, bo ka\u017cdy spacer po Dolnym Mie\u015bcie wygl\u0105da inaczej. Najlepiej samemu si\u0119 o tym przekona\u0107.\n<h3><strong>MIEJSCE SPOTKANIA:<\/strong> St\u0105gwie Mleczne, ul. Mot\u0142awska 14. Prosimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia<\/h3>\nwww.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnicy\n#lokalniprzewodnicy\nwww.opowiadaczehistorii.pl\nk: opowiadaczehistorii@gmail.com\nfb: Opowiadacze Historii\n\n<strong>Organizatorzy:<\/strong>\nMiasto Gda\u0144sk, Instytut Kultury Miejskiej, Opowiadacze Historii\n\n<strong>Patroni:<\/strong>\nGazeta Wyborcza, iBedeker, Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Gda\u0144sk S.A., Trojmiasto.pl\n\n<strong>Dofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury<\/strong>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-15T17:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 na wycieczk\u0119 po Dolnym Mie\u015bcie w Gda\u0144sku. Wystarczy zboczy\u0107 z utartego szlaku Drogi Kr\u00f3lewskiej, aby w kilka minut przenie\u015b\u0107 si\u0119 do niezwykle urokliwej i ma\u0142o znanej cz\u0119\u015bci miasta. Zwiedzanie...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 61999,
    "place": {
      "id": 10,
      "subname": "Plama",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-15T20:00:00+0200",
    "name": "Wystawa pokonkursowa \"Plakat FETA 2019\"",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/plama.art.pl"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/ZAPROSZENIE platak Feta 2018.jpg"
      },
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/plakat FETA_2.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "<p>Zapraszamy do Plamy GAK na wystaw\u0119 pokonkursow\u0105 \u201ePlakatu FETA 2019\u201d.<\/p><p>Czym inspirowali si\u0119 uczestnicy tegorocznego konkursu na plakat FETA 2019? <br\/> Na plakatach pojawi\u0142y si\u0119 motywy ze \u015bwiata teatru i cyrku. Obecne s\u0105 te\u017c zwierz\u0119ta. B\u0119dzie mo\u017cna zag\u0142\u0119bi\u0107 si\u0119 w wielo\u015b\u0107 wzor\u00f3w, ale tak\u017ce podziwia\u0107 minimalizm form. <br\/> Najlepiej przekona\u0107 si\u0119 samemu w czwartek 13 czerwca o godz. 18.00 podczas wernisa\u017cu w \u201ePlamie\u201d na Zaspie.<\/p><p><br\/> Na wystawie zobaczymy jedynie wycinek wszystkich nades\u0142anych projekt\u00f3w. Spo\u015br\u00f3d 184 projekt\u00f3w, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y na konkurs, zostanie zaprezentowanych 26 najlepszych prac, w tym zwyci\u0119ski plakat Paw\u0142a Kr\u00f3la.<\/p><p>Wystawa b\u0119dzie czynna przez ca\u0142y okres wakacji do 31 sierpnia 2018 r. (od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godzinach 9.00-17.00).<\/p>",
    "categoryId": 51,
    "startDate": "2019-08-15T18:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy do Plamy GAK na wystaw\u0119 pokonkursow\u0105 \u201ePlakatu FETA 2019\u201d.Czym inspirowali si\u0119 uczestnicy tegorocznego konkursu na plakat FETA 2019?  Na plakatach pojawi\u0142y si\u0119 motywy ze \u015bwiata teatru i cyrku. Obecne s\u0105 te\u017c zwierz\u0119ta. B\u0119dzie m...",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 62608,
    "place": {
      "id": 2811,
      "subname": "nawa g\u0142\u00f3wna ko\u015bcio\u0142a",
      "name": "Kolegiata w Kartuzach"
    },
    "endDate": "2019-08-15T20:15:00+0200",
    "name": "Koncert Maryjny w Kartuskiej Kolegiacie",
    "urls": {
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/496776754424785\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "events\/eventthumb_5d26f7e148ae6.png"
      }
    ],
    "descLong": "Wyst\u0105pi\u0105: Mariola Brzoska (organy), Klaudia Romek (sopran), Ewa Hermann (skrzypce) i Zuzanna Federowicz (harfa). Ave Maria, Bogurodzica czy Magnificat Bacha to tylko niekt\u00f3re z utwor\u00f3w jakie zabrzmi\u0105 w gotyckim wn\u0119trzu kartuskiej Kolegiaty. Serdecznie zapraszamy.",
    "categoryId": 35,
    "startDate": "2019-08-15T19:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 211,
      "designation": "Kartuzy"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "To ju\u017c niestety czwarty i ostatni z cyklu koncert\u00f3w 37. Kartuskiego Festiwalu Muzyki Organowej i Kameralnej.",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 61468,
    "place": {
      "id": 236,
      "subname": "Gda\u0144ski Teatr Szekspirowski",
      "name": "Gda\u0144ski Teatr Szekspirowski"
    },
    "endDate": "2019-08-15T22:00:00+0200",
    "name": "JAK WAM SI\u0118 PODOBA | spektakl",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/teatrszekspirowski.pl\/wydarzenia\/jak-wam-sie-podoba-spektakl-4\/"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<h3>Spektakl Teatru Wybrze\u017ce<b>JAK WAM SI\u0118 PODOBA <\/b>Williama Szekspira, w re\u017cyserii Krystyny Jandy, na scenie Teatru Szekspirowskiego<\/h3><p><b>\u00a0<\/b><\/p><p><b>JAK WAM SI\u0118 PODOBA<\/b> tojedna z najpopularniejszych komedii Szekspira. C\u00f3rka wygnanego ksi\u0119cia Rozalinda i jej kuzynka Celia porzucaj\u0105 \u017cycie na dworze i wyruszaj\u0105 w ost\u0119py Lasu Arde\u0144skiego. Tam, uwolnione z okow\u00f3w konwencji, dziewczyny doznaj\u0105 wyzwalaj\u0105cej transformacji. Ukrywaj\u0105c si\u0119 w m\u0119skich przebraniach, maj\u0105 szans\u0119 zasmakowa\u0107 innego \u017cycia i pozna\u0107, czym jest prawdziwa mi\u0142o\u015b\u0107.<\/p><p>Z t\u0105 sztuk\u0105 Szekspira mierz\u0119 si\u0119 od dawna. Najpierwca\u0142e lata marzy\u0142am o zagraniu roli Rozalindy, namawia\u0142am na to moich dyrektor\u00f3w, niestety nie spe\u0142ni\u0142o si\u0119 to moje marzenie. Uwielbiam t\u0119 histori\u0119, jej humor, r\u00f3\u017cne sposoby m\u00f3wienia o mi\u0142o\u015bci, traktowania mi\u0142o\u015bci i zwi\u0105zku dwojga ludzi, przez postaci tej sztuki. Rado\u015b\u0107, kpina, weso\u0142o\u015b\u0107, prostota, beztroska i m\u0142odzie\u0144cze temperamenty, zapisane w tek\u015bcie, zostawia\u0142y zawsze w mojej g\u0142owie uwodz\u0105ce obrazy i wci\u0105\u017c chcia\u0142am je uciele\u015bni\u0107. Teraz mam szans\u0119. Dzi\u0119kuj\u0119 Teatrowi Wybrze\u017ce za t\u0119 szans\u0119. Mam nadziej\u0119, \u017ce powstanie spektakl, kt\u00f3ry przysporzy rado\u015bci i przyjemno\u015bci tak\u017ce Widzom. Du\u017co my\u015bl\u0119 o muzyce i ruchu w przedstawieniu. My\u015bl\u0119, jak okie\u0142zna\u0107 i zatrzyma\u0107 \u201ewiatr\u201d. Spodziewam si\u0119 przyjemno\u015bci i z pracy, i z przedstawienia.Do zobaczenia z Szekspirem, m\u0142odym i kipi\u0105cym energi\u0105 - mam nadziej\u0119.<\/p><p><b>Krystyna Janda<\/b> o spektaklu<\/p><p>przek\u0142ad:Stanis\u0142aw Bara\u0144czak<br\/>re\u017cyseria: Krystyna Janda<br\/>scenografia: Magdalena Gajewska<br\/>kostiumy: Dorota Roqueplo<br\/>muzyka i opracowanie muzyczne: Mateusz D\u0119bski<br\/>ruch sceniczny: Emil Weso\u0142owski<br\/>re\u017cyseria \u015bwiate\u0142: Katarzyna \u0141uszczyk<br\/>asystent re\u017cysera: Jerzy Gorzko<br\/>inspicjent: Jerzy Kosi\u0142a<\/p><p>OBSADA: Katarzyna Da\u0142ek, MagdalenaGorzela\u0144czyk, Ma\u0142gorzata Oracz, Agata Wo\u017anicka, Piotr Biedro\u0144, Jerzy Gorzko, Micha\u0142 Jaros, Maciej Konopi\u0144ski, Jacek Labijak, Krzysztof Matuszewski, Marcin Miodek, Jakub Nosiadek, Grzegorz Otr\u0119bski, Jaros\u0142aw Tyra\u0144ski<\/p><p>Kolejne spektakle: 16, 17 i 18 sierpnia<\/p>",
    "categoryId": 19,
    "startDate": "2019-08-15T20:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 56,
      "designation": "Gda\u0144ski Teatr Szekspirowski"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Spektakl Teatru Wybrze\u017ceJAK WAM SI\u0118 PODOBA Williama Szekspira, w re\u017cyserii Krystyny Jandy, na scenie Teatru Szekspirowskiego\u00a0JAK WAM SI\u0118 PODOBA tojedna z najpopularniejszych komedii Szekspira. C\u00f3rka wygnanego ksi\u0119cia Rozalinda i jej kuzynka Ce...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62121,
    "place": {
      "id": 1851,
      "name": "Miasto Puck"
    },
    "endDate": "2019-08-16T23:59:59+0200",
    "name": "Koncert Patrycji Markowskiej - Weekend na Rockowo",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/miastopuck.pl\/?p=30751"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "&nbsp;",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-16T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 223,
      "designation": "Miasto Puck"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "&nbsp;",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 61154,
    "place": {
      "id": 2641,
      "name": "Ulica Elektryk\u00f3w"
    },
    "endDate": "2019-08-18T23:59:00+0200",
    "name": "Soundrive Festival 2019",
    "urls": {
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/295937797695597\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "events\/event_5cd183145e925.jpeg"
      }
    ],
    "descLong": "WODOWANIE \r\n16\/08 - 17\/08\/2019\r\n\r\n\r\n16\/08\/2019\r\n\r\nBass Astral x Igo\r\nKero Kero Bonito\r\nFree Games For May\r\nP.Unity\r\nPuma Blue\r\n\r\n17\/08\/2019  \r\n\r\n\r\nTOMM\u00a5 \u20acA$H\r\nLet's Eat Grandma\r\n\ud601\uc624 HYUKOH\r\nAdi Nowak\r\nConner Youngblood\r\nWhispering Sons\r\nDJ Seinfeld\r\nJoulie Fox\r\nPY\u0141\r\n\r\n\r\nDofinansowane ze \u015brodk\u00f3w Miasto Gda\u0144sk oraz Samorz\u0105d Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego\r\n\r\nPARTNERZY:\r\n\r\nOkocim\r\nThe Brooklyn Brewery\r\nPB G\u00f3rski\r\nIzobud Materia\u0142y Budowlane\r\nUlica Elektryk\u00f3w",
    "categoryId": 69,
    "startDate": "2019-08-16T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 352,
      "designation": "Ulica Elektryk\u00f3w"
    },
    "active": 1,
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 61721,
    "place": {
      "id": 10,
      "subname": "Plama",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-16T11:35:00+0200",
    "name": "Wystawa pokonkursowa \"Plakat FETA 2019\"",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/plama.art.pl"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/ZAPROSZENIE platak Feta 2018.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "<p>Zapraszamy do Plamy GAK na wystaw\u0119 pokonkursow\u0105 \u201ePlakatu FETA 2019\u201d.<\/p><p>Czym inspirowali si\u0119 uczestnicy tegorocznego konkursu na plakat FETA 2019? <br\/> Na plakatach pojawi\u0142y si\u0119 motywy ze \u015bwiata teatru i cyrku. Obecne s\u0105 te\u017c zwierz\u0119ta. B\u0119dzie mo\u017cna zag\u0142\u0119bi\u0107 si\u0119 w wielo\u015b\u0107 wzor\u00f3w, ale tak\u017ce podziwia\u0107 minimalizm form. <br\/> Najlepiej przekona\u0107 si\u0119 samemu w czwartek 13 czerwca o godz. 18.00 podczas wernisa\u017cu w \u201ePlamie\u201d na Zaspie.<\/p><p><br\/> Na wystawie zobaczymy jedynie wycinek wszystkich nades\u0142anych projekt\u00f3w. Spo\u015br\u00f3d 184 projekt\u00f3w, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y na konkurs, zostanie zaprezentowanych 26 najlepszych prac, w tym zwyci\u0119ski plakat Paw\u0142a Kr\u00f3la.<\/p><p>Wystawa b\u0119dzie czynna przez ca\u0142y okres wakacji do 31 sierpnia 2018 r. (od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godzinach 9.00-17.00).<\/p>",
    "categoryId": 51,
    "startDate": "2019-08-16T09:35:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy do Plamy GAK na wystaw\u0119 pokonkursow\u0105 \u201ePlakatu FETA 2019\u201d.Czym inspirowali si\u0119 uczestnicy tegorocznego konkursu na plakat FETA 2019?  Na plakatach pojawi\u0142y si\u0119 motywy ze \u015bwiata teatru i cyrku. Obecne s\u0105 te\u017c zwierz\u0119ta. B\u0119dzie m...",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 54992,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-16T18:00:00+0200",
    "name": "Teatr \u201eStokrotka\u201d dla dzieci",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>Teatr \u201eStokrotka\u201d oraz Teatr \u201eAlternatywa\u201d Gda\u0144skiego Archipelagu Kultury powsta\u0142 w pa\u017adzierniku 2010 roku z siedzib\u0105 w Dworku Artura.<\/p><p>Zaj\u0119cia skupiaj\u0105 dzieci w dw\u00f3ch grupach wiekowych 5 - 11 lat oraz 12 - 15 lat i s\u0105 one kontynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 realizowanych wcze\u015bniej w strukturach Teatru \u201ePoza Tym\u201d oraz \u201eTeatru GAK\u201d.<\/p><p>Grupy prowadzi instruktor teatralny Pani Ewa Krawczyk, kt\u00f3ra pracuje od 16 lat w Gda\u0144skim Archipelagu Kultury Gama, gdzie r\u00f3wnie\u017c organizuje r\u00f3\u017cnego rodzaju imprezy oraz prowadzi grupy teatralne.<\/p><p>Dzia\u0142ania Teatru maj\u0105 na swoim koncie wiele spektakli wystawianych w Gda\u0144skim Archipelagu Kultury, ale r\u00f3wnie\u017c maj\u0105 udzia\u0142 w festiwalach teatralnych w Niemczech - Bremen w 2005 -2007-2011 roku na zaproszenie Theater 62 Bremen.<\/p><p>G\u0142\u00f3wnym celem zaj\u0119\u0107 jest tworzenie teatru poprzez zabaw\u0119.<\/p><p>Teatr w \u017cyciu dzieci, jest bardzo wa\u017cnym elementem wspomagaj\u0105cym rozw\u00f3j osobowo\u015bci, aktywno\u015bci, tw\u00f3rczo\u015bci m\u0142odego cz\u0142owieka, a tak\u017ce uczy wsp\u00f3\u0142pracy w zespole.<\/p><p>Uczestnicy zaj\u0119\u0107 b\u0119d\u0105 mogli sprawdzi\u0107 i rozwija\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci aktorskie, literackie , plastyczne, wokalne, taneczne oraz organizacyjne.<\/p><p>Ukoronowaniem pracy dzieci b\u0119dzie premiera spektaklu przygotowywana w ramach zaj\u0119\u0107 teatralnych.<\/p>",
    "categoryId": 69,
    "startDate": "2019-08-16T16:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Teatr \u201eStokrotka\u201d oraz Teatr \u201eAlternatywa\u201d Gda\u0144skiego Archipelagu Kultury powsta\u0142 w pa\u017adzierniku 2010 roku z siedzib\u0105 w Dworku Artura.Zaj\u0119cia skupiaj\u0105 dzieci w dw\u00f3ch grupach wiekowych 5 - 11 lat oraz 12 - 15 lat i s\u0105 one kontynuacj\u0105 ...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 48656,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-16T19:00:00+0200",
    "name": "Rysunek i Malarstwo \/\/ m\u0142odzie\u017c i doro\u015bli",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>RYSUNEK I MALARSTWO - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna Kunicka<\/p><p>Studia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.<\/p><p>Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustracj\u0119 ksi\u0105\u017ckow\u0105.<\/p><p>Jest kuratork\u0105 wystaw, animatork\u0105 kultury, wyk\u0142adowc\u0105 na studiach podyplomowych, liderk\u0105 i wsp\u00f3\u0142autork\u0105 scenariuszy mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w unijnych, uczestniczk\u0105 plener\u00f3w, sympozj\u00f3w mi\u0119dzynarodowych i spo\u0142ecznych akcji artystycznych organizowanych na rzecz miasta.<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2019-08-16T17:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "RYSUNEK I MALARSTWO - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna KunickaStudia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.Uprawia malarstwo, ceramik\u0119...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62283,
    "place": {
      "id": 2776,
      "name": "Stocznia Gda\u0144ska brama historyczna nr 2"
    },
    "endDate": "2019-08-16T18:30:00+0200",
    "name": "Zwiedzaj Stoczni\u0119 Gda\u0144sk\u0105 szlakami kobiet \u2717 Metropolitanka",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/zwiedzaj-stocznie-gdanska-szlakami-kobiet-%e2%9c%97-metropolitanka-22\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/435165150548110"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/stoczniaa.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Na czym polega\u0142a praca suwnicowej? Jak\u0105\u00a0 rol\u0119 odgrywa\u0142y kobiety w strajkach? Czy bycie robotnic\u0105 by\u0142o powodem do dumy? Jak wygl\u0105da\u0142o wsparcie socjalne os\u00f3b pracuj\u0105cych w Stoczni i \u017cycie kulturalne zak\u0142adu? Ruszaj\u0105 regularne spacery po stoczni! Harmonogram poni\u017cej.<\/h3>\n<figure class=\"wp-block-image\">(image) <\/figure>\nNa te i inne pytania poznacie odpowied\u017a w ramach projektu Metropolitanka, kt\u00f3ry pokazuje Stoczni\u0119 Gda\u0144sk\u0105 oczami suwnicowych, in\u017cynierek, sprz\u0105taczek i pracownic administracyjnych. Dowiemy si\u0119, jak praca w Stoczni wp\u0142yn\u0119\u0142a na ich \u017cycie. Poznamy bli\u017cej historie: niepokornej suwnicowej, animatorki kultury, dzia\u0142aczek Solidarno\u015bci oraz codzienno\u015b\u0107 strajku w Sierpniu 1980.\n\nPodczas zwiedzania us\u0142yszymy wiele anegdot i ciekawostek, np.o stoczniowym ogrodnictwie, z kt\u00f3rego pochodzi\u0142y tulipany i go\u017adziki rozdawane w zak\u0142adzie na Dzie\u0144 Kobiet. Dowiemy si\u0119, gdzie znajdowa\u0142y si\u0119: Willa Dyrektora, Modelarnia i hala 46A z muralem \u201eTatusiu! Pracuj bezpiecznie\u201d, w kt\u00f3rej na suwnicach\u00a0 pracowa\u0142a Anna Walentynowicz.\n\nZwiedzanie jest bezp\u0142atne\n<a href=\"mailto:kontakt@ikm.gda.pl\">kontakt@ikm.gda.pl<\/a>, tel 664 976 052\n<figure class=\"wp-block-image\">(image) <\/figure>\n<strong>Spacer Kobiety te\u017c buduj\u0105 statki<\/strong>\n\n20.06 (czwartek) 16.00 Spacer Kobiety te\u017c buduj\u0105 statki Miejsce startu: Gda\u0144sk, ul. Ks. Jerzego Popie\u0142uszki 5, brama wej\u015bciowa do 100czni\n\nStoczni\u0119 Gda\u0144sk\u0105 mo\u017cna te\u017c zwiedza\u0107 indywidualnie przy u\u017cyciu aplikacji, audioprzewodnika, a tak\u017ce pozna\u0107 jej histori\u0119 ze s\u0142uchowiskami i ksi\u0105\u017ck\u0105 \u2013 materia\u0142y znajduj\u0105 si\u0119 na stronie: www.<a href=\"http:\/\/stocznia-jest-kobieta.org\/\">stocznia-jest-kobieta.org<\/a>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-16T17:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Na czym polega\u0142a praca suwnicowej? Jak\u0105\u00a0 rol\u0119 odgrywa\u0142y kobiety w strajkach? Czy bycie robotnic\u0105 by\u0142o powodem do dumy? Jak wygl\u0105da\u0142o wsparcie socjalne os\u00f3b pracuj\u0105cych w Stoczni i \u017cycie kulturalne zak\u0142adu? Ruszaj\u0105 regularne spacery po s...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62284,
    "place": {
      "id": 2655,
      "name": "Oliwski Ratusz Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-16T19:00:00+0200",
    "name": "Oliwa \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/oliwa-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-18\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/883991958605589\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP3_Oliwa2a.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 do zwiedzania wyj\u0105tkowego miejsca. Oliwa jest pi\u0119kn\u0105 i nowoczesn\u0105, a jednocze\u015bnie szlachetnie star\u0105 dzielnic\u0105 Gda\u0144ska, w kt\u00f3rej w magiczny spos\u00f3b wsp\u00f3\u0142istniej\u0105 natura i kultura. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!<\/h3>\n(image) \n<h3>ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00;\nlub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/h3>\nWsz\u0119dzie woko\u0142o w kamienicach, zabytkach, na klimatycznych uliczkach, w szemrz\u0105cych wodach potoku Oliwskiego, na wysokich wzg\u00f3rzach i w cichych dolinach, zapisana jest d\u0142uga i ciekawa historia. Przejd\u017a si\u0119 z nami Drog\u0105 do wieczno\u015bci, pos\u0142uchaj o wybitnych mieszka\u0144cach. Daj si\u0119 uwie\u015b\u0107 nastrojom Ludolfiny. Odkryj miejsca do zachwytu i zadumy. Miejsca, z kt\u00f3rych roztaczaj\u0105 si\u0119 niebanalne widoki, pos\u0142uchaj opowie\u015bci pasjonat\u00f3w i entuzjast\u00f3w.\n<h3>MIEJSCE SPOTKANIA: przed Oliwski Ratusz Kultury, ul. Opata Jacka Rybi\u0144skiego 25.\nProsimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia!<\/h3>\n(image)  (image) \n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n\/\/\/\n\n&nbsp;\n\nwww.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnict\n#lokalniprzewodnicy\nk: wspolnotagdanska.pl\nratuszkultury.pl\nm.majchrzakowska@wspolnotagdanska.pl\nfb: Oliwski Ratusz Kultury\n\n<strong>Organizatorzy:<\/strong> Miasto Gda\u0144sk, Instytut Kultury Miejskiej, Wsp\u00f3lnota Gda\u0144ska\n<strong>Patroni:<\/strong> Gazeta Wyborcza, iBedeker, Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Gda\u0144sk S.A., Trojmiasto.pl\n\nDofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-16T17:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 do zwiedzania wyj\u0105tkowego miejsca. Oliwa jest pi\u0119kn\u0105 i nowoczesn\u0105, a jednocze\u015bnie szlachetnie star\u0105 dzielnic\u0105 Gda\u0144ska, w kt\u00f3rej w magiczny spos\u00f3b wsp\u00f3\u0142istniej\u0105 natura i kultura. Zwiedzanie ...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62000,
    "place": {
      "id": 10,
      "subname": "Plama",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-16T20:00:00+0200",
    "name": "Wystawa pokonkursowa \"Plakat FETA 2019\"",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/plama.art.pl"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/ZAPROSZENIE platak Feta 2018.jpg"
      },
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/plakat FETA_2.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "<p>Zapraszamy do Plamy GAK na wystaw\u0119 pokonkursow\u0105 \u201ePlakatu FETA 2019\u201d.<\/p><p>Czym inspirowali si\u0119 uczestnicy tegorocznego konkursu na plakat FETA 2019? <br\/> Na plakatach pojawi\u0142y si\u0119 motywy ze \u015bwiata teatru i cyrku. Obecne s\u0105 te\u017c zwierz\u0119ta. B\u0119dzie mo\u017cna zag\u0142\u0119bi\u0107 si\u0119 w wielo\u015b\u0107 wzor\u00f3w, ale tak\u017ce podziwia\u0107 minimalizm form. <br\/> Najlepiej przekona\u0107 si\u0119 samemu w czwartek 13 czerwca o godz. 18.00 podczas wernisa\u017cu w \u201ePlamie\u201d na Zaspie.<\/p><p><br\/> Na wystawie zobaczymy jedynie wycinek wszystkich nades\u0142anych projekt\u00f3w. Spo\u015br\u00f3d 184 projekt\u00f3w, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y na konkurs, zostanie zaprezentowanych 26 najlepszych prac, w tym zwyci\u0119ski plakat Paw\u0142a Kr\u00f3la.<\/p><p>Wystawa b\u0119dzie czynna przez ca\u0142y okres wakacji do 31 sierpnia 2018 r. (od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godzinach 9.00-17.00).<\/p>",
    "categoryId": 51,
    "startDate": "2019-08-16T18:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy do Plamy GAK na wystaw\u0119 pokonkursow\u0105 \u201ePlakatu FETA 2019\u201d.Czym inspirowali si\u0119 uczestnicy tegorocznego konkursu na plakat FETA 2019?  Na plakatach pojawi\u0142y si\u0119 motywy ze \u015bwiata teatru i cyrku. Obecne s\u0105 te\u017c zwierz\u0119ta. B\u0119dzie m...",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 61469,
    "place": {
      "id": 236,
      "subname": "Gda\u0144ski Teatr Szekspirowski",
      "name": "Gda\u0144ski Teatr Szekspirowski"
    },
    "endDate": "2019-08-16T20:00:00+0200",
    "name": "JAK WAM SI\u0118 PODOBA | spektakl",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/teatrszekspirowski.pl\/wydarzenia\/jak-wam-sie-podoba-spektakl-5\/"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<h3>Spektakl Teatru Wybrze\u017ce<b>JAK WAM SI\u0118 PODOBA <\/b>Williama Szekspira, w re\u017cyserii Krystyny Jandy, na scenie Teatru Szekspirowskiego<\/h3><p><b>\u00a0<\/b><\/p><p><b>JAK WAM SI\u0118 PODOBA<\/b> tojedna z najpopularniejszych komedii Szekspira. C\u00f3rka wygnanego ksi\u0119cia Rozalinda i jej kuzynka Celia porzucaj\u0105 \u017cycie na dworze i wyruszaj\u0105 w ost\u0119py Lasu Arde\u0144skiego. Tam, uwolnione z okow\u00f3w konwencji, dziewczyny doznaj\u0105 wyzwalaj\u0105cej transformacji. Ukrywaj\u0105c si\u0119 w m\u0119skich przebraniach, maj\u0105 szans\u0119 zasmakowa\u0107 innego \u017cycia i pozna\u0107, czym jest prawdziwa mi\u0142o\u015b\u0107.<\/p><p>Z t\u0105 sztuk\u0105 Szekspira mierz\u0119 si\u0119 od dawna. Najpierwca\u0142e lata marzy\u0142am o zagraniu roli Rozalindy, namawia\u0142am na to moich dyrektor\u00f3w, niestety nie spe\u0142ni\u0142o si\u0119 to moje marzenie. Uwielbiam t\u0119 histori\u0119, jej humor, r\u00f3\u017cne sposoby m\u00f3wienia o mi\u0142o\u015bci, traktowania mi\u0142o\u015bci i zwi\u0105zku dwojga ludzi, przez postaci tej sztuki. Rado\u015b\u0107, kpina, weso\u0142o\u015b\u0107, prostota, beztroska i m\u0142odzie\u0144cze temperamenty, zapisane w tek\u015bcie, zostawia\u0142y zawsze w mojej g\u0142owie uwodz\u0105ce obrazy i wci\u0105\u017c chcia\u0142am je uciele\u015bni\u0107. Teraz mam szans\u0119. Dzi\u0119kuj\u0119 Teatrowi Wybrze\u017ce za t\u0119 szans\u0119. Mam nadziej\u0119, \u017ce powstanie spektakl, kt\u00f3ry przysporzy rado\u015bci i przyjemno\u015bci tak\u017ce Widzom. Du\u017co my\u015bl\u0119 o muzyce i ruchu w przedstawieniu. My\u015bl\u0119, jak okie\u0142zna\u0107 i zatrzyma\u0107 \u201ewiatr\u201d. Spodziewam si\u0119 przyjemno\u015bci i z pracy, i z przedstawienia.Do zobaczenia z Szekspirem, m\u0142odym i kipi\u0105cym energi\u0105 - mam nadziej\u0119.<\/p><p><b>Krystyna Janda<\/b> o spektaklu<\/p><p>przek\u0142ad:Stanis\u0142aw Bara\u0144czak<br\/>re\u017cyseria: Krystyna Janda<br\/>scenografia: Magdalena Gajewska<br\/>kostiumy: Dorota Roqueplo<br\/>muzyka i opracowanie muzyczne: Mateusz D\u0119bski<br\/>ruch sceniczny: Emil Weso\u0142owski<br\/>re\u017cyseria \u015bwiate\u0142: Katarzyna \u0141uszczyk<br\/>asystent re\u017cysera: Jerzy Gorzko<br\/>inspicjent: Jerzy Kosi\u0142a<\/p><p>OBSADA: Katarzyna Da\u0142ek, MagdalenaGorzela\u0144czyk, Ma\u0142gorzata Oracz, Agata Wo\u017anicka, Piotr Biedro\u0144, Jerzy Gorzko, Micha\u0142 Jaros, Maciej Konopi\u0144ski, Jacek Labijak, Krzysztof Matuszewski, Marcin Miodek, Jakub Nosiadek, Grzegorz Otr\u0119bski, Jaros\u0142aw Tyra\u0144ski<\/p><p>Kolejne spektakle: 17 i 18 sierpnia<\/p>",
    "categoryId": 19,
    "startDate": "2019-08-16T18:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 56,
      "designation": "Gda\u0144ski Teatr Szekspirowski"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Spektakl Teatru Wybrze\u017ceJAK WAM SI\u0118 PODOBA Williama Szekspira, w re\u017cyserii Krystyny Jandy, na scenie Teatru Szekspirowskiego\u00a0JAK WAM SI\u0118 PODOBA tojedna z najpopularniejszych komedii Szekspira. C\u00f3rka wygnanego ksi\u0119cia Rozalinda i jej kuzynka Ce...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62708,
    "place": {
      "id": 1867,
      "name": "r\u00f3\u017cne miejsca"
    },
    "endDate": "2019-08-16T23:59:00+0200",
    "name": "NOC POD GWIAZDAMI",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/gok@sierakowice.pl",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/3150690935018588\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "events\/eventthumb_5d3975ac7957f.png"
      }
    ],
    "descLong": "Kasia Kowalska, Ania Karwan, TABU i The Mind Seekers- to muzyczny zestaw tegorocznej Nocy pod Gwiazdami! Poza tym zapraszamy na Eksplozj\u0119 Kolor\u00f3w, urodzinowy tort Banku Sp\u00f3\u0142dzielczego i zwi\u0105zane z jubileuszem atrakcje- konkursy z licznymi nagrodami! \r\n\r\nImprez\u0119 rozpocznie sierakowicki zesp\u00f3\u0142 The Mind Seekers, kt\u00f3ry znany jest ju\u017c nie tylko lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Podczas koncertu rozpocznie si\u0119 te\u017c wyczekiwana Eksplozja Kolor\u00f3w. \r\n\r\nTu\u017c po Mind Seekersach na scenie pojawi si\u0119 TABU. Si\u0142a zespo\u0142u to przede wszystkim melodyjne, oparte na rytmie reggae piosenki oraz energiczne koncerty z \u015bwietn\u0105 sekcj\u0105 d\u0119t\u0105. \r\n\r\nW nieco inne klimaty wprowadz\u0105 nas tego wieczoru wyj\u0105tkowe kobiety. Ania Karwan, kt\u00f3ra z przytupem w 2019 roku wesz\u0142a ze swoj\u0105 debiutanck\u0105 p\u0142yt\u0105 na polsk\u0105 scen\u0119 muzyczn\u0105, jak r\u00f3wnie\u017c wygra\u0142a Konkurs Premier w Opolu. \r\n\r\nGwiazd\u0105 wieczoru b\u0119dzie Kasia Kowalska! To wokalistka, kt\u00f3rej nikomu nie trzeba przedstawia\u0107. Jej piosenki zna zar\u00f3wno m\u0142odsze, jak i starsze pokolenie. W ubieg\u0142ym roku wyda\u0142a now\u0105 p\u0142yt\u0119, kt\u00f3ra i tym razem nie zawiod\u0142a fan\u00f3w artystki. \u015awiadczy o tym chocia\u017cby fakt, \u017ce nominowana zosta\u0142a do tegorocznych Fryderyk\u00f3w. \r\n\r\nJeste\u015bmy pewni, \u017ce Kasia Kowalska w zestawieniu z Ann\u0105 Karwan, stworz\u0105 \u015bwietne wydarzenie, na wysokim poziomie.\r\n\r\nPodczas tegorocznej Nocy pod Gwiazdami swoje 120-lecie \u015bwi\u0119towa\u0107 b\u0119dzie Bank Sp\u00f3\u0142dzielczy. Zapraszamy na liczne konkursy z cennymi nagrodami i tort dla wszystkich! Szczeg\u00f3\u0142owy program ju\u017c niebawem.\r\n\r\nDo zobaczenia w pi\u0105tek, 16 sierpnia! Startujemy o 18:00.",
    "categoryId": 35,
    "startDate": "2019-08-16T18:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 388,
      "designation": "Gminny O\u015brodek Kultury w Sierakowicach"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Kasia Kowalska, Ania Karwan, TABU i The Mind Seekers- to muzyczny zestaw tegorocznej Nocy pod Gwiazdami! Poza tym zapraszamy na Eksplozj\u0119 Kolor\u00f3w, urodzinowy tort Banku Sp\u00f3\u0142dzielczego i zwi\u0105zane z jubileuszem atrakcje- konkursy z licznymi nagrodami!",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 62620,
    "place": {
      "id": 2539,
      "subname": "Wzg\u00f3rze Zamkowe",
      "name": "Zamek w Gniewie"
    },
    "endDate": "2019-08-18T20:00:00+0200",
    "name": "XXIII Mi\u0119dzynarodowy festiwal Gospel w Gniewie",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/www.gospel-festiwal.pl",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/GospelFestiwal\/",
      "tickets": "http:\/\/www.gospel-festiwal.pl"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "events\/eventthumb_5d301741a973e.png"
      }
    ],
    "descLong": "W dniach 14-18 sierpnia Gniew po raz kolejny stanie si\u0119 stolic\u0105 muzyki gospel.\r\n\r\nGwiazdami tegorocznego festiwalu b\u0119d\u0105: Ania D\u0105browska, Anna Maria Jopek, John Tillery and Living Sacrifice, La Pallotina, \r\nZesp\u00f3\u0142 LUMEN, Agencja Koncertowa JBBO.\r\n\r\nFestiwal Gospel to niew\u0105tpliwie jedna z najwi\u0119kszych atrakcji tego lata. Jak co roku w harmonogramie imprezy opr\u00f3cz koncert\u00f3w gwiazd zaplanowano tak\u017ce warsztaty muzyczne.\r\n\r\nWi\u0119cej szczeg\u00f3\u0142\u00f3w na oficjalnym plakacie oraz https:\/\/www.gospel-festiwal.pl\/.",
    "categoryId": 35,
    "startDate": "2019-08-16T19:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 71,
      "designation": "Miasto i Gmina Gniew"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Gwiazdami tegorocznego festiwalu b\u0119d\u0105: Ania D\u0105browska, Anna Maria Jopek, John Tillery and Living Sacrifice, La Pallotina, \r\nZesp\u00f3\u0142 LUMEN, Agencja Koncertowa JBBO.",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 62122,
    "place": {
      "id": 1851,
      "name": "Miasto Puck"
    },
    "endDate": "2019-08-17T23:59:59+0200",
    "name": "Koncert zespo\u0142u Specyficzni",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/miastopuck.pl\/?p=30753"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "&nbsp;",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-17T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 223,
      "designation": "Miasto Puck"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "&nbsp;",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62123,
    "place": {
      "id": 1851,
      "name": "Miasto Puck"
    },
    "endDate": "2019-08-18T23:59:59+0200",
    "name": "Memoria\u0142 Juliusza Sieradzkiego kl. OMEGA",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/miastopuck.pl\/?p=30755"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "&nbsp;",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-17T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 223,
      "designation": "Miasto Puck"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "&nbsp;",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62520,
    "place": {
      "id": 2370,
      "name": "-"
    },
    "endDate": "2019-08-18T17:00:00+0200",
    "name": "Mistrzostwa Polski w Motocrossie",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/kck.krokowa.pl\/imprezy\/impreza\/mistrzostwa-polski-w-motocrossie\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/kck.krokowa.pl\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/mp-plakat.jpg"
      },
      {
        "fileName": "http:\/\/kck.krokowa.pl\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/mp-plakata.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "Sierpie\u0144 17, 2019  12:00 - 18, 2019  17:00Organizator: Klub Sportowy SPEED STAR",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-17T12:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 234,
      "designation": "Gmina Krokowa"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Sierpie\u0144 17, 2019  12:00 - 18, 2019  17:00Organizator: Klub Sportowy SPEED STAR",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62285,
    "place": {
      "id": 2772,
      "name": "Kawiarnia Ku\u017ania"
    },
    "endDate": "2019-08-17T13:30:00+0200",
    "name": "Orunia \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/orunia-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-22\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/2047767695530447\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP3_Orunia22a.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 na spacery po Oruni \u2013 historycznej dzielnicy Gda\u0144ska, pi\u0119knie po\u0142o\u017conej pomi\u0119dzy wzg\u00f3rzami morenowym a polderami gda\u0144skich \u017bu\u0142aw. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!<\/h3>\n<h3>ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00; lub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/h3>\n(image) \n\nBogata historia tego miejsca si\u0119ga niemal\u017ce okresu powstania miasta. Znajdziecie tu niepowtarzalny przedmiejski klimat, ciekaw\u0105 architektur\u0119 z prze\u0142omu XIX i XX wieku, ma\u0142\u0105 podcieniow\u0105 ku\u017ani\u0119, przedwojenny s\u0142up og\u0142oszeniowy, ukryty pod ziemi\u0105 rezerwuar wody oraz przepi\u0119kny Park Oru\u0144ski. Tutejsze uliczki i zakamarki pami\u0119taj\u0105 wiele niesamowitych opowie\u015bci. Opr\u00f3cz walor\u00f3w historycznych, Orunia ma tak\u017ce doskona\u0142e przestrzenie do aktywnego wypoczynku, miejsca widokowe i du\u017ce obszary zielone z r\u00f3\u017cnorodn\u0105 szat\u0105 ro\u015blinn\u0105. Wszystko to odkryjemy wsp\u00f3lnie podczas tegorocznych spacer\u00f3w.\n<h3>MIEJSCE SPOTKANIA: przed Kawiarni\u0105 Ku\u017ania ul. Go\u015bcinna 10 (przystanek ZKM: Go\u015bcinna)\nDojazd autobusami: 151, 189, 200, 205, 207, 210, 232 \/ Prosimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia<\/h3>\nwww.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnicy\n#lokalniprzewodnicy\nk: historie.po.orunsku@gmail.com\nfb: Historie po Oru\u0144sku\n\n&nbsp;\n\n<strong>Organizatorzy:<\/strong>\nMiasto Gda\u0144sk, Instytut Kultury Miejskiej, Gda\u0144ski Archipelag Kultury, Stacja Orunia\n\n<strong>Patroni:<\/strong>\nGazeta Wyborcza, iBedeker, Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Gda\u0144sk S.A., Trojmiasto.pl\n\n<strong>Dofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury<\/strong>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-17T12:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 na spacery po Oruni \u2013 historycznej dzielnicy Gda\u0144ska, pi\u0119knie po\u0142o\u017conej pomi\u0119dzy wzg\u00f3rzami morenowym a polderami gda\u0144skich \u017bu\u0142aw. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!\nZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62419,
    "place": {
      "id": 2783,
      "name": "przy Ko\u015bciele Zielono\u015bwi\u0105tkowym"
    },
    "endDate": "2019-08-17T13:30:00+0200",
    "name": "Biskupia G\u00f3rka \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/biskupia-gorka-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-32\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/693521791105492\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP3_BG1a.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Zapraszamy do zwiedzania z Lokalnymi Przewodniczkami i Przewodnikami niezwyk\u0142ego miejsca w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu Gda\u0144ska, jakim jest Biskupia G\u00f3rka. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!<\/h3>\n<strong>ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00; lub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/strong>\n\nSpaceruj\u0105c brukowanymi uliczkami, po\u015br\u00f3d oryginalnych kamieniczek z prze\u0142omu XIX i XX wieku, mo\u017cna poczu\u0107 tu atmosfer\u0119 przedwojennego Gda\u0144ska.\n\n(image) O skomplikowanej historii Gda\u0144ska, zabytkach, niezwyk\u0142ych postaciach, legendach i anegdotach zwi\u0105zanych z Biskupi\u0105 G\u00f3rk\u0105 b\u0119dzie mo\u017cna us\u0142ysze\u0107 od Lokalnych Przewodniczek i Przewodnik\u00f3w, kt\u00f3rzy zostali zauroczeni tym miejscem. Nasz przewodnik pomo\u017ce te\u017c znale\u017a\u0107 miejsce sk\u0105d wida\u0107 przepi\u0119kn\u0105 panoram\u0119 Gda\u0144ska.\n\nWarto odwiedzi\u0107 to miejsce po\u0142o\u017cone w centrum Gda\u0144ska, tak r\u00f3\u017cne od obowi\u0105zkowych miejsc na szlaku turystycznym, by lepiej pozna\u0107 Gda\u0144sk.\n\n<strong>MIEJSCE SPOTKANIA: ul. Menonit\u00f3w 2 przy Ko\u015bciele Zielono\u015bwi\u0105tkowym. Prosimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia!<\/strong>\n\nwww.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnicy\n#lokalniprzewodnicy\nk: przewodnicy.bg@gmail.com\nfb: Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki na Biskupiej G\u00f3rce\n\n<strong>Organizatorzy: <\/strong>\nMiasto Gda\u0144sk, Instytut Kultury Miejskiej, Stowarzyszenie Biskupia G\u00f3rka\n\n<strong>Partnerzy:<\/strong>\nGda\u0144skie Autobusy i Tramwaje, BiskupiaG\u00f3rka.pl, Stowarzyszenie WAGA\n\n<strong>Patroni:<\/strong>\nGazeta Wyborcza, iBedeker, Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Gda\u0144sk S.A., Trojmiasto.pl\n\nDofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-17T12:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy do zwiedzania z Lokalnymi Przewodniczkami i Przewodnikami niezwyk\u0142ego miejsca w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu Gda\u0144ska, jakim jest Biskupia G\u00f3rka. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!\nZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, g...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62418,
    "place": {
      "id": 2785,
      "name": "ul. Marynarki Polskiej 15"
    },
    "endDate": "2019-08-17T13:30:00+0200",
    "name": "Nowy Port \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/nowy-port-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-22\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/1334013000071494\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP2_NPa.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Zapraszamy do zwiedzania z Lokalnymi Przewodnikami i Przewodniczkami wyj\u0105tkowego miejsca w p\u00f3\u0142nocnym skraju Gda\u0144ska, jakim jest Nowy Port. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!<\/h3>\n<h3>ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00; lub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/h3>\n(image) \n\nTo niezwyk\u0142a dzielnica po\u0142o\u017cona obok portu i dawnego uj\u015bcia Wis\u0142y. To tutaj Napoleon Bonaparte postanowi\u0142 chwil\u0119 odpocz\u0105\u0107, to tutaj rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 II wojna \u015bwiatowa i Strajk Doker\u00f3w. Tutejsze mury pami\u0119taj\u0105 niejedn\u0105 tajemnic\u0119 portowej osady.\n\nCzy wiesz o istnieniu Kuli Czasu? Gdzie mo\u017cna zobaczy\u0107 w Nowym Porcie rze\u017ab\u0119 ryby pomuchel? Gdzie mo\u017cna odkry\u0107 zapomniane podw\u00f3rka i poczu\u0107 tutejsz\u0105 atmosfer\u0119? O tych miejscach oraz innych ciekawostkach mog\u0105 opowiedzie\u0107 lokalni pasjonaci i entuzja\u015bci \u2013 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki.\n\nZanim rozpoczniemy spacer proponujemy obejrze\u0107 plenerow\u0105 wystaw\u0119 Nowy Port-historia gda\u0144skiej dzielnicy zorganizowanej przez Muzeum Gda\u0144ska (29.06-30.09.2019) przy placu Wolno\u015bci, aby lepiej pozna\u0107 histori\u0119 dzielnicy oraz plany jej rewitalizacji.\n<h3>MIEJSCE SPOTKANIA: przed dawnym Morskim Domem Kultury, ul. Marynarki Polskiej 15, (przystanek ZKM: Wyzwolenia \u2013 Marynarki Polskiej). Prosimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia.<\/h3>\nwww.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnicy\n#lokalniprzewodnicy\nfb: Od Wyzwolenia do Wolno\u015bci.\n\n&nbsp;\n\n<strong>Organizatorzy:<\/strong>\nMiasto Gda\u0144sk, Instytut Kultury Miejskiej, Od Wyzwolenia do Wolno\u015bci.\n\n<strong>Patroni:<\/strong>\nGazeta Wyborcza, iBedeker, Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Gda\u0144sk S.A., Trojmiasto.pl\n\n<strong>Dofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury<\/strong>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-17T12:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy do zwiedzania z Lokalnymi Przewodnikami i Przewodniczkami wyj\u0105tkowego miejsca w p\u00f3\u0142nocnym skraju Gda\u0144ska, jakim jest Nowy Port. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!\nZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, god...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62286,
    "place": {
      "id": 2773,
      "name": "\"Plama\" Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-17T14:30:00+0200",
    "name": "Zaspa \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/zaspa-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-31\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/445045676049155\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP3_Zaspa2a.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Zapraszamy do zwiedzania wyj\u0105tkowej Kolekcji Malarstwa Monumentalnego na gda\u0144skim osiedlu Zaspa. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!<\/h3>\n<h3>ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00; lub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/h3>\nZaspa jest jednym z najwi\u0119kszych w Polsce skupisk blok\u00f3w mieszkalnych. Powsta\u0142a w latach 70. i 80. XX wieku. Ogromne powierzchnie szczytowych \u015bcian oraz otwarte, zielone przestrzenie uk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 w charakterystyczny \"plaster miodu\" s\u0105 doskona\u0142ym \u015brodowiskiem dla funkcjonowania wielkoformatowych malowide\u0142, kt\u00f3re czyni\u0105 Zasp\u0119 jednym z najciekawszych miejsc w Gda\u0144sku.\n\n(image) \n\nDzi\u015b Kolekcja Malarstwa Monumentalnego to 59 wielkoformatowych murali, o r\u00f3\u017cnorodnej tematyce \u2013 niekt\u00f3re przedstawiaj\u0105 s\u0142awne postaci, histori\u0119 oraz miasto Gda\u0144sk, a inne stanowi\u0105 swobodn\u0105 interpretacj\u0119 temat\u00f3w, z kt\u00f3rymi artystki i arty\u015bci z ca\u0142ego \u015bwiata mierzyli si\u0119 podczas 8 edycji festiwalu Monumental Art, mi\u0142o\u015b\u0107 to pokusa, wolno\u015b\u0107 w czasach kryzysu, czy enigmatyczne oczekiwania i droga jest szcz\u0119\u015bciem.\n\nT\u0119 niezwyk\u0142\u0105 galeri\u0119 mo\u017cesz zwiedza\u0107 z jej gospodarzami \u2013 mieszka\u0144cami osiedla. Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki zabior\u0105 Ci\u0119 na spacer szlakiem zaspia\u0144skich murali, wprowadz\u0105 w tajniki realizacji 36 metrowych dzie\u0142, podziel\u0105 si\u0119 anegdotami zwi\u0105zanymi z ich powstawaniem, a tak\u017ce opowiedz\u0105 o ponad 40 letniej historii osiedla, jego za\u0142o\u017ceniach urbanistycznych oraz lotniczej przesz\u0142o\u015bci miejsca, gdzie do 1974 roku funkcjonowa\u0142o najstarsze lotnisko na terenie dzisiejszej Polski.\n<h3>MIEJSCE SPOTKANIA: przy Plama Gda\u0144ski Archipelag Kultury, ul. Pilot\u00f3w 11 (stacja SKM: Gda\u0144sk-Zaspa) Prosimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia<\/h3>\nwww.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnicy\n#lokalniprzewodnicy\nk: www.muralegdanskzaspa.pl\nfb: Murale Gda\u0144sk Zaspa\n\n<strong>Organizatorzy:<\/strong>\nMiasto Gda\u0144sk, Instytut Kultury Miejskiej, Plama Gda\u0144ski Archipelag Kultury, Gda\u0144ski Archipelag Kultury\n\n<strong>Patroni:<\/strong>\nGazeta Wyborcza, iBedeker, Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Gda\u0144sk S.A., Trojmiasto.pl\n\n<strong>Dofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury<\/strong>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-17T13:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy do zwiedzania wyj\u0105tkowej Kolekcji Malarstwa Monumentalnego na gda\u0144skim osiedlu Zaspa. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!\nZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00; lub email: kontakt@ikm.gda.p...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 61470,
    "place": {
      "id": 236,
      "subname": "Gda\u0144ski Teatr Szekspirowski",
      "name": "Gda\u0144ski Teatr Szekspirowski"
    },
    "endDate": "2019-08-17T18:30:00+0200",
    "name": "JAK WAM SI\u0118 PODOBA | spektakl",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/teatrszekspirowski.pl\/wydarzenia\/jak-wam-sie-podoba-spektakl-6\/"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<h3>Spektakl Teatru Wybrze\u017ce<b>JAK WAM SI\u0118 PODOBA <\/b>Williama Szekspira, w re\u017cyserii Krystyny Jandy, na scenie Teatru Szekspirowskiego<\/h3><p><b>\u00a0<\/b><\/p><p><b>JAK WAM SI\u0118 PODOBA<\/b> tojedna z najpopularniejszych komedii Szekspira. C\u00f3rka wygnanego ksi\u0119cia Rozalinda i jej kuzynka Celia porzucaj\u0105 \u017cycie na dworze i wyruszaj\u0105 w ost\u0119py Lasu Arde\u0144skiego. Tam, uwolnione z okow\u00f3w konwencji, dziewczyny doznaj\u0105 wyzwalaj\u0105cej transformacji. Ukrywaj\u0105c si\u0119 w m\u0119skich przebraniach, maj\u0105 szans\u0119 zasmakowa\u0107 innego \u017cycia i pozna\u0107, czym jest prawdziwa mi\u0142o\u015b\u0107.<\/p><p>Z t\u0105 sztuk\u0105 Szekspira mierz\u0119 si\u0119 od dawna. Najpierwca\u0142e lata marzy\u0142am o zagraniu roli Rozalindy, namawia\u0142am na to moich dyrektor\u00f3w, niestety nie spe\u0142ni\u0142o si\u0119 to moje marzenie. Uwielbiam t\u0119 histori\u0119, jej humor, r\u00f3\u017cne sposoby m\u00f3wienia o mi\u0142o\u015bci, traktowania mi\u0142o\u015bci i zwi\u0105zku dwojga ludzi, przez postaci tej sztuki. Rado\u015b\u0107, kpina, weso\u0142o\u015b\u0107, prostota, beztroska i m\u0142odzie\u0144cze temperamenty, zapisane w tek\u015bcie, zostawia\u0142y zawsze w mojej g\u0142owie uwodz\u0105ce obrazy i wci\u0105\u017c chcia\u0142am je uciele\u015bni\u0107. Teraz mam szans\u0119. Dzi\u0119kuj\u0119 Teatrowi Wybrze\u017ce za t\u0119 szans\u0119. Mam nadziej\u0119, \u017ce powstanie spektakl, kt\u00f3ry przysporzy rado\u015bci i przyjemno\u015bci tak\u017ce Widzom. Du\u017co my\u015bl\u0119 o muzyce i ruchu w przedstawieniu. My\u015bl\u0119, jak okie\u0142zna\u0107 i zatrzyma\u0107 \u201ewiatr\u201d. Spodziewam si\u0119 przyjemno\u015bci i z pracy, i z przedstawienia.Do zobaczenia z Szekspirem, m\u0142odym i kipi\u0105cym energi\u0105 - mam nadziej\u0119.<\/p><p><b>Krystyna Janda<\/b> o spektaklu<\/p><p>przek\u0142ad:Stanis\u0142aw Bara\u0144czak<br\/>re\u017cyseria: Krystyna Janda<br\/>scenografia: Magdalena Gajewska<br\/>kostiumy: Dorota Roqueplo<br\/>muzyka i opracowanie muzyczne: Mateusz D\u0119bski<br\/>ruch sceniczny: Emil Weso\u0142owski<br\/>re\u017cyseria \u015bwiate\u0142: Katarzyna \u0141uszczyk<br\/>asystent re\u017cysera: Jerzy Gorzko<br\/>inspicjent: Jerzy Kosi\u0142a<\/p><p>OBSADA: Katarzyna Da\u0142ek, MagdalenaGorzela\u0144czyk, Ma\u0142gorzata Oracz, Agata Wo\u017anicka, Piotr Biedro\u0144, Jerzy Gorzko, Micha\u0142 Jaros, Maciej Konopi\u0144ski, Jacek Labijak, Krzysztof Matuszewski, Marcin Miodek, Jakub Nosiadek, Grzegorz Otr\u0119bski, Jaros\u0142aw Tyra\u0144ski<\/p><p>Kolejny spektakl: 18 sierpnia<\/p>",
    "categoryId": 19,
    "startDate": "2019-08-17T16:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 56,
      "designation": "Gda\u0144ski Teatr Szekspirowski"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Spektakl Teatru Wybrze\u017ceJAK WAM SI\u0118 PODOBA Williama Szekspira, w re\u017cyserii Krystyny Jandy, na scenie Teatru Szekspirowskiego\u00a0JAK WAM SI\u0118 PODOBA tojedna z najpopularniejszych komedii Szekspira. C\u00f3rka wygnanego ksi\u0119cia Rozalinda i jej kuzynka Ce...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62351,
    "place": {
      "id": 2779,
      "subname": "Sofitel Grand Sopot",
      "name": "Teatr na Pla\u017cy"
    },
    "endDate": "2019-08-17T22:00:00+0200",
    "name": "Emmanuel Schmitt w specjalnym spektaklu podczas Literackiego Sopotu",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/www.teatrnaplazy.pl\/wydarzenie\/eric-emmanuel-schmitt-gosciem-specjalnym-literackiego-sopotu\/",
      "tickets": "https:\/\/teatrnaplazy.interticket.pl\/program\/eric-emmanuel-schmitt-w-specjalnym-spektaklu-podczas-literackiego-sopotu-4945\/18500"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/www.teatrnaplazy.pl\/wp-content\/uploads\/MADAME-PYLINSKA-ET-LE-SECRET-DE-CHOPIN-Cr\u00aedit-Fabienne-RAPPENEAU-65-HD-300x187.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "Jeden z najcz\u0119\u015bciej czytanych i wystawianych autor\u00f3w francuskoj\u0119zycznych na \u015bwiecie. Uznany przez krytyk\u00f3w, uwielbiany przez publiczno\u015b\u0107. Jego ksi\u0105\u017cki zosta\u0142y przet\u0142umaczone\u00a0na 46 j\u0119zyk\u00f3w i s\u0105 regularnie granew ponad 50 krajach na \u015bwiecie.<br\/>\u00c9ric \u2013 \u00a0Emmanuel Schmitt b\u0119dzie go\u015bciem tegorocznej edycji Literackiego Sopotu odbywaj\u0105cej si\u0119 od 15 do 18 sierpnia. Spotka si\u0119 nie tylko ze swoimi czytelnikami, ale r\u00f3wnie\u017c zagra w spektaklu na podstawie swojej najnowszej ksi\u0105\u017cki \u201eMadame Pylinska i sekret Chopina\u201d, wydanej przez Wydawnictwo Znak Literanova.<br\/>Pani Pyli\u0144ska, przyst\u0119pna niczym krzew je\u017cyny, narzuca ekscentryczn\u0105 metod\u0119 gry na fortepianie: k\u0142adzenie si\u0119 pod instrumentem, zataczanie kr\u0119g\u00f3w w wodzie, s\u0142uchanie ciszy, powolne kochanie si\u0119\u2026 Podczas tych zaj\u0119\u0107, pomi\u0119dzy jednym zaskoczeniem a drugim, m\u0142ody Eric uczy si\u0119 czego\u015b wi\u0119cej opr\u00f3cz muzyki, uczy si\u0119 \u017cycia. Czu\u0142a i komiczna bajka, wype\u0142niona snobistycznymi kotami, przepadaj\u0105cymi za muzyk\u0105 paj\u0105kami i obecno\u015bci\u0105 ukochanej cioci, a zw\u0142aszcza melodiami Chopina.<br\/>W tym autobiograficznym i pe\u0142nym humoru monologu powo\u0142uje do \u017cycia kilka barwnych postaci i zg\u0142\u0119bia tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Chopina, sprawnie przeskakuj\u0105c ze s\u0142ynnych utwor\u00f3w na te o wiele mniej znane. Ta intymna, a jednocze\u015bnie ucz\u0105ca narracja, b\u0119d\u0105ca swego rodzaju inicjacj\u0105, kontynuuje nurt zapocz\u0105tkowany przez pisarza w sztuce Moje \u017cycie z Mozartem, kt\u00f3ra sta\u0142a si\u0119 wielkim mi\u0119dzynarodowym sukcesem wydawniczym: wielcy kompozytorzy to nie tylko tw\u00f3rcy muzyki klasycznej, ale tak\u017ce duchowi przewodnicy, kt\u00f3rzy s\u0142u\u017c\u0105 nam pomoc\u0105 i pokazuj\u0105 nam, jak \u017cy\u0107\u2026<br\/>Spektakl w wykonaniu samego autora \u0142\u0105czy muzyk\u0119 i teatr, poniewa\u017c utwory polsko-francuskiego geniusza s\u0105 interpretowane przez Nicolasa Stavy, pianist\u0119 o mi\u0119dzynarodowej renomie, wyr\u00f3\u017cnionego na Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym im. Fryderyka Chopina.<br\/>Przedstawienie \u201eMadame Pylinska i Sekret Chopina\u201d odb\u0119dzie si\u0119 17 sierpnia o godz. 20.00 w Sofitel Grand Sopot<br\/>Autor: Eric-Emmanuel Schmitt<br\/>Re\u017cyseria: Pascal Faber<br\/>Re\u017cyseria \u015bwiata\u0142a:\u00a0S\u00e9bastien Lanoue<br\/>Wykonanie:<br\/>Eric-Emmanuel Schmitt<br\/>Nicolas Stavy (fortepian)<br\/>Fot. Fabienne Rappeneau<br\/>Tickets: https:\/\/teatrnaplazy.interticket.pl\/program\/eric-emmanuel-schmitt-w-specjalnym-spektaklu-podczas-literackiego-sopotu-4945\/18500.",
    "categoryId": 19,
    "startDate": "2019-08-17T20:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 51,
      "designation": "Teatr na Pla\u017cy"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Jeden z najcz\u0119\u015bciej czytanych i wystawianych autor\u00f3w francuskoj\u0119zycznych na \u015bwiecie. Uznany przez krytyk\u00f3w, uwielbiany przez publiczno\u015b\u0107. Jego ksi\u0105\u017cki zosta\u0142y przet\u0142umaczone\u00a0na 46 j\u0119zyk\u00f3w i s\u0105 regularnie granew ponad 50 krajach na \u015bw...",
    "tickets": {
      "type": "tickets",
      "startTicket": "50",
      "endTicket": "50"
    }
  },
  {
    "id": 62124,
    "place": {
      "id": 1851,
      "name": "Miasto Puck"
    },
    "endDate": "2019-08-18T23:59:59+0200",
    "name": "Puchar Lata w Szachach",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/miastopuck.pl\/?p=30757"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "&nbsp;",
    "categoryId": 77,
    "startDate": "2019-08-18T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 223,
      "designation": "Miasto Puck"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "&nbsp;",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62521,
    "place": {
      "id": 2091,
      "name": "-"
    },
    "endDate": "2019-08-18T13:00:00+0200",
    "name": "Spotkania z poezj\u0105 z ksi\u0119dzem Tomaszem Czapiewskim",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/kck.krokowa.pl\/imprezy\/impreza\/spotkania-z-poezja-z-ksiedzem-tomaszem-czapiewskim\/"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "Sierpie\u0144 18, 2019  11:00 - 13:00organizator: Zrzeszenie Kaszubsko -\u00a0 Pomorskie oddzia\u0142 Krokowa",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-18T11:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 234,
      "designation": "Gmina Krokowa"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Sierpie\u0144 18, 2019  11:00 - 13:00organizator: Zrzeszenie Kaszubsko -\u00a0 Pomorskie oddzia\u0142 Krokowa",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62287,
    "place": {
      "id": 2655,
      "name": "Oliwski Ratusz Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-18T13:30:00+0200",
    "name": "Oliwa \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/oliwa-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-35\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/883991958605589\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP3_Oliwa2a.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 do zwiedzania wyj\u0105tkowego miejsca. Oliwa jest pi\u0119kn\u0105 i nowoczesn\u0105, a jednocze\u015bnie szlachetnie star\u0105 dzielnic\u0105 Gda\u0144ska, w kt\u00f3rej w magiczny spos\u00f3b wsp\u00f3\u0142istniej\u0105 natura i kultura. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!<\/h3>\n(image) \n<h3>ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00;\nlub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/h3>\nWsz\u0119dzie woko\u0142o w kamienicach, zabytkach, na klimatycznych uliczkach, w szemrz\u0105cych wodach potoku Oliwskiego, na wysokich wzg\u00f3rzach i w cichych dolinach, zapisana jest d\u0142uga i ciekawa historia. Przejd\u017a si\u0119 z nami Drog\u0105 do wieczno\u015bci, pos\u0142uchaj o wybitnych mieszka\u0144cach. Daj si\u0119 uwie\u015b\u0107 nastrojom Ludolfiny. Odkryj miejsca do zachwytu i zadumy. Miejsca, z kt\u00f3rych roztaczaj\u0105 si\u0119 niebanalne widoki, pos\u0142uchaj opowie\u015bci pasjonat\u00f3w i entuzjast\u00f3w.\n<h3>MIEJSCE SPOTKANIA: przed Oliwski Ratusz Kultury, ul. Opata Jacka Rybi\u0144skiego 25.\nProsimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia!<\/h3>\n(image)  (image) \n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n\/\/\/\n\n&nbsp;\n\nwww.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnict\n#lokalniprzewodnicy\nk: wspolnotagdanska.pl\nratuszkultury.pl\nm.majchrzakowska@wspolnotagdanska.pl\nfb: Oliwski Ratusz Kultury\n\n<strong>Organizatorzy:<\/strong> Miasto Gda\u0144sk, Instytut Kultury Miejskiej, Wsp\u00f3lnota Gda\u0144ska\n<strong>Patroni:<\/strong> Gazeta Wyborcza, iBedeker, Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Gda\u0144sk S.A., Trojmiasto.pl\n\nDofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-18T12:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 do zwiedzania wyj\u0105tkowego miejsca. Oliwa jest pi\u0119kn\u0105 i nowoczesn\u0105, a jednocze\u015bnie szlachetnie star\u0105 dzielnic\u0105 Gda\u0144ska, w kt\u00f3rej w magiczny spos\u00f3b wsp\u00f3\u0142istniej\u0105 natura i kultura. Zwiedzanie ...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62288,
    "place": {
      "id": 2774,
      "name": "St\u0105gwie Mleczne"
    },
    "endDate": "2019-08-18T13:30:00+0200",
    "name": "Dolne Miasto \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/dolne-miasto-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-32\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/435597880612749\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP3_DM1a.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 na wycieczk\u0119 po Dolnym Mie\u015bcie w Gda\u0144sku. Wystarczy zboczy\u0107 z utartego szlaku Drogi Kr\u00f3lewskiej, aby w kilka minut przenie\u015b\u0107 si\u0119 do niezwykle urokliwej i ma\u0142o znanej cz\u0119\u015bci miasta. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!<\/h3>\n<strong>ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00; lub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/strong>\n\n(image) \n\nMi\u0142o\u015bnik\u00f3w fortyfikacji zainteresuj\u0105 zachowane do dzisiaj bastiony i fosa. Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w wojskowo\u015bci \u2013 autentyczne budynki koszarowe z XIX wieku. Mi\u0142o\u015bnicy modernizmu zachwyc\u0105 si\u0119 budynkiem Gda\u0144skiego Monopolu Tytoniowego. A mi\u0142o\u015bnicy sztuki wsp\u00f3\u0142czesnej \u2013 oryginalnymi instalacjami artystycznymi. Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w motoryzacji wci\u0105gnie historia montowania na Dolnym Mie\u015bcie ameryka\u0144skich samochod\u00f3w osobowych, a mi\u0142o\u015bnik\u00f3w publicznych \u015brodk\u00f3w transportu dzieje zabytkowej zajezdni.\n\nGwarantujemy, \u017ce nie s\u0105 to wszystkie atrakcje, kt\u00f3re czekaj\u0105 na zwiedzaj\u0105cych Dolne Miasto, bo ka\u017cdy spacer po Dolnym Mie\u015bcie wygl\u0105da inaczej. Najlepiej samemu si\u0119 o tym przekona\u0107.\n<h3><strong>MIEJSCE SPOTKANIA:<\/strong> St\u0105gwie Mleczne, ul. Mot\u0142awska 14. Prosimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia<\/h3>\nwww.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnicy\n#lokalniprzewodnicy\nwww.opowiadaczehistorii.pl\nk: opowiadaczehistorii@gmail.com\nfb: Opowiadacze Historii\n\n<strong>Organizatorzy:<\/strong>\nMiasto Gda\u0144sk, Instytut Kultury Miejskiej, Opowiadacze Historii\n\n<strong>Patroni:<\/strong>\nGazeta Wyborcza, iBedeker, Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Gda\u0144sk S.A., Trojmiasto.pl\n\n<strong>Dofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury<\/strong>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-18T12:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 na wycieczk\u0119 po Dolnym Mie\u015bcie w Gda\u0144sku. Wystarczy zboczy\u0107 z utartego szlaku Drogi Kr\u00f3lewskiej, aby w kilka minut przenie\u015b\u0107 si\u0119 do niezwykle urokliwej i ma\u0142o znanej cz\u0119\u015bci miasta. Zwiedzanie...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62289,
    "place": {
      "id": 2776,
      "name": "Stocznia Gda\u0144ska brama historyczna nr 2"
    },
    "endDate": "2019-08-18T17:30:00+0200",
    "name": "Zwiedzaj Stoczni\u0119 Gda\u0144sk\u0105 szlakami kobiet \u2717 Metropolitanka",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/zwiedzaj-stocznie-gdanska-szlakami-kobiet-%e2%9c%97-metropolitanka-9\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/435165150548110"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/stoczniaa.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Na czym polega\u0142a praca suwnicowej? Jak\u0105\u00a0 rol\u0119 odgrywa\u0142y kobiety w strajkach? Czy bycie robotnic\u0105 by\u0142o powodem do dumy? Jak wygl\u0105da\u0142o wsparcie socjalne os\u00f3b pracuj\u0105cych w Stoczni i \u017cycie kulturalne zak\u0142adu? Ruszaj\u0105 regularne spacery po stoczni! Harmonogram poni\u017cej.<\/h3>\n<figure class=\"wp-block-image\">(image) <\/figure>\nNa te i inne pytania poznacie odpowied\u017a w ramach projektu Metropolitanka, kt\u00f3ry pokazuje Stoczni\u0119 Gda\u0144sk\u0105 oczami suwnicowych, in\u017cynierek, sprz\u0105taczek i pracownic administracyjnych. Dowiemy si\u0119, jak praca w Stoczni wp\u0142yn\u0119\u0142a na ich \u017cycie. Poznamy bli\u017cej historie: niepokornej suwnicowej, animatorki kultury, dzia\u0142aczek Solidarno\u015bci oraz codzienno\u015b\u0107 strajku w Sierpniu 1980.\n\nPodczas zwiedzania us\u0142yszymy wiele anegdot i ciekawostek, np.o stoczniowym ogrodnictwie, z kt\u00f3rego pochodzi\u0142y tulipany i go\u017adziki rozdawane w zak\u0142adzie na Dzie\u0144 Kobiet. Dowiemy si\u0119, gdzie znajdowa\u0142y si\u0119: Willa Dyrektora, Modelarnia i hala 46A z muralem \u201eTatusiu! Pracuj bezpiecznie\u201d, w kt\u00f3rej na suwnicach\u00a0 pracowa\u0142a Anna Walentynowicz.\n\nZwiedzanie jest bezp\u0142atne\n<a href=\"mailto:kontakt@ikm.gda.pl\">kontakt@ikm.gda.pl<\/a>, tel 664 976 052\n<figure class=\"wp-block-image\">(image) <\/figure>\n<strong>Spacer Kobiety te\u017c buduj\u0105 statki<\/strong>\n\n20.06 (czwartek) 16.00 Spacer Kobiety te\u017c buduj\u0105 statki Miejsce startu: Gda\u0144sk, ul. Ks. Jerzego Popie\u0142uszki 5, brama wej\u015bciowa do 100czni\n\nStoczni\u0119 Gda\u0144sk\u0105 mo\u017cna te\u017c zwiedza\u0107 indywidualnie przy u\u017cyciu aplikacji, audioprzewodnika, a tak\u017ce pozna\u0107 jej histori\u0119 ze s\u0142uchowiskami i ksi\u0105\u017ck\u0105 \u2013 materia\u0142y znajduj\u0105 si\u0119 na stronie: www.<a href=\"http:\/\/stocznia-jest-kobieta.org\/\">stocznia-jest-kobieta.org<\/a>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-18T16:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Na czym polega\u0142a praca suwnicowej? Jak\u0105\u00a0 rol\u0119 odgrywa\u0142y kobiety w strajkach? Czy bycie robotnic\u0105 by\u0142o powodem do dumy? Jak wygl\u0105da\u0142o wsparcie socjalne os\u00f3b pracuj\u0105cych w Stoczni i \u017cycie kulturalne zak\u0142adu? Ruszaj\u0105 regularne spacery po s...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 61471,
    "place": {
      "id": 236,
      "subname": "Gda\u0144ski Teatr Szekspirowski",
      "name": "Gda\u0144ski Teatr Szekspirowski"
    },
    "endDate": "2019-08-18T22:00:00+0200",
    "name": "JAK WAM SI\u0118 PODOBA | spektakl",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/teatrszekspirowski.pl\/wydarzenia\/jak-wam-sie-podoba-spektakl-7\/"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<h3>Spektakl Teatru Wybrze\u017ce<b>JAK WAM SI\u0118 PODOBA <\/b>Williama Szekspira, w re\u017cyserii Krystyny Jandy, na scenie Teatru Szekspirowskiego<\/h3><p><b>\u00a0<\/b><\/p><p><b>JAK WAM SI\u0118 PODOBA<\/b> tojedna z najpopularniejszych komedii Szekspira. C\u00f3rka wygnanego ksi\u0119cia Rozalinda i jej kuzynka Celia porzucaj\u0105 \u017cycie na dworze i wyruszaj\u0105 w ost\u0119py Lasu Arde\u0144skiego. Tam, uwolnione z okow\u00f3w konwencji, dziewczyny doznaj\u0105 wyzwalaj\u0105cej transformacji. Ukrywaj\u0105c si\u0119 w m\u0119skich przebraniach, maj\u0105 szans\u0119 zasmakowa\u0107 innego \u017cycia i pozna\u0107, czym jest prawdziwa mi\u0142o\u015b\u0107.<\/p><p>Z t\u0105 sztuk\u0105 Szekspira mierz\u0119 si\u0119 od dawna. Najpierwca\u0142e lata marzy\u0142am o zagraniu roli Rozalindy, namawia\u0142am na to moich dyrektor\u00f3w, niestety nie spe\u0142ni\u0142o si\u0119 to moje marzenie. Uwielbiam t\u0119 histori\u0119, jej humor, r\u00f3\u017cne sposoby m\u00f3wienia o mi\u0142o\u015bci, traktowania mi\u0142o\u015bci i zwi\u0105zku dwojga ludzi, przez postaci tej sztuki. Rado\u015b\u0107, kpina, weso\u0142o\u015b\u0107, prostota, beztroska i m\u0142odzie\u0144cze temperamenty, zapisane w tek\u015bcie, zostawia\u0142y zawsze w mojej g\u0142owie uwodz\u0105ce obrazy i wci\u0105\u017c chcia\u0142am je uciele\u015bni\u0107. Teraz mam szans\u0119. Dzi\u0119kuj\u0119 Teatrowi Wybrze\u017ce za t\u0119 szans\u0119. Mam nadziej\u0119, \u017ce powstanie spektakl, kt\u00f3ry przysporzy rado\u015bci i przyjemno\u015bci tak\u017ce Widzom. Du\u017co my\u015bl\u0119 o muzyce i ruchu w przedstawieniu. My\u015bl\u0119, jak okie\u0142zna\u0107 i zatrzyma\u0107 \u201ewiatr\u201d. Spodziewam si\u0119 przyjemno\u015bci i z pracy, i z przedstawienia.Do zobaczenia z Szekspirem, m\u0142odym i kipi\u0105cym energi\u0105 - mam nadziej\u0119.<\/p><p><b>Krystyna Janda<\/b> o spektaklu<\/p><p>przek\u0142ad:Stanis\u0142aw Bara\u0144czak<br\/>re\u017cyseria: Krystyna Janda<br\/>scenografia: Magdalena Gajewska<br\/>kostiumy: Dorota Roqueplo<br\/>muzyka i opracowanie muzyczne: Mateusz D\u0119bski<br\/>ruch sceniczny: Emil Weso\u0142owski<br\/>re\u017cyseria \u015bwiate\u0142: Katarzyna \u0141uszczyk<br\/>asystent re\u017cysera: Jerzy Gorzko<br\/>inspicjent: Jerzy Kosi\u0142a<\/p><p>OBSADA: Katarzyna Da\u0142ek, MagdalenaGorzela\u0144czyk, Ma\u0142gorzata Oracz, Agata Wo\u017anicka, Piotr Biedro\u0144, Jerzy Gorzko, Micha\u0142 Jaros, Maciej Konopi\u0144ski, Jacek Labijak, Krzysztof Matuszewski, Marcin Miodek, Jakub Nosiadek, Grzegorz Otr\u0119bski, Jaros\u0142aw Tyra\u0144ski<\/p>",
    "categoryId": 19,
    "startDate": "2019-08-18T20:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 56,
      "designation": "Gda\u0144ski Teatr Szekspirowski"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Spektakl Teatru Wybrze\u017ceJAK WAM SI\u0118 PODOBA Williama Szekspira, w re\u017cyserii Krystyny Jandy, na scenie Teatru Szekspirowskiego\u00a0JAK WAM SI\u0118 PODOBA tojedna z najpopularniejszych komedii Szekspira. C\u00f3rka wygnanego ksi\u0119cia Rozalinda i jej kuzynka Ce...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 61722,
    "place": {
      "id": 10,
      "subname": "Plama",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-19T11:35:00+0200",
    "name": "Wystawa pokonkursowa \"Plakat FETA 2019\"",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/plama.art.pl"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/ZAPROSZENIE platak Feta 2018.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "<p>Zapraszamy do Plamy GAK na wystaw\u0119 pokonkursow\u0105 \u201ePlakatu FETA 2019\u201d.<\/p><p>Czym inspirowali si\u0119 uczestnicy tegorocznego konkursu na plakat FETA 2019? <br\/> Na plakatach pojawi\u0142y si\u0119 motywy ze \u015bwiata teatru i cyrku. Obecne s\u0105 te\u017c zwierz\u0119ta. B\u0119dzie mo\u017cna zag\u0142\u0119bi\u0107 si\u0119 w wielo\u015b\u0107 wzor\u00f3w, ale tak\u017ce podziwia\u0107 minimalizm form. <br\/> Najlepiej przekona\u0107 si\u0119 samemu w czwartek 13 czerwca o godz. 18.00 podczas wernisa\u017cu w \u201ePlamie\u201d na Zaspie.<\/p><p><br\/> Na wystawie zobaczymy jedynie wycinek wszystkich nades\u0142anych projekt\u00f3w. Spo\u015br\u00f3d 184 projekt\u00f3w, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y na konkurs, zostanie zaprezentowanych 26 najlepszych prac, w tym zwyci\u0119ski plakat Paw\u0142a Kr\u00f3la.<\/p><p>Wystawa b\u0119dzie czynna przez ca\u0142y okres wakacji do 31 sierpnia 2018 r. (od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godzinach 9.00-17.00).<\/p>",
    "categoryId": 51,
    "startDate": "2019-08-19T09:35:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy do Plamy GAK na wystaw\u0119 pokonkursow\u0105 \u201ePlakatu FETA 2019\u201d.Czym inspirowali si\u0119 uczestnicy tegorocznego konkursu na plakat FETA 2019?  Na plakatach pojawi\u0142y si\u0119 motywy ze \u015bwiata teatru i cyrku. Obecne s\u0105 te\u017c zwierz\u0119ta. B\u0119dzie m...",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 59295,
    "place": {
      "id": 1968,
      "name": "GCKSiR Szemud"
    },
    "endDate": "2019-08-22T16:00:00+0200",
    "name": "XIII Powiatowo-Gminny Plener Rze\u017abiarski   Szemud 2019",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/gcksir.szemud.pl\/?p=76141"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "Serdecznie zapraszamy artyst\u00f3w rze\u017abiarzy na XIII Powiatowo -Gminny Plener Rze\u017abiarski, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w dniach 19 - 22 sierpnia 2019r na terenie Gminy Szemud.\n\n\n\n\n\nRegulamin sk\u0142adania ofert w ramach\u201eXIII Powiatowo-Gminnego Pleneru Rze\u017abiarskiego \u2013\u0141ebno 2019\u201d\n\nTemat pleneru: Kapela kaszubska1.Zamawiaj\u0105cy \u2013Gminne Centrum Kultury, Sportu i Rekreacji w Szemudzie zaprasza do z\u0142o\u017cenia oferty na wykonanie rze\u017aby muzykanta kaszubskiego w ramach XIII Powiatowo-Gminnego Pleneru Rze\u017abiarskiego w \u0141ebnie2.Opis przedmiotu zam\u00f3wienia: wykonanie w\u0142asnymi narz\u0119dziami rze\u017aby postaci nie mniejszej ni\u017c 150 cm zawieraj\u0105ce elementy kultury kaszubskiej, z r\u00f3\u017cnymi instrumentami kaszubskimi: diabelskie skrzypce, akordeon, burczybas, skrzypce, kontrabas, rz\u0119piel, bazuna, klarnet...3.Organizator zabezpieczy drewno na wykonanie rze\u017ab oraz ca\u0142odniowe wy\u017cywienie, nocleg.4.Wraz z ofert\u0105 nale\u017cy przes\u0142a\u0107 zdj\u0119cie, szkic, projekt lub opis jak rze\u017aba b\u0119dzie wygl\u0105da\u0107.5.Organizator zastrzega sobie wyb\u00f3r max 12 rze\u017abiarzy z nades\u0142anych ofert (uczestnik pleneru musi mie\u0107 uko\u0144czone co najmniej 16 lat. Niepe\u0142noletni uczestnik do oferty za\u0142\u0105cza zgod\u0119 rodzic\u00f3w\/prawnych opiekun\u00f3w).6.Termin realizacji: 19-23 sierpie\u0144 2019 roku7.Miejsce realizacji: plac przy Wiejskim O\u015brodkiem Kultury w \u0141ebnie8.Warunki p\u0142atno\u015bci: Umowa o dzie\u0142o \u2013Rachunek terminem p\u0142atno\u015bci 14 dni.9.Kryteria wyboru oferty: cena -5 %, dorobek,do\u015bwiadczenie \u201315 %, koncepcja\/projekt \u201380%10.Miejsce i termin sk\u0142adania ofert: ofert\u0119 nale\u017cy z\u0142o\u017cy\u0107 do dnia 31 maja 2019 r. do godziny 12.00 uosobicie, za po\u015brednictwem poczty; adres: GCKSiR Szemud ul. Szkolna4a lub drog\u0105 elektroniczn\u0105 na adres: gckszemud@wp.pl11.Wykonane prace b\u0119d\u0105 podawanie ocenie komisji, a dodatkowo autorzy trzech najlepszych rze\u017ab zostan\u0105 nagrodzeni.\n\nKoordynator Pleneru Leszek Walkowiak kom. 603036 436\n\nRegulamin pleneru rze\u017abiarskiego",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-19T10:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 68,
      "designation": "Gmina Szemud"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Serdecznie zapraszamy artyst\u00f3w rze\u017abiarzy na XIII Powiatowo -Gminny Plener Rze\u017abiarski, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w dniach 19 - 22 sierpnia 2019r na terenie Gminy Szemud.\n\n\n\n\n\nRegulamin sk\u0142adania ofert w ramach\u201eXIII Powiatowo-Gminnego Pleneru Rze\u017a...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 48880,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-19T13:00:00+0200",
    "name": "Warsztaty tw\u00f3rcze dla rodzic\u00f3w z ma\u0142ymi dzie\u0107mi",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>WARSZTATY\u00a0 TW\u00d3RCZE DLA MA\u0141YCH DZIECI Z RODZICAMI - prowadz\u0105ca Iwona Kope\u0107<\/p><p>Instruktor z wieloletnim do\u015bwiadczeniem w pracy z dzie\u0107mi. W latach 2007-2014 instruktor prowadz\u0105cy Zaj\u0119cia Artystyczne dla Maluch\u00f3w w Stacji Orunia GAK.<\/p><p>Dzieci w wieku 2,5-4 lat z opiekunami.<\/p><p>Celem zaj\u0119\u0107 jest rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci manualnych, sprzyjaj\u0105cych tw\u00f3rczemu my\u015bleniu, wsp\u00f3lna zabawa i budowanie wi\u0119zi mi\u0119dzy rodzicem a dzieckiem, kszta\u0142towanie umiej\u0119tno\u015bci wyra\u017cania emocji poprzez \u015brodki artystyczne, obcowanie z r\u00f3\u017cnego rodzaju materia\u0142ami plastycznymi(wykorzystywanie materia\u0142\u00f3w odnawialnych), co sprzyja rozbudzeniu potrzeby tworzenia i uwra\u017cliwia na pi\u0119kno.<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2019-08-19T11:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "WARSZTATY\u00a0 TW\u00d3RCZE DLA MA\u0141YCH DZIECI Z RODZICAMI - prowadz\u0105ca Iwona Kope\u0107Instruktor z wieloletnim do\u015bwiadczeniem w pracy z dzie\u0107mi. W latach 2007-2014 instruktor prowadz\u0105cy Zaj\u0119cia Artystyczne dla Maluch\u00f3w w Stacji Orunia GAK.Dzieci w wieku...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 56221,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-19T18:30:00+0200",
    "name": "Ceramika \/\/ doro\u015bli",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna Kunicka<\/p><p>Studia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.<\/p><p>Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustracj\u0119 ksi\u0105\u017ckow\u0105.<\/p><p>Jest kuratork\u0105 wystaw, animatork\u0105 kultury, wyk\u0142adowc\u0105 na studiach podyplomowych, liderk\u0105 i wsp\u00f3\u0142autork\u0105 scenariuszy mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w unijnych, uczestniczk\u0105 plener\u00f3w, sympozj\u00f3w mi\u0119dzynarodowych i spo\u0142ecznych akcji artystycznych organizowanych na rzecz miasta.<\/p><p>Zaj\u0119cia dla dzieci w wieku od 5 lat<\/p><p>Podstawy technologii ceramiki, tworzenie przestrzennych i p\u0142askich form ceramicznych. Podczas zaj\u0119\u0107 projektujemy, lepimy, szkliwimy i wypalamy w piecu ceramicznym.<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2019-08-19T16:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna KunickaStudia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustrac...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 47911,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-19T19:00:00+0200",
    "name": "Karate Shotokan \/\/ dzieci",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>KARATE - prowadz\u0105cy Jerzy Guttkowski<\/p><p>Instruktor samoobrony. Od 35 lat posiadacz 6 Dan w Karate Shotokan. \u015awiadomy tego, i\u017c dopiero po takim czasie posiad\u0142 wystarczaj\u0105c\u0105 wiedz\u0119 , aby przekazywa\u0107 j\u0105 innym.<\/p><p>Pierwsze kroki stawia\u0142 na polskim gruncie, nast\u0119pnie liczne wjazdy na seminaria i egzaminy oraz kontakty z takimi mistrzami jak: H. NISHIYAMA, H. OCHI, K.ENOEDA, H.SHIRAI, I.JORGA.<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2019-08-19T17:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "KARATE - prowadz\u0105cy Jerzy GuttkowskiInstruktor samoobrony. Od 35 lat posiadacz 6 Dan w Karate Shotokan. \u015awiadomy tego, i\u017c dopiero po takim czasie posiad\u0142 wystarczaj\u0105c\u0105 wiedz\u0119 , aby przekazywa\u0107 j\u0105 innym.Pierwsze kroki stawia\u0142 na polskim grun...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 53254,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-19T19:00:00+0200",
    "name": "Ceramika \/\/ doro\u015bli",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna Kunicka<\/p><p>Studia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.<\/p><p>Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustracj\u0119 ksi\u0105\u017ckow\u0105.<\/p><p>Jest kuratork\u0105 wystaw, animatork\u0105 kultury, wyk\u0142adowc\u0105 na studiach podyplomowych, liderk\u0105 i wsp\u00f3\u0142autork\u0105 scenariuszy mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w unijnych, uczestniczk\u0105 plener\u00f3w, sympozj\u00f3w mi\u0119dzynarodowych i spo\u0142ecznych akcji artystycznych organizowanych na rzecz miasta.<\/p><p>Zaj\u0119cia dla dzieci w wieku od 5 lat<\/p><p>Podstawy technologii ceramiki, tworzenie przestrzennych i p\u0142askich form ceramicznych. Podczas zaj\u0119\u0107 projektujemy, lepimy, szkliwimy i wypalamy w piecu ceramicznym.<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2019-08-19T17:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna KunickaStudia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustrac...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62420,
    "place": {
      "id": 2783,
      "name": "przy Ko\u015bciele Zielono\u015bwi\u0105tkowym"
    },
    "endDate": "2019-08-19T19:00:00+0200",
    "name": "Biskupia G\u00f3rka \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/biskupia-gorka-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-18\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/693521791105492\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP3_BG1a.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Zapraszamy do zwiedzania z Lokalnymi Przewodniczkami i Przewodnikami niezwyk\u0142ego miejsca w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu Gda\u0144ska, jakim jest Biskupia G\u00f3rka. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!<\/h3>\n<strong>ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00; lub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/strong>\n\nSpaceruj\u0105c brukowanymi uliczkami, po\u015br\u00f3d oryginalnych kamieniczek z prze\u0142omu XIX i XX wieku, mo\u017cna poczu\u0107 tu atmosfer\u0119 przedwojennego Gda\u0144ska.\n\n(image) O skomplikowanej historii Gda\u0144ska, zabytkach, niezwyk\u0142ych postaciach, legendach i anegdotach zwi\u0105zanych z Biskupi\u0105 G\u00f3rk\u0105 b\u0119dzie mo\u017cna us\u0142ysze\u0107 od Lokalnych Przewodniczek i Przewodnik\u00f3w, kt\u00f3rzy zostali zauroczeni tym miejscem. Nasz przewodnik pomo\u017ce te\u017c znale\u017a\u0107 miejsce sk\u0105d wida\u0107 przepi\u0119kn\u0105 panoram\u0119 Gda\u0144ska.\n\nWarto odwiedzi\u0107 to miejsce po\u0142o\u017cone w centrum Gda\u0144ska, tak r\u00f3\u017cne od obowi\u0105zkowych miejsc na szlaku turystycznym, by lepiej pozna\u0107 Gda\u0144sk.\n\n<strong>MIEJSCE SPOTKANIA: ul. Menonit\u00f3w 2 przy Ko\u015bciele Zielono\u015bwi\u0105tkowym. Prosimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia!<\/strong>\n\nwww.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnicy\n#lokalniprzewodnicy\nk: przewodnicy.bg@gmail.com\nfb: Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki na Biskupiej G\u00f3rce\n\n<strong>Organizatorzy: <\/strong>\nMiasto Gda\u0144sk, Instytut Kultury Miejskiej, Stowarzyszenie Biskupia G\u00f3rka\n\n<strong>Partnerzy:<\/strong>\nGda\u0144skie Autobusy i Tramwaje, BiskupiaG\u00f3rka.pl, Stowarzyszenie WAGA\n\n<strong>Patroni:<\/strong>\nGazeta Wyborcza, iBedeker, Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Gda\u0144sk S.A., Trojmiasto.pl\n\nDofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-19T17:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy do zwiedzania z Lokalnymi Przewodniczkami i Przewodnikami niezwyk\u0142ego miejsca w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu Gda\u0144ska, jakim jest Biskupia G\u00f3rka. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!\nZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, g...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 48060,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-19T20:00:00+0200",
    "name": "Karate Shotokan \/\/ doro\u015bli i m\u0142odzie\u017c",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>KARATE - prowadz\u0105cy Jerzy Guttkowski<\/p><p>Instruktor samoobrony. Od 35 lat posiadacz 6 Dan w Karate Shotokan. \u015awiadomy tego, i\u017c dopiero po takim czasie posiad\u0142 wystarczaj\u0105c\u0105 wiedz\u0119 , aby przekazywa\u0107 j\u0105 innym.<\/p><p>Pierwsze kroki stawia\u0142 na polskim gruncie, nast\u0119pnie liczne wjazdy na seminaria i egzaminy oraz kontakty z takimi mistrzami jak: H. NISHIYAMA, H. OCHI, K.ENOEDA, H.SHIRAI, I.JORGA.<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2019-08-19T18:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "KARATE - prowadz\u0105cy Jerzy GuttkowskiInstruktor samoobrony. Od 35 lat posiadacz 6 Dan w Karate Shotokan. \u015awiadomy tego, i\u017c dopiero po takim czasie posiad\u0142 wystarczaj\u0105c\u0105 wiedz\u0119 , aby przekazywa\u0107 j\u0105 innym.Pierwsze kroki stawia\u0142 na polskim grun...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 48507,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-19T20:00:00+0200",
    "name": "Ceramika \/\/ doro\u015bli",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna Kunicka<\/p><p>Studia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.<\/p><p>Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustracj\u0119 ksi\u0105\u017ckow\u0105.<\/p><p>Jest kuratork\u0105 wystaw, animatork\u0105 kultury, wyk\u0142adowc\u0105 na studiach podyplomowych, liderk\u0105 i wsp\u00f3\u0142autork\u0105 scenariuszy mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w unijnych, uczestniczk\u0105 plener\u00f3w, sympozj\u00f3w mi\u0119dzynarodowych i spo\u0142ecznych akcji artystycznych organizowanych na rzecz miasta.<\/p><p>Zaj\u0119cia dla dzieci w wieku od 5 lat<\/p><p>Podstawy technologii ceramiki, tworzenie przestrzennych i p\u0142askich form ceramicznych. Podczas zaj\u0119\u0107 projektujemy, lepimy, szkliwimy i wypalamy w piecu ceramicznym.<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2019-08-19T18:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna KunickaStudia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustrac...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62001,
    "place": {
      "id": 10,
      "subname": "Plama",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-19T20:00:00+0200",
    "name": "Wystawa pokonkursowa \"Plakat FETA 2019\"",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/plama.art.pl"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/ZAPROSZENIE platak Feta 2018.jpg"
      },
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/plakat FETA_2.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "<p>Zapraszamy do Plamy GAK na wystaw\u0119 pokonkursow\u0105 \u201ePlakatu FETA 2019\u201d.<\/p><p>Czym inspirowali si\u0119 uczestnicy tegorocznego konkursu na plakat FETA 2019? <br\/> Na plakatach pojawi\u0142y si\u0119 motywy ze \u015bwiata teatru i cyrku. Obecne s\u0105 te\u017c zwierz\u0119ta. B\u0119dzie mo\u017cna zag\u0142\u0119bi\u0107 si\u0119 w wielo\u015b\u0107 wzor\u00f3w, ale tak\u017ce podziwia\u0107 minimalizm form. <br\/> Najlepiej przekona\u0107 si\u0119 samemu w czwartek 13 czerwca o godz. 18.00 podczas wernisa\u017cu w \u201ePlamie\u201d na Zaspie.<\/p><p><br\/> Na wystawie zobaczymy jedynie wycinek wszystkich nades\u0142anych projekt\u00f3w. Spo\u015br\u00f3d 184 projekt\u00f3w, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y na konkurs, zostanie zaprezentowanych 26 najlepszych prac, w tym zwyci\u0119ski plakat Paw\u0142a Kr\u00f3la.<\/p><p>Wystawa b\u0119dzie czynna przez ca\u0142y okres wakacji do 31 sierpnia 2018 r. (od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godzinach 9.00-17.00).<\/p>",
    "categoryId": 51,
    "startDate": "2019-08-19T18:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy do Plamy GAK na wystaw\u0119 pokonkursow\u0105 \u201ePlakatu FETA 2019\u201d.Czym inspirowali si\u0119 uczestnicy tegorocznego konkursu na plakat FETA 2019?  Na plakatach pojawi\u0142y si\u0119 motywy ze \u015bwiata teatru i cyrku. Obecne s\u0105 te\u017c zwierz\u0119ta. B\u0119dzie m...",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 51478,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-19T21:15:00+0200",
    "name": "Combat Self Defense Samoobrona dla Kobiet",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>Combat Self Defense Samoobrona dla Kobiet<br\/><br\/>Zaj\u0119cia dla doros\u0142ych<br\/><br\/>System D\u017awigni Obezw\u0142adniaj\u0105cych stosowany w zagro\u017ceniu \u017cycia i zdrowia ludzkiego<br\/><br\/>Nauka koncentracji, poprawa sprawno\u015bci fizycznej, opanowanie emocji w sytuacji zagro\u017cenia.<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2019-08-19T19:15:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Combat Self Defense Samoobrona dla KobietZaj\u0119cia dla doros\u0142ychSystem D\u017awigni Obezw\u0142adniaj\u0105cych stosowany w zagro\u017ceniu \u017cycia i zdrowia ludzkiegoNauka koncentracji, poprawa sprawno\u015bci fizycznej, opanowanie emocji w sytuacji zagro\u017cenia.",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 59296,
    "place": {
      "id": 1968,
      "name": "GCKSiR Szemud"
    },
    "endDate": "2019-08-22T16:00:00+0200",
    "name": "XIII Powiatowo - Gminny Plener Rze\u017abiarski",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/gcksir.szemud.pl\/?p=76144"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "19.08.2019 - 22.08.2019 - 10:00 - 16:00\n\n\n\n\nSerdecznie zapraszamy artyst\u00f3w rze\u017abiarzy na XIII Powiatowo -Gminny Plener Rze\u017abiarski, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w dniach 19 \u2013 22 sierpnia 2019r na terenie Gminy Szemud.\n\n\n\nRegulamin pleneru rze\u017abiarskiego\n\nRegulamin sk\u0142adania ofert w ramach\u201eXIII Powiatowo-Gminnego Pleneru Rze\u017abiarskiego \u2013\u0141ebno 2019\u201d\n\nTemat pleneru: Kapela kaszubska1.Zamawiaj\u0105cy \u2013Gminne Centrum Kultury, Sportu i Rekreacji w Szemudzie zaprasza do z\u0142o\u017cenia oferty na wykonanie rze\u017aby muzykanta kaszubskiego w ramach XIII Powiatowo-Gminnego Pleneru Rze\u017abiarskiego w \u0141ebnie2.Opis przedmiotu zam\u00f3wienia: wykonanie w\u0142asnymi narz\u0119dziami rze\u017aby postaci nie mniejszej ni\u017c 150 cm zawieraj\u0105ce elementy kultury kaszubskiej, z r\u00f3\u017cnymi instrumentami kaszubskimi: diabelskie skrzypce, akordeon, burczybas, skrzypce, kontrabas, rz\u0119piel, bazuna, klarnet...3.Organizator zabezpieczy drewno na wykonanie rze\u017ab oraz ca\u0142odniowe wy\u017cywienie, nocleg.4.Wraz z ofert\u0105 nale\u017cy przes\u0142a\u0107 zdj\u0119cie, szkic, projekt lub opis jak rze\u017aba b\u0119dzie wygl\u0105da\u0107.5.Organizator zastrzega sobie wyb\u00f3r max 12 rze\u017abiarzy z nades\u0142anych ofert (uczestnik pleneru musi mie\u0107 uko\u0144czone co najmniej 16 lat. Niepe\u0142noletni uczestnik do oferty za\u0142\u0105cza zgod\u0119 rodzic\u00f3w\/prawnych opiekun\u00f3w).6.Termin realizacji: 19-23 sierpie\u0144 2019 roku7.Miejsce realizacji: plac przy Wiejskim O\u015brodkiem Kultury w \u0141ebnie8.Warunki p\u0142atno\u015bci: Umowa o dzie\u0142o \u2013Rachunek terminem p\u0142atno\u015bci 14 dni.9.Kryteria wyboru oferty: cena -5 %, dorobek,do\u015bwiadczenie \u201315 %, koncepcja\/projekt \u201380%10.Miejsce i termin sk\u0142adania ofert: ofert\u0119 nale\u017cy z\u0142o\u017cy\u0107 do dnia 31 maja 2019 r. do godziny 12.00 uosobicie, za po\u015brednictwem poczty; adres: GCKSiR Szemud ul. Szkolna4a lub drog\u0105 elektroniczn\u0105 na adres: gckszemud@wp.pl11.Wykonane prace b\u0119d\u0105 podawanie ocenie komisji, a dodatkowo autorzy trzech najlepszych rze\u017ab zostan\u0105 nagrodzeni.\n\nKoordynator Pleneru Leszek Walkowiak kom. 603036 436",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-20T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 68,
      "designation": "Gmina Szemud"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "19.08.2019 - 22.08.2019 - 10:00 - 16:00\n\n\n\n\nSerdecznie zapraszamy artyst\u00f3w rze\u017abiarzy na XIII Powiatowo -Gminny Plener Rze\u017abiarski, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w dniach 19 \u2013 22 sierpnia 2019r na terenie Gminy Szemud.\n\n\n\nRegulamin pleneru rze\u017abiarskie...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 61723,
    "place": {
      "id": 10,
      "subname": "Plama",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-20T11:35:00+0200",
    "name": "Wystawa pokonkursowa \"Plakat FETA 2019\"",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/plama.art.pl"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/ZAPROSZENIE platak Feta 2018.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "<p>Zapraszamy do Plamy GAK na wystaw\u0119 pokonkursow\u0105 \u201ePlakatu FETA 2019\u201d.<\/p><p>Czym inspirowali si\u0119 uczestnicy tegorocznego konkursu na plakat FETA 2019? <br\/> Na plakatach pojawi\u0142y si\u0119 motywy ze \u015bwiata teatru i cyrku. Obecne s\u0105 te\u017c zwierz\u0119ta. B\u0119dzie mo\u017cna zag\u0142\u0119bi\u0107 si\u0119 w wielo\u015b\u0107 wzor\u00f3w, ale tak\u017ce podziwia\u0107 minimalizm form. <br\/> Najlepiej przekona\u0107 si\u0119 samemu w czwartek 13 czerwca o godz. 18.00 podczas wernisa\u017cu w \u201ePlamie\u201d na Zaspie.<\/p><p><br\/> Na wystawie zobaczymy jedynie wycinek wszystkich nades\u0142anych projekt\u00f3w. Spo\u015br\u00f3d 184 projekt\u00f3w, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y na konkurs, zostanie zaprezentowanych 26 najlepszych prac, w tym zwyci\u0119ski plakat Paw\u0142a Kr\u00f3la.<\/p><p>Wystawa b\u0119dzie czynna przez ca\u0142y okres wakacji do 31 sierpnia 2018 r. (od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godzinach 9.00-17.00).<\/p>",
    "categoryId": 51,
    "startDate": "2019-08-20T09:35:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy do Plamy GAK na wystaw\u0119 pokonkursow\u0105 \u201ePlakatu FETA 2019\u201d.Czym inspirowali si\u0119 uczestnicy tegorocznego konkursu na plakat FETA 2019?  Na plakatach pojawi\u0142y si\u0119 motywy ze \u015bwiata teatru i cyrku. Obecne s\u0105 te\u017c zwierz\u0119ta. B\u0119dzie m...",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 49377,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-20T17:00:00+0200",
    "name": "PRZYSTANEK  PLANSZ\u00d3WKI",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>PRZYSTANEK PLANSZ\u00d3WKI - K\u0105cik Gier Planszowych (Zaj\u0119cia bezp\u0142atne)<\/p><p>M\u0142odzie\u017c i dzieci od 6 lat<\/p><p>Spotkania w klubie maj\u0105 na celu rozwianie w\u015br\u00f3d dzieci i m\u0142odzie\u017cy jednej z podstawowych form rozrywki jakimi s\u0105 gry planszowe. Ucz\u0105 one cierpliwo\u015bci, logicznego my\u015blenia, koncentracji, refleksu, kreatywno\u015bci. Mog\u0105 by\u0107 alternatyw\u0105 dla komputera i telewizora.<\/p><p>Do dyspozycji uczestnik\u00f3w s\u0105 gry klasyczne, logiczne, przygodowe, edukacyjne, puzzle i inne.<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-20T15:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "PRZYSTANEK PLANSZ\u00d3WKI - K\u0105cik Gier Planszowych (Zaj\u0119cia bezp\u0142atne)M\u0142odzie\u017c i dzieci od 6 latSpotkania w klubie maj\u0105 na celu rozwianie w\u015br\u00f3d dzieci i m\u0142odzie\u017cy jednej z podstawowych form rozrywki jakimi s\u0105 gry planszowe. Ucz\u0105 one cierpliw...",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 48209,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-20T18:00:00+0200",
    "name": "Plastyka \/\/ Dzieci",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>PLASTYKA - prowadz\u0105ca Renata Nowak<\/p><p>Absolwentka Akademii Sztuk Pi\u0119knych w Gda\u0144sku na Wydziale Grafiki.<\/p><p>G\u0142\u00f3wnym tworzywem jej pracy jest rysunek, ilustracja i fotografia metod\u0105 camera obscura.<\/p><p>Zajmuje si\u0119 te\u017c projektowaniem graficznym.<\/p><p>Wystawia w kraju i za granic\u0105.<\/p><p>Indywidualna wystawa Ilustracji w Galerii Ciasna w Jastrz\u0119biu Zdroju 2016<\/p><p>Laureatka wielu nagr\u00f3d i wyr\u00f3\u017cnie\u0144.<\/p><p>Nagroda Prezydenta Gda\u0144ska w dziedzinie kultury 2014<\/p><p>Jej prace znajduj\u0105 si\u0119 w Muzeum Sztuki Wsp\u00f3\u0142czesnej Tajwan, Katalonia, Pekin i w zbiorach prywatnych Polska, Francja, Niemcy, Anglia<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2019-08-20T16:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "PLASTYKA - prowadz\u0105ca Renata NowakAbsolwentka Akademii Sztuk Pi\u0119knych w Gda\u0144sku na Wydziale Grafiki.G\u0142\u00f3wnym tworzywem jej pracy jest rysunek, ilustracja i fotografia metod\u0105 camera obscura.Zajmuje si\u0119 te\u017c projektowaniem graficznym.Wystawia w k...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 48358,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-20T18:30:00+0200",
    "name": "Ceramika \/\/ dzieci",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna Kunicka<\/p><p>Studia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.<\/p><p>Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustracj\u0119 ksi\u0105\u017ckow\u0105.<\/p><p>Jest kuratork\u0105 wystaw, animatork\u0105 kultury, wyk\u0142adowc\u0105 na studiach podyplomowych, liderk\u0105 i wsp\u00f3\u0142autork\u0105 scenariuszy mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w unijnych, uczestniczk\u0105 plener\u00f3w, sympozj\u00f3w mi\u0119dzynarodowych i spo\u0142ecznych akcji artystycznych organizowanych na rzecz miasta.<\/p><p>Zaj\u0119cia dla dzieci w wieku od 5 lat<\/p><p>Podstawy technologii ceramiki, tworzenie przestrzennych i p\u0142askich form ceramicznych. Podczas zaj\u0119\u0107 projektujemy, lepimy, szkliwimy i wypalamy w piecu ceramicznym.<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2019-08-20T16:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna KunickaStudia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustrac...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 56105,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-20T19:15:00+0200",
    "name": "Ceramika \/\/ dzieci",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna Kunicka<\/p><p>Studia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.<\/p><p>Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustracj\u0119 ksi\u0105\u017ckow\u0105.<\/p><p>Jest kuratork\u0105 wystaw, animatork\u0105 kultury, wyk\u0142adowc\u0105 na studiach podyplomowych, liderk\u0105 i wsp\u00f3\u0142autork\u0105 scenariuszy mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w unijnych, uczestniczk\u0105 plener\u00f3w, sympozj\u00f3w mi\u0119dzynarodowych i spo\u0142ecznych akcji artystycznych organizowanych na rzecz miasta.<\/p><p>Zaj\u0119cia dla dzieci w wieku od 5 lat<\/p><p>Podstawy technologii ceramiki, tworzenie przestrzennych i p\u0142askich form ceramicznych. Podczas zaj\u0119\u0107 projektujemy, lepimy, szkliwimy i wypalamy w piecu ceramicznym.<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2019-08-20T17:15:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna KunickaStudia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustrac...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62290,
    "place": {
      "id": 2772,
      "name": "Kawiarnia Ku\u017ania"
    },
    "endDate": "2019-08-20T19:00:00+0200",
    "name": "Orunia \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/orunia-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-10\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/2047767695530447\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP3_Orunia22a.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 na spacery po Oruni \u2013 historycznej dzielnicy Gda\u0144ska, pi\u0119knie po\u0142o\u017conej pomi\u0119dzy wzg\u00f3rzami morenowym a polderami gda\u0144skich \u017bu\u0142aw. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!<\/h3>\n<h3>ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00; lub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/h3>\n(image) \n\nBogata historia tego miejsca si\u0119ga niemal\u017ce okresu powstania miasta. Znajdziecie tu niepowtarzalny przedmiejski klimat, ciekaw\u0105 architektur\u0119 z prze\u0142omu XIX i XX wieku, ma\u0142\u0105 podcieniow\u0105 ku\u017ani\u0119, przedwojenny s\u0142up og\u0142oszeniowy, ukryty pod ziemi\u0105 rezerwuar wody oraz przepi\u0119kny Park Oru\u0144ski. Tutejsze uliczki i zakamarki pami\u0119taj\u0105 wiele niesamowitych opowie\u015bci. Opr\u00f3cz walor\u00f3w historycznych, Orunia ma tak\u017ce doskona\u0142e przestrzenie do aktywnego wypoczynku, miejsca widokowe i du\u017ce obszary zielone z r\u00f3\u017cnorodn\u0105 szat\u0105 ro\u015blinn\u0105. Wszystko to odkryjemy wsp\u00f3lnie podczas tegorocznych spacer\u00f3w.\n<h3>MIEJSCE SPOTKANIA: przed Kawiarni\u0105 Ku\u017ania ul. Go\u015bcinna 10 (przystanek ZKM: Go\u015bcinna)\nDojazd autobusami: 151, 189, 200, 205, 207, 210, 232 \/ Prosimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia<\/h3>\nwww.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnicy\n#lokalniprzewodnicy\nk: historie.po.orunsku@gmail.com\nfb: Historie po Oru\u0144sku\n\n&nbsp;\n\n<strong>Organizatorzy:<\/strong>\nMiasto Gda\u0144sk, Instytut Kultury Miejskiej, Gda\u0144ski Archipelag Kultury, Stacja Orunia\n\n<strong>Patroni:<\/strong>\nGazeta Wyborcza, iBedeker, Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Gda\u0144sk S.A., Trojmiasto.pl\n\n<strong>Dofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury<\/strong>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-20T17:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 na spacery po Oruni \u2013 historycznej dzielnicy Gda\u0144ska, pi\u0119knie po\u0142o\u017conej pomi\u0119dzy wzg\u00f3rzami morenowym a polderami gda\u0144skich \u017bu\u0142aw. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!\nZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62291,
    "place": {
      "id": 2773,
      "name": "\"Plama\" Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-20T19:00:00+0200",
    "name": "Zaspa \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/zaspa-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-17\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/445045676049155\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP3_Zaspa2a.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Zapraszamy do zwiedzania wyj\u0105tkowej Kolekcji Malarstwa Monumentalnego na gda\u0144skim osiedlu Zaspa. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!<\/h3>\n<h3>ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00; lub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/h3>\nZaspa jest jednym z najwi\u0119kszych w Polsce skupisk blok\u00f3w mieszkalnych. Powsta\u0142a w latach 70. i 80. XX wieku. Ogromne powierzchnie szczytowych \u015bcian oraz otwarte, zielone przestrzenie uk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 w charakterystyczny \"plaster miodu\" s\u0105 doskona\u0142ym \u015brodowiskiem dla funkcjonowania wielkoformatowych malowide\u0142, kt\u00f3re czyni\u0105 Zasp\u0119 jednym z najciekawszych miejsc w Gda\u0144sku.\n\n(image) \n\nDzi\u015b Kolekcja Malarstwa Monumentalnego to 59 wielkoformatowych murali, o r\u00f3\u017cnorodnej tematyce \u2013 niekt\u00f3re przedstawiaj\u0105 s\u0142awne postaci, histori\u0119 oraz miasto Gda\u0144sk, a inne stanowi\u0105 swobodn\u0105 interpretacj\u0119 temat\u00f3w, z kt\u00f3rymi artystki i arty\u015bci z ca\u0142ego \u015bwiata mierzyli si\u0119 podczas 8 edycji festiwalu Monumental Art, mi\u0142o\u015b\u0107 to pokusa, wolno\u015b\u0107 w czasach kryzysu, czy enigmatyczne oczekiwania i droga jest szcz\u0119\u015bciem.\n\nT\u0119 niezwyk\u0142\u0105 galeri\u0119 mo\u017cesz zwiedza\u0107 z jej gospodarzami \u2013 mieszka\u0144cami osiedla. Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki zabior\u0105 Ci\u0119 na spacer szlakiem zaspia\u0144skich murali, wprowadz\u0105 w tajniki realizacji 36 metrowych dzie\u0142, podziel\u0105 si\u0119 anegdotami zwi\u0105zanymi z ich powstawaniem, a tak\u017ce opowiedz\u0105 o ponad 40 letniej historii osiedla, jego za\u0142o\u017ceniach urbanistycznych oraz lotniczej przesz\u0142o\u015bci miejsca, gdzie do 1974 roku funkcjonowa\u0142o najstarsze lotnisko na terenie dzisiejszej Polski.\n<h3>MIEJSCE SPOTKANIA: przy Plama Gda\u0144ski Archipelag Kultury, ul. Pilot\u00f3w 11 (stacja SKM: Gda\u0144sk-Zaspa) Prosimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia<\/h3>\nwww.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnicy\n#lokalniprzewodnicy\nk: www.muralegdanskzaspa.pl\nfb: Murale Gda\u0144sk Zaspa\n\n<strong>Organizatorzy:<\/strong>\nMiasto Gda\u0144sk, Instytut Kultury Miejskiej, Plama Gda\u0144ski Archipelag Kultury, Gda\u0144ski Archipelag Kultury\n\n<strong>Patroni:<\/strong>\nGazeta Wyborcza, iBedeker, Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Gda\u0144sk S.A., Trojmiasto.pl\n\n<strong>Dofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury<\/strong>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-20T17:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy do zwiedzania wyj\u0105tkowej Kolekcji Malarstwa Monumentalnego na gda\u0144skim osiedlu Zaspa. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!\nZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00; lub email: kontakt@ikm.gda.p...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62292,
    "place": {
      "id": 2774,
      "name": "St\u0105gwie Mleczne"
    },
    "endDate": "2019-08-20T19:00:00+0200",
    "name": "Dolne Miasto \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/dolne-miasto-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-18\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/435597880612749\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP3_DM1a.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 na wycieczk\u0119 po Dolnym Mie\u015bcie w Gda\u0144sku. Wystarczy zboczy\u0107 z utartego szlaku Drogi Kr\u00f3lewskiej, aby w kilka minut przenie\u015b\u0107 si\u0119 do niezwykle urokliwej i ma\u0142o znanej cz\u0119\u015bci miasta. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!<\/h3>\n<strong>ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00; lub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/strong>\n\n(image) \n\nMi\u0142o\u015bnik\u00f3w fortyfikacji zainteresuj\u0105 zachowane do dzisiaj bastiony i fosa. Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w wojskowo\u015bci \u2013 autentyczne budynki koszarowe z XIX wieku. Mi\u0142o\u015bnicy modernizmu zachwyc\u0105 si\u0119 budynkiem Gda\u0144skiego Monopolu Tytoniowego. A mi\u0142o\u015bnicy sztuki wsp\u00f3\u0142czesnej \u2013 oryginalnymi instalacjami artystycznymi. Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w motoryzacji wci\u0105gnie historia montowania na Dolnym Mie\u015bcie ameryka\u0144skich samochod\u00f3w osobowych, a mi\u0142o\u015bnik\u00f3w publicznych \u015brodk\u00f3w transportu dzieje zabytkowej zajezdni.\n\nGwarantujemy, \u017ce nie s\u0105 to wszystkie atrakcje, kt\u00f3re czekaj\u0105 na zwiedzaj\u0105cych Dolne Miasto, bo ka\u017cdy spacer po Dolnym Mie\u015bcie wygl\u0105da inaczej. Najlepiej samemu si\u0119 o tym przekona\u0107.\n<h3><strong>MIEJSCE SPOTKANIA:<\/strong> St\u0105gwie Mleczne, ul. Mot\u0142awska 14. Prosimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia<\/h3>\nwww.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnicy\n#lokalniprzewodnicy\nwww.opowiadaczehistorii.pl\nk: opowiadaczehistorii@gmail.com\nfb: Opowiadacze Historii\n\n<strong>Organizatorzy:<\/strong>\nMiasto Gda\u0144sk, Instytut Kultury Miejskiej, Opowiadacze Historii\n\n<strong>Patroni:<\/strong>\nGazeta Wyborcza, iBedeker, Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Gda\u0144sk S.A., Trojmiasto.pl\n\n<strong>Dofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury<\/strong>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-20T17:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 na wycieczk\u0119 po Dolnym Mie\u015bcie w Gda\u0144sku. Wystarczy zboczy\u0107 z utartego szlaku Drogi Kr\u00f3lewskiej, aby w kilka minut przenie\u015b\u0107 si\u0119 do niezwykle urokliwej i ma\u0142o znanej cz\u0119\u015bci miasta. Zwiedzanie...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62002,
    "place": {
      "id": 10,
      "subname": "Plama",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-20T20:00:00+0200",
    "name": "Wystawa pokonkursowa \"Plakat FETA 2019\"",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/plama.art.pl"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/ZAPROSZENIE platak Feta 2018.jpg"
      },
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/plakat FETA_2.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "<p>Zapraszamy do Plamy GAK na wystaw\u0119 pokonkursow\u0105 \u201ePlakatu FETA 2019\u201d.<\/p><p>Czym inspirowali si\u0119 uczestnicy tegorocznego konkursu na plakat FETA 2019? <br\/> Na plakatach pojawi\u0142y si\u0119 motywy ze \u015bwiata teatru i cyrku. Obecne s\u0105 te\u017c zwierz\u0119ta. B\u0119dzie mo\u017cna zag\u0142\u0119bi\u0107 si\u0119 w wielo\u015b\u0107 wzor\u00f3w, ale tak\u017ce podziwia\u0107 minimalizm form. <br\/> Najlepiej przekona\u0107 si\u0119 samemu w czwartek 13 czerwca o godz. 18.00 podczas wernisa\u017cu w \u201ePlamie\u201d na Zaspie.<\/p><p><br\/> Na wystawie zobaczymy jedynie wycinek wszystkich nades\u0142anych projekt\u00f3w. Spo\u015br\u00f3d 184 projekt\u00f3w, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y na konkurs, zostanie zaprezentowanych 26 najlepszych prac, w tym zwyci\u0119ski plakat Paw\u0142a Kr\u00f3la.<\/p><p>Wystawa b\u0119dzie czynna przez ca\u0142y okres wakacji do 31 sierpnia 2018 r. (od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godzinach 9.00-17.00).<\/p>",
    "categoryId": 51,
    "startDate": "2019-08-20T18:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy do Plamy GAK na wystaw\u0119 pokonkursow\u0105 \u201ePlakatu FETA 2019\u201d.Czym inspirowali si\u0119 uczestnicy tegorocznego konkursu na plakat FETA 2019?  Na plakatach pojawi\u0142y si\u0119 motywy ze \u015bwiata teatru i cyrku. Obecne s\u0105 te\u017c zwierz\u0119ta. B\u0119dzie m...",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 59297,
    "place": {
      "id": 1968,
      "name": "GCKSiR Szemud"
    },
    "endDate": "2019-08-22T16:00:00+0200",
    "name": "XIII Powiatowo-Gminny Plener Rze\u017abiarski Szemud 2019",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/gcksir.szemud.pl\/?p=76145"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "19.08.2019 - 22.08.2019 - 10:00 - 16:00\n\n\n\n\nSerdecznie zapraszamy artyst\u00f3w rze\u017abiarzy na XIII Powiatowo -Gminny Plener Rze\u017abiarski, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w dniach 19 \u2013 22 sierpnia 2019r na terenie Gminy Szemud\n\n\n\nRegulamin pleneru rze\u017abiarskiego\n\nRegulamin sk\u0142adania ofert w ramach\u201eXIII Powiatowo-Gminnego Pleneru Rze\u017abiarskiego \u2013\u0141ebno 2019\u201d\n\nTemat pleneru: Kapela kaszubska1.Zamawiaj\u0105cy \u2013Gminne Centrum Kultury, Sportu i Rekreacji w Szemudzie zaprasza do z\u0142o\u017cenia oferty na wykonanie rze\u017aby muzykanta kaszubskiego w ramach XIII Powiatowo-Gminnego Pleneru Rze\u017abiarskiego w \u0141ebnie2.Opis przedmiotu zam\u00f3wienia: wykonanie w\u0142asnymi narz\u0119dziami rze\u017aby postaci nie mniejszej ni\u017c 150 cm zawieraj\u0105ce elementy kultury kaszubskiej, z r\u00f3\u017cnymi instrumentami kaszubskimi: diabelskie skrzypce, akordeon, burczybas, skrzypce, kontrabas, rz\u0119piel, bazuna, klarnet...3.Organizator zabezpieczy drewno na wykonanie rze\u017ab oraz ca\u0142odniowe wy\u017cywienie, nocleg.4.Wraz z ofert\u0105 nale\u017cy przes\u0142a\u0107 zdj\u0119cie, szkic, projekt lub opis jak rze\u017aba b\u0119dzie wygl\u0105da\u0107.5.Organizator zastrzega sobie wyb\u00f3r max 12 rze\u017abiarzy z nades\u0142anych ofert (uczestnik pleneru musi mie\u0107 uko\u0144czone co najmniej 16 lat. Niepe\u0142noletni uczestnik do oferty za\u0142\u0105cza zgod\u0119 rodzic\u00f3w\/prawnych opiekun\u00f3w).6.Termin realizacji: 19-23 sierpie\u0144 2019 roku7.Miejsce realizacji: plac przy Wiejskim O\u015brodkiem Kultury w \u0141ebnie8.Warunki p\u0142atno\u015bci: Umowa o dzie\u0142o \u2013Rachunek terminem p\u0142atno\u015bci 14 dni.9.Kryteria wyboru oferty: cena -5 %, dorobek,do\u015bwiadczenie \u201315 %, koncepcja\/projekt \u201380%10.Miejsce i termin sk\u0142adania ofert: ofert\u0119 nale\u017cy z\u0142o\u017cy\u0107 do dnia 31 maja 2019 r. do godziny 12.00 uosobicie, za po\u015brednictwem poczty; adres: GCKSiR Szemud ul. Szkolna4a lub drog\u0105 elektroniczn\u0105 na adres: gckszemud@wp.pl11.Wykonane prace b\u0119d\u0105 podawanie ocenie komisji, a dodatkowo autorzy trzech najlepszych rze\u017ab zostan\u0105 nagrodzeni.\n\nKoordynator Pleneru Leszek Walkowiak kom. 603036 436",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-21T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 68,
      "designation": "Gmina Szemud"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "19.08.2019 - 22.08.2019 - 10:00 - 16:00\n\n\n\n\nSerdecznie zapraszamy artyst\u00f3w rze\u017abiarzy na XIII Powiatowo -Gminny Plener Rze\u017abiarski, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w dniach 19 \u2013 22 sierpnia 2019r na terenie Gminy Szemud\n\n\n\nRegulamin pleneru rze\u017abiarskieg...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 61724,
    "place": {
      "id": 10,
      "subname": "Plama",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-21T11:35:00+0200",
    "name": "Wystawa pokonkursowa \"Plakat FETA 2019\"",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/plama.art.pl"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/ZAPROSZENIE platak Feta 2018.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "<p>Zapraszamy do Plamy GAK na wystaw\u0119 pokonkursow\u0105 \u201ePlakatu FETA 2019\u201d.<\/p><p>Czym inspirowali si\u0119 uczestnicy tegorocznego konkursu na plakat FETA 2019? <br\/> Na plakatach pojawi\u0142y si\u0119 motywy ze \u015bwiata teatru i cyrku. Obecne s\u0105 te\u017c zwierz\u0119ta. B\u0119dzie mo\u017cna zag\u0142\u0119bi\u0107 si\u0119 w wielo\u015b\u0107 wzor\u00f3w, ale tak\u017ce podziwia\u0107 minimalizm form. <br\/> Najlepiej przekona\u0107 si\u0119 samemu w czwartek 13 czerwca o godz. 18.00 podczas wernisa\u017cu w \u201ePlamie\u201d na Zaspie.<\/p><p><br\/> Na wystawie zobaczymy jedynie wycinek wszystkich nades\u0142anych projekt\u00f3w. Spo\u015br\u00f3d 184 projekt\u00f3w, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y na konkurs, zostanie zaprezentowanych 26 najlepszych prac, w tym zwyci\u0119ski plakat Paw\u0142a Kr\u00f3la.<\/p><p>Wystawa b\u0119dzie czynna przez ca\u0142y okres wakacji do 31 sierpnia 2018 r. (od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godzinach 9.00-17.00).<\/p>",
    "categoryId": 51,
    "startDate": "2019-08-21T09:35:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy do Plamy GAK na wystaw\u0119 pokonkursow\u0105 \u201ePlakatu FETA 2019\u201d.Czym inspirowali si\u0119 uczestnicy tegorocznego konkursu na plakat FETA 2019?  Na plakatach pojawi\u0142y si\u0119 motywy ze \u015bwiata teatru i cyrku. Obecne s\u0105 te\u017c zwierz\u0119ta. B\u0119dzie m...",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 49154,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-21T14:00:00+0200",
    "name": "Nauka gry na perkusji \/\/ M\u0142odzie\u017c i doro\u015bli",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>NAUKA GRY NA PERKUSJI - prowadz\u0105cy Jacek Rezner<\/p><p>Na perkusji gra od 15 roku \u017cycia.<\/p><p>Koncertowa\u0142 m.in. w Newcastle, Liverpoolu, Kampen, Bergen, Berlinie, Rydze, Lipawie, Tatru, Valmierze, Pradze, Ostrawie.<\/p><p>Wyst\u0119powa\u0142 na Festiwalach:\u00a0Liverpool International Festival Of Psychedelia 2016, Soundrive 2015, Offestiwal 2015, Spacefest 2014, Jazz Jantar 2014, Magnetofon 2013<\/p><p>Uczestnik warsztat\u00f3w w ramach wymiany Stage Europe Network we Francji prowadzonych przez znanego francuskiego perkusist\u0119 Laurenta Piacentino.<\/p><p>Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z zespo\u0142em Enchanted Hunters podczas tworzenia muzyki do filmu \u201eMa\u0142e st\u0142uczki\u201d.<\/p><p>Na co dzie\u0144 pracownik Stacji Orunia GAK.<\/p><p>Zaj\u0119cia skierowane do os\u00f3b lubi\u0105cych rytm, pragn\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 przygod\u0119 z gr\u0105 na perkusji, jak r\u00f3wnie\u017c do tych o wy\u017cszym poziomie wtajemniczenia.<\/p><p>W programie zaj\u0119\u0107:<\/p><p>Zaznajomienie z instrumentem \u2013 przedstawienie szczeg\u00f3\u0142owo element\u00f3w sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 na perkusje oraz przedstawienie historii instrumentu. Zapoznanie z technikami gry na perkusji \u2013 w\u0142a\u015bciwa technika u\u0142o\u017cenia d\u0142oni oraz pracy nadgarstkami. Praca nad w\u0142a\u015bciwym wydobywaniem d\u017awi\u0119k\u00f3w. Zachowanie prawid\u0142owej postawy podczas gry na instrumencie. Stopniowanie dynamiki podczas gry. Kszta\u0142towanie samodzielnej pracy nad instrumentem oraz rozwijanie i kszta\u0142cenie wyobra\u017ani artystycznej.<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2019-08-21T12:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "NAUKA GRY NA PERKUSJI - prowadz\u0105cy Jacek ReznerNa perkusji gra od 15 roku \u017cycia.Koncertowa\u0142 m.in. w Newcastle, Liverpoolu, Kampen, Bergen, Berlinie, Rydze, Lipawie, Tatru, Valmierze, Pradze, Ostrawie.Wyst\u0119powa\u0142 na Festiwalach:\u00a0Liverpool Interna...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 49005,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-21T17:00:00+0200",
    "name": "Witra\u017c \/\/ od 16 lat",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>WITRA\u017b- prowadz\u0105cy Andrzej Kapica<\/p><p>Instruktor z wieloletnim do\u015bwiadczeniem. Przygod\u0119 z witra\u017cami rozpocz\u0105\u0142 w roku 2001 jako uczestnik Podstawowego Kursu Witra\u017cownictwa, prowadzonego przez znanego gda\u0144skiego witra\u017cyst\u0119 Grzegorza Zieli\u0144skiego w Promocyjnym Klubie Muzycznym MDK na Suchaninie. Nabyte umiej\u0119tno\u015bci doskonali\u0142 nieprzerwanie do ko\u0144ca 2003 roku w Pracowni Witra\u017cy Grzegorza Zieli\u0144skiego, pod okiem w\u0142a\u015bciciela pracowni.<\/p><p>W roku 2007 zosta\u0142 cz\u0142onkiem The Stained Glass Association of America.<\/p><p>Wielokrotnie prezentowa\u0142 swoje prace na r\u00f3\u017cnych wystawach zar\u00f3wno w kraju jak i zagranic\u0105 mi\u0119dzy innymi: Wystawa Prac Plastycznych \u201eT\u0119czowy Most\u201d w Druskiennikach na Litwie, prezentacja prac w ramach wystawy Andrzeja Dudy i Obertasa \u017bukauskasa pt \u201eWidziane Nie Widzialne\u201d w Galerii Mariackiej w Gda\u0144sku, na zaproszenie Urz\u0119du Miasta Pelplina prezentacja prac witra\u017cowych(lampy) podczas Jarmarku Cysterskiego.<\/p><p>Wa\u017cniejsze prace witra\u017cysty: wykonanie projektu witra\u017cy i o\u015bwietlenia witra\u017cowego w Ko\u015bciele NMP Kr\u00f3lowej Ko\u015bcio\u0142a w Jantarze.<\/p><p>Realizowanie zlece\u0144 na witra\u017ce(lampy, witra\u017cy do drzwi) dla klient\u00f3w w Niemczech, Anglii, Szwecji, USA<\/p><p>Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z pracowniami artystycznymi m.in. Artystyczna Pracownia Odlewnictwa i Witra\u017cy Stanis\u0142aw Janiszewski<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2019-08-21T15:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "WITRA\u017b- prowadz\u0105cy Andrzej KapicaInstruktor z wieloletnim do\u015bwiadczeniem. Przygod\u0119 z witra\u017cami rozpocz\u0105\u0142 w roku 2001 jako uczestnik Podstawowego Kursu Witra\u017cownictwa, prowadzonego przez znanego gda\u0144skiego witra\u017cyst\u0119 Grzegorza Zieli\u0144skiego...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62293,
    "place": {
      "id": 2776,
      "name": "Stocznia Gda\u0144ska brama historyczna nr 2"
    },
    "endDate": "2019-08-21T18:30:00+0200",
    "name": "Zwiedzaj Stoczni\u0119 Gda\u0144sk\u0105 szlakami kobiet \u2717 Metropolitanka",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/zwiedzaj-stocznie-gdanska-szlakami-kobiet-%e2%9c%97-metropolitanka-23\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/435165150548110"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/stoczniaa.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Na czym polega\u0142a praca suwnicowej? Jak\u0105\u00a0 rol\u0119 odgrywa\u0142y kobiety w strajkach? Czy bycie robotnic\u0105 by\u0142o powodem do dumy? Jak wygl\u0105da\u0142o wsparcie socjalne os\u00f3b pracuj\u0105cych w Stoczni i \u017cycie kulturalne zak\u0142adu? Ruszaj\u0105 regularne spacery po stoczni! Harmonogram poni\u017cej.<\/h3>\n<figure class=\"wp-block-image\">(image) <\/figure>\nNa te i inne pytania poznacie odpowied\u017a w ramach projektu Metropolitanka, kt\u00f3ry pokazuje Stoczni\u0119 Gda\u0144sk\u0105 oczami suwnicowych, in\u017cynierek, sprz\u0105taczek i pracownic administracyjnych. Dowiemy si\u0119, jak praca w Stoczni wp\u0142yn\u0119\u0142a na ich \u017cycie. Poznamy bli\u017cej historie: niepokornej suwnicowej, animatorki kultury, dzia\u0142aczek Solidarno\u015bci oraz codzienno\u015b\u0107 strajku w Sierpniu 1980.\n\nPodczas zwiedzania us\u0142yszymy wiele anegdot i ciekawostek, np.o stoczniowym ogrodnictwie, z kt\u00f3rego pochodzi\u0142y tulipany i go\u017adziki rozdawane w zak\u0142adzie na Dzie\u0144 Kobiet. Dowiemy si\u0119, gdzie znajdowa\u0142y si\u0119: Willa Dyrektora, Modelarnia i hala 46A z muralem \u201eTatusiu! Pracuj bezpiecznie\u201d, w kt\u00f3rej na suwnicach\u00a0 pracowa\u0142a Anna Walentynowicz.\n\nZwiedzanie jest bezp\u0142atne\n<a href=\"mailto:kontakt@ikm.gda.pl\">kontakt@ikm.gda.pl<\/a>, tel 664 976 052\n<figure class=\"wp-block-image\">(image) <\/figure>\n<strong>Spacer Kobiety te\u017c buduj\u0105 statki<\/strong>\n\n20.06 (czwartek) 16.00 Spacer Kobiety te\u017c buduj\u0105 statki Miejsce startu: Gda\u0144sk, ul. Ks. Jerzego Popie\u0142uszki 5, brama wej\u015bciowa do 100czni\n\nStoczni\u0119 Gda\u0144sk\u0105 mo\u017cna te\u017c zwiedza\u0107 indywidualnie przy u\u017cyciu aplikacji, audioprzewodnika, a tak\u017ce pozna\u0107 jej histori\u0119 ze s\u0142uchowiskami i ksi\u0105\u017ck\u0105 \u2013 materia\u0142y znajduj\u0105 si\u0119 na stronie: www.<a href=\"http:\/\/stocznia-jest-kobieta.org\/\">stocznia-jest-kobieta.org<\/a>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-21T17:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Na czym polega\u0142a praca suwnicowej? Jak\u0105\u00a0 rol\u0119 odgrywa\u0142y kobiety w strajkach? Czy bycie robotnic\u0105 by\u0142o powodem do dumy? Jak wygl\u0105da\u0142o wsparcie socjalne os\u00f3b pracuj\u0105cych w Stoczni i \u017cycie kulturalne zak\u0142adu? Ruszaj\u0105 regularne spacery po s...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62294,
    "place": {
      "id": 2655,
      "name": "Oliwski Ratusz Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-21T19:00:00+0200",
    "name": "Oliwa \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/oliwa-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-19\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/883991958605589\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP3_Oliwa2a.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 do zwiedzania wyj\u0105tkowego miejsca. Oliwa jest pi\u0119kn\u0105 i nowoczesn\u0105, a jednocze\u015bnie szlachetnie star\u0105 dzielnic\u0105 Gda\u0144ska, w kt\u00f3rej w magiczny spos\u00f3b wsp\u00f3\u0142istniej\u0105 natura i kultura. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!<\/h3>\n(image) \n<h3>ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00;\nlub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/h3>\nWsz\u0119dzie woko\u0142o w kamienicach, zabytkach, na klimatycznych uliczkach, w szemrz\u0105cych wodach potoku Oliwskiego, na wysokich wzg\u00f3rzach i w cichych dolinach, zapisana jest d\u0142uga i ciekawa historia. Przejd\u017a si\u0119 z nami Drog\u0105 do wieczno\u015bci, pos\u0142uchaj o wybitnych mieszka\u0144cach. Daj si\u0119 uwie\u015b\u0107 nastrojom Ludolfiny. Odkryj miejsca do zachwytu i zadumy. Miejsca, z kt\u00f3rych roztaczaj\u0105 si\u0119 niebanalne widoki, pos\u0142uchaj opowie\u015bci pasjonat\u00f3w i entuzjast\u00f3w.\n<h3>MIEJSCE SPOTKANIA: przed Oliwski Ratusz Kultury, ul. Opata Jacka Rybi\u0144skiego 25.\nProsimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia!<\/h3>\n(image)  (image) \n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n\/\/\/\n\n&nbsp;\n\nwww.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnict\n#lokalniprzewodnicy\nk: wspolnotagdanska.pl\nratuszkultury.pl\nm.majchrzakowska@wspolnotagdanska.pl\nfb: Oliwski Ratusz Kultury\n\n<strong>Organizatorzy:<\/strong> Miasto Gda\u0144sk, Instytut Kultury Miejskiej, Wsp\u00f3lnota Gda\u0144ska\n<strong>Patroni:<\/strong> Gazeta Wyborcza, iBedeker, Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Gda\u0144sk S.A., Trojmiasto.pl\n\nDofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-21T17:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 do zwiedzania wyj\u0105tkowego miejsca. Oliwa jest pi\u0119kn\u0105 i nowoczesn\u0105, a jednocze\u015bnie szlachetnie star\u0105 dzielnic\u0105 Gda\u0144ska, w kt\u00f3rej w magiczny spos\u00f3b wsp\u00f3\u0142istniej\u0105 natura i kultura. Zwiedzanie ...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62421,
    "place": {
      "id": 2783,
      "name": "przy Ko\u015bciele Zielono\u015bwi\u0105tkowym"
    },
    "endDate": "2019-08-21T19:00:00+0200",
    "name": "Biskupia G\u00f3rka \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/biskupia-gorka-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-19\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/693521791105492\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP3_BG1a.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Zapraszamy do zwiedzania z Lokalnymi Przewodniczkami i Przewodnikami niezwyk\u0142ego miejsca w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu Gda\u0144ska, jakim jest Biskupia G\u00f3rka. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!<\/h3>\n<strong>ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00; lub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/strong>\n\nSpaceruj\u0105c brukowanymi uliczkami, po\u015br\u00f3d oryginalnych kamieniczek z prze\u0142omu XIX i XX wieku, mo\u017cna poczu\u0107 tu atmosfer\u0119 przedwojennego Gda\u0144ska.\n\n(image) O skomplikowanej historii Gda\u0144ska, zabytkach, niezwyk\u0142ych postaciach, legendach i anegdotach zwi\u0105zanych z Biskupi\u0105 G\u00f3rk\u0105 b\u0119dzie mo\u017cna us\u0142ysze\u0107 od Lokalnych Przewodniczek i Przewodnik\u00f3w, kt\u00f3rzy zostali zauroczeni tym miejscem. Nasz przewodnik pomo\u017ce te\u017c znale\u017a\u0107 miejsce sk\u0105d wida\u0107 przepi\u0119kn\u0105 panoram\u0119 Gda\u0144ska.\n\nWarto odwiedzi\u0107 to miejsce po\u0142o\u017cone w centrum Gda\u0144ska, tak r\u00f3\u017cne od obowi\u0105zkowych miejsc na szlaku turystycznym, by lepiej pozna\u0107 Gda\u0144sk.\n\n<strong>MIEJSCE SPOTKANIA: ul. Menonit\u00f3w 2 przy Ko\u015bciele Zielono\u015bwi\u0105tkowym. Prosimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia!<\/strong>\n\nwww.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnicy\n#lokalniprzewodnicy\nk: przewodnicy.bg@gmail.com\nfb: Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki na Biskupiej G\u00f3rce\n\n<strong>Organizatorzy: <\/strong>\nMiasto Gda\u0144sk, Instytut Kultury Miejskiej, Stowarzyszenie Biskupia G\u00f3rka\n\n<strong>Partnerzy:<\/strong>\nGda\u0144skie Autobusy i Tramwaje, BiskupiaG\u00f3rka.pl, Stowarzyszenie WAGA\n\n<strong>Patroni:<\/strong>\nGazeta Wyborcza, iBedeker, Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Gda\u0144sk S.A., Trojmiasto.pl\n\nDofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-21T17:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy do zwiedzania z Lokalnymi Przewodniczkami i Przewodnikami niezwyk\u0142ego miejsca w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu Gda\u0144ska, jakim jest Biskupia G\u00f3rka. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!\nZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, g...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62422,
    "place": {
      "id": 2785,
      "name": "ul. Marynarki Polskiej 15"
    },
    "endDate": "2019-08-21T19:00:00+0200",
    "name": "Nowy Port \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/nowy-port-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-10\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/1334013000071494\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP2_NPa.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Zapraszamy do zwiedzania z Lokalnymi Przewodnikami i Przewodniczkami wyj\u0105tkowego miejsca w p\u00f3\u0142nocnym skraju Gda\u0144ska, jakim jest Nowy Port. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!<\/h3>\n<h3>ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00; lub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/h3>\n(image) \n\nTo niezwyk\u0142a dzielnica po\u0142o\u017cona obok portu i dawnego uj\u015bcia Wis\u0142y. To tutaj Napoleon Bonaparte postanowi\u0142 chwil\u0119 odpocz\u0105\u0107, to tutaj rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 II wojna \u015bwiatowa i Strajk Doker\u00f3w. Tutejsze mury pami\u0119taj\u0105 niejedn\u0105 tajemnic\u0119 portowej osady.\n\nCzy wiesz o istnieniu Kuli Czasu? Gdzie mo\u017cna zobaczy\u0107 w Nowym Porcie rze\u017ab\u0119 ryby pomuchel? Gdzie mo\u017cna odkry\u0107 zapomniane podw\u00f3rka i poczu\u0107 tutejsz\u0105 atmosfer\u0119? O tych miejscach oraz innych ciekawostkach mog\u0105 opowiedzie\u0107 lokalni pasjonaci i entuzja\u015bci \u2013 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki.\n\nZanim rozpoczniemy spacer proponujemy obejrze\u0107 plenerow\u0105 wystaw\u0119 Nowy Port-historia gda\u0144skiej dzielnicy zorganizowanej przez Muzeum Gda\u0144ska (29.06-30.09.2019) przy placu Wolno\u015bci, aby lepiej pozna\u0107 histori\u0119 dzielnicy oraz plany jej rewitalizacji.\n<h3>MIEJSCE SPOTKANIA: przed dawnym Morskim Domem Kultury, ul. Marynarki Polskiej 15, (przystanek ZKM: Wyzwolenia \u2013 Marynarki Polskiej). Prosimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia.<\/h3>\nwww.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnicy\n#lokalniprzewodnicy\nfb: Od Wyzwolenia do Wolno\u015bci.\n\n&nbsp;\n\n<strong>Organizatorzy:<\/strong>\nMiasto Gda\u0144sk, Instytut Kultury Miejskiej, Od Wyzwolenia do Wolno\u015bci.\n\n<strong>Patroni:<\/strong>\nGazeta Wyborcza, iBedeker, Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Gda\u0144sk S.A., Trojmiasto.pl\n\n<strong>Dofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury<\/strong>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-21T17:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy do zwiedzania z Lokalnymi Przewodnikami i Przewodniczkami wyj\u0105tkowego miejsca w p\u00f3\u0142nocnym skraju Gda\u0144ska, jakim jest Nowy Port. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!\nZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, god...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62003,
    "place": {
      "id": 10,
      "subname": "Plama",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-21T20:00:00+0200",
    "name": "Wystawa pokonkursowa \"Plakat FETA 2019\"",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/plama.art.pl"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/ZAPROSZENIE platak Feta 2018.jpg"
      },
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/plakat FETA_2.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "<p>Zapraszamy do Plamy GAK na wystaw\u0119 pokonkursow\u0105 \u201ePlakatu FETA 2019\u201d.<\/p><p>Czym inspirowali si\u0119 uczestnicy tegorocznego konkursu na plakat FETA 2019? <br\/> Na plakatach pojawi\u0142y si\u0119 motywy ze \u015bwiata teatru i cyrku. Obecne s\u0105 te\u017c zwierz\u0119ta. B\u0119dzie mo\u017cna zag\u0142\u0119bi\u0107 si\u0119 w wielo\u015b\u0107 wzor\u00f3w, ale tak\u017ce podziwia\u0107 minimalizm form. <br\/> Najlepiej przekona\u0107 si\u0119 samemu w czwartek 13 czerwca o godz. 18.00 podczas wernisa\u017cu w \u201ePlamie\u201d na Zaspie.<\/p><p><br\/> Na wystawie zobaczymy jedynie wycinek wszystkich nades\u0142anych projekt\u00f3w. Spo\u015br\u00f3d 184 projekt\u00f3w, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y na konkurs, zostanie zaprezentowanych 26 najlepszych prac, w tym zwyci\u0119ski plakat Paw\u0142a Kr\u00f3la.<\/p><p>Wystawa b\u0119dzie czynna przez ca\u0142y okres wakacji do 31 sierpnia 2018 r. (od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godzinach 9.00-17.00).<\/p>",
    "categoryId": 51,
    "startDate": "2019-08-21T18:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy do Plamy GAK na wystaw\u0119 pokonkursow\u0105 \u201ePlakatu FETA 2019\u201d.Czym inspirowali si\u0119 uczestnicy tegorocznego konkursu na plakat FETA 2019?  Na plakatach pojawi\u0142y si\u0119 motywy ze \u015bwiata teatru i cyrku. Obecne s\u0105 te\u017c zwierz\u0119ta. B\u0119dzie m...",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 59298,
    "place": {
      "id": 1968,
      "name": "GCKSiR Szemud"
    },
    "endDate": "2019-08-22T16:00:00+0200",
    "name": "XIII Powiatowo-Gminny Plener Rze\u017abiarski Szemud 2019",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/gcksir.szemud.pl\/?p=76146"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "19.08.2019 - 22.08.2019 - 10:00 - 16:00\n\n\n\n\nSerdecznie zapraszamy artyst\u00f3w rze\u017abiarzy na XIII Powiatowo -Gminny Plener Rze\u017abiarski, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w dniach 19 \u2013 22 sierpnia 2019r na terenie Gminy Szemud\n\n\n\n\nRegulamin pleneru rze\u017abiarskiego\n\n\n&nbsp;",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-22T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 68,
      "designation": "Gmina Szemud"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "19.08.2019 - 22.08.2019 - 10:00 - 16:00\n\n\n\n\nSerdecznie zapraszamy artyst\u00f3w rze\u017abiarzy na XIII Powiatowo -Gminny Plener Rze\u017abiarski, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w dniach 19 \u2013 22 sierpnia 2019r na terenie Gminy Szemud\n\n\n\n\nRegulamin pleneru rze\u017abiarskie...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 61725,
    "place": {
      "id": 10,
      "subname": "Plama",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-22T11:35:00+0200",
    "name": "Wystawa pokonkursowa \"Plakat FETA 2019\"",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/plama.art.pl"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/ZAPROSZENIE platak Feta 2018.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "<p>Zapraszamy do Plamy GAK na wystaw\u0119 pokonkursow\u0105 \u201ePlakatu FETA 2019\u201d.<\/p><p>Czym inspirowali si\u0119 uczestnicy tegorocznego konkursu na plakat FETA 2019? <br\/> Na plakatach pojawi\u0142y si\u0119 motywy ze \u015bwiata teatru i cyrku. Obecne s\u0105 te\u017c zwierz\u0119ta. B\u0119dzie mo\u017cna zag\u0142\u0119bi\u0107 si\u0119 w wielo\u015b\u0107 wzor\u00f3w, ale tak\u017ce podziwia\u0107 minimalizm form. <br\/> Najlepiej przekona\u0107 si\u0119 samemu w czwartek 13 czerwca o godz. 18.00 podczas wernisa\u017cu w \u201ePlamie\u201d na Zaspie.<\/p><p><br\/> Na wystawie zobaczymy jedynie wycinek wszystkich nades\u0142anych projekt\u00f3w. Spo\u015br\u00f3d 184 projekt\u00f3w, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y na konkurs, zostanie zaprezentowanych 26 najlepszych prac, w tym zwyci\u0119ski plakat Paw\u0142a Kr\u00f3la.<\/p><p>Wystawa b\u0119dzie czynna przez ca\u0142y okres wakacji do 31 sierpnia 2018 r. (od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godzinach 9.00-17.00).<\/p>",
    "categoryId": 51,
    "startDate": "2019-08-22T09:35:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy do Plamy GAK na wystaw\u0119 pokonkursow\u0105 \u201ePlakatu FETA 2019\u201d.Czym inspirowali si\u0119 uczestnicy tegorocznego konkursu na plakat FETA 2019?  Na plakatach pojawi\u0142y si\u0119 motywy ze \u015bwiata teatru i cyrku. Obecne s\u0105 te\u017c zwierz\u0119ta. B\u0119dzie m...",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 48881,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-22T13:00:00+0200",
    "name": "Warsztaty tw\u00f3rcze dla rodzic\u00f3w z ma\u0142ymi dzie\u0107mi",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>WARSZTATY\u00a0 TW\u00d3RCZE DLA MA\u0141YCH DZIECI Z RODZICAMI - prowadz\u0105ca Iwona Kope\u0107<\/p><p>Instruktor z wieloletnim do\u015bwiadczeniem w pracy z dzie\u0107mi. W latach 2007-2014 instruktor prowadz\u0105cy Zaj\u0119cia Artystyczne dla Maluch\u00f3w w Stacji Orunia GAK.<\/p><p>Dzieci w wieku 2,5-4 lat z opiekunami.<\/p><p>Celem zaj\u0119\u0107 jest rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci manualnych, sprzyjaj\u0105cych tw\u00f3rczemu my\u015bleniu, wsp\u00f3lna zabawa i budowanie wi\u0119zi mi\u0119dzy rodzicem a dzieckiem, kszta\u0142towanie umiej\u0119tno\u015bci wyra\u017cania emocji poprzez \u015brodki artystyczne, obcowanie z r\u00f3\u017cnego rodzaju materia\u0142ami plastycznymi(wykorzystywanie materia\u0142\u00f3w odnawialnych), co sprzyja rozbudzeniu potrzeby tworzenia i uwra\u017cliwia na pi\u0119kno.<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2019-08-22T11:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "WARSZTATY\u00a0 TW\u00d3RCZE DLA MA\u0141YCH DZIECI Z RODZICAMI - prowadz\u0105ca Iwona Kope\u0107Instruktor z wieloletnim do\u015bwiadczeniem w pracy z dzie\u0107mi. W latach 2007-2014 instruktor prowadz\u0105cy Zaj\u0119cia Artystyczne dla Maluch\u00f3w w Stacji Orunia GAK.Dzieci w wieku...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 49378,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-22T17:00:00+0200",
    "name": "PRZYSTANEK  PLANSZ\u00d3WKI",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>PRZYSTANEK PLANSZ\u00d3WKI - K\u0105cik Gier Planszowych (Zaj\u0119cia bezp\u0142atne)<\/p><p>M\u0142odzie\u017c i dzieci od 6 lat<\/p><p>Spotkania w klubie maj\u0105 na celu rozwianie w\u015br\u00f3d dzieci i m\u0142odzie\u017cy jednej z podstawowych form rozrywki jakimi s\u0105 gry planszowe. Ucz\u0105 one cierpliwo\u015bci, logicznego my\u015blenia, koncentracji, refleksu, kreatywno\u015bci. Mog\u0105 by\u0107 alternatyw\u0105 dla komputera i telewizora.<\/p><p>Do dyspozycji uczestnik\u00f3w s\u0105 gry klasyczne, logiczne, przygodowe, edukacyjne, puzzle i inne.<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-22T15:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "PRZYSTANEK PLANSZ\u00d3WKI - K\u0105cik Gier Planszowych (Zaj\u0119cia bezp\u0142atne)M\u0142odzie\u017c i dzieci od 6 latSpotkania w klubie maj\u0105 na celu rozwianie w\u015br\u00f3d dzieci i m\u0142odzie\u017cy jednej z podstawowych form rozrywki jakimi s\u0105 gry planszowe. Ucz\u0105 one cierpliw...",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 62295,
    "place": {
      "id": 2773,
      "name": "\"Plama\" Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-22T19:00:00+0200",
    "name": "Zaspa \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/zaspa-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-18\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/445045676049155\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP3_Zaspa2a.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Zapraszamy do zwiedzania wyj\u0105tkowej Kolekcji Malarstwa Monumentalnego na gda\u0144skim osiedlu Zaspa. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!<\/h3>\n<h3>ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00; lub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/h3>\nZaspa jest jednym z najwi\u0119kszych w Polsce skupisk blok\u00f3w mieszkalnych. Powsta\u0142a w latach 70. i 80. XX wieku. Ogromne powierzchnie szczytowych \u015bcian oraz otwarte, zielone przestrzenie uk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 w charakterystyczny \"plaster miodu\" s\u0105 doskona\u0142ym \u015brodowiskiem dla funkcjonowania wielkoformatowych malowide\u0142, kt\u00f3re czyni\u0105 Zasp\u0119 jednym z najciekawszych miejsc w Gda\u0144sku.\n\n(image) \n\nDzi\u015b Kolekcja Malarstwa Monumentalnego to 59 wielkoformatowych murali, o r\u00f3\u017cnorodnej tematyce \u2013 niekt\u00f3re przedstawiaj\u0105 s\u0142awne postaci, histori\u0119 oraz miasto Gda\u0144sk, a inne stanowi\u0105 swobodn\u0105 interpretacj\u0119 temat\u00f3w, z kt\u00f3rymi artystki i arty\u015bci z ca\u0142ego \u015bwiata mierzyli si\u0119 podczas 8 edycji festiwalu Monumental Art, mi\u0142o\u015b\u0107 to pokusa, wolno\u015b\u0107 w czasach kryzysu, czy enigmatyczne oczekiwania i droga jest szcz\u0119\u015bciem.\n\nT\u0119 niezwyk\u0142\u0105 galeri\u0119 mo\u017cesz zwiedza\u0107 z jej gospodarzami \u2013 mieszka\u0144cami osiedla. Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki zabior\u0105 Ci\u0119 na spacer szlakiem zaspia\u0144skich murali, wprowadz\u0105 w tajniki realizacji 36 metrowych dzie\u0142, podziel\u0105 si\u0119 anegdotami zwi\u0105zanymi z ich powstawaniem, a tak\u017ce opowiedz\u0105 o ponad 40 letniej historii osiedla, jego za\u0142o\u017ceniach urbanistycznych oraz lotniczej przesz\u0142o\u015bci miejsca, gdzie do 1974 roku funkcjonowa\u0142o najstarsze lotnisko na terenie dzisiejszej Polski.\n<h3>MIEJSCE SPOTKANIA: przy Plama Gda\u0144ski Archipelag Kultury, ul. Pilot\u00f3w 11 (stacja SKM: Gda\u0144sk-Zaspa) Prosimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia<\/h3>\nwww.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnicy\n#lokalniprzewodnicy\nk: www.muralegdanskzaspa.pl\nfb: Murale Gda\u0144sk Zaspa\n\n<strong>Organizatorzy:<\/strong>\nMiasto Gda\u0144sk, Instytut Kultury Miejskiej, Plama Gda\u0144ski Archipelag Kultury, Gda\u0144ski Archipelag Kultury\n\n<strong>Patroni:<\/strong>\nGazeta Wyborcza, iBedeker, Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Gda\u0144sk S.A., Trojmiasto.pl\n\n<strong>Dofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury<\/strong>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-22T17:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy do zwiedzania wyj\u0105tkowej Kolekcji Malarstwa Monumentalnego na gda\u0144skim osiedlu Zaspa. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!\nZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00; lub email: kontakt@ikm.gda.p...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62296,
    "place": {
      "id": 2774,
      "name": "St\u0105gwie Mleczne"
    },
    "endDate": "2019-08-22T19:00:00+0200",
    "name": "Dolne Miasto \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/dolne-miasto-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-19\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/435597880612749\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP3_DM1a.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 na wycieczk\u0119 po Dolnym Mie\u015bcie w Gda\u0144sku. Wystarczy zboczy\u0107 z utartego szlaku Drogi Kr\u00f3lewskiej, aby w kilka minut przenie\u015b\u0107 si\u0119 do niezwykle urokliwej i ma\u0142o znanej cz\u0119\u015bci miasta. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!<\/h3>\n<strong>ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00; lub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/strong>\n\n(image) \n\nMi\u0142o\u015bnik\u00f3w fortyfikacji zainteresuj\u0105 zachowane do dzisiaj bastiony i fosa. Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w wojskowo\u015bci \u2013 autentyczne budynki koszarowe z XIX wieku. Mi\u0142o\u015bnicy modernizmu zachwyc\u0105 si\u0119 budynkiem Gda\u0144skiego Monopolu Tytoniowego. A mi\u0142o\u015bnicy sztuki wsp\u00f3\u0142czesnej \u2013 oryginalnymi instalacjami artystycznymi. Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w motoryzacji wci\u0105gnie historia montowania na Dolnym Mie\u015bcie ameryka\u0144skich samochod\u00f3w osobowych, a mi\u0142o\u015bnik\u00f3w publicznych \u015brodk\u00f3w transportu dzieje zabytkowej zajezdni.\n\nGwarantujemy, \u017ce nie s\u0105 to wszystkie atrakcje, kt\u00f3re czekaj\u0105 na zwiedzaj\u0105cych Dolne Miasto, bo ka\u017cdy spacer po Dolnym Mie\u015bcie wygl\u0105da inaczej. Najlepiej samemu si\u0119 o tym przekona\u0107.\n<h3><strong>MIEJSCE SPOTKANIA:<\/strong> St\u0105gwie Mleczne, ul. Mot\u0142awska 14. Prosimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia<\/h3>\nwww.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnicy\n#lokalniprzewodnicy\nwww.opowiadaczehistorii.pl\nk: opowiadaczehistorii@gmail.com\nfb: Opowiadacze Historii\n\n<strong>Organizatorzy:<\/strong>\nMiasto Gda\u0144sk, Instytut Kultury Miejskiej, Opowiadacze Historii\n\n<strong>Patroni:<\/strong>\nGazeta Wyborcza, iBedeker, Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Gda\u0144sk S.A., Trojmiasto.pl\n\n<strong>Dofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury<\/strong>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-22T17:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 na wycieczk\u0119 po Dolnym Mie\u015bcie w Gda\u0144sku. Wystarczy zboczy\u0107 z utartego szlaku Drogi Kr\u00f3lewskiej, aby w kilka minut przenie\u015b\u0107 si\u0119 do niezwykle urokliwej i ma\u0142o znanej cz\u0119\u015bci miasta. Zwiedzanie...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62004,
    "place": {
      "id": 10,
      "subname": "Plama",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-22T20:00:00+0200",
    "name": "Wystawa pokonkursowa \"Plakat FETA 2019\"",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/plama.art.pl"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/ZAPROSZENIE platak Feta 2018.jpg"
      },
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/plakat FETA_2.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "<p>Zapraszamy do Plamy GAK na wystaw\u0119 pokonkursow\u0105 \u201ePlakatu FETA 2019\u201d.<\/p><p>Czym inspirowali si\u0119 uczestnicy tegorocznego konkursu na plakat FETA 2019? <br\/> Na plakatach pojawi\u0142y si\u0119 motywy ze \u015bwiata teatru i cyrku. Obecne s\u0105 te\u017c zwierz\u0119ta. B\u0119dzie mo\u017cna zag\u0142\u0119bi\u0107 si\u0119 w wielo\u015b\u0107 wzor\u00f3w, ale tak\u017ce podziwia\u0107 minimalizm form. <br\/> Najlepiej przekona\u0107 si\u0119 samemu w czwartek 13 czerwca o godz. 18.00 podczas wernisa\u017cu w \u201ePlamie\u201d na Zaspie.<\/p><p><br\/> Na wystawie zobaczymy jedynie wycinek wszystkich nades\u0142anych projekt\u00f3w. Spo\u015br\u00f3d 184 projekt\u00f3w, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y na konkurs, zostanie zaprezentowanych 26 najlepszych prac, w tym zwyci\u0119ski plakat Paw\u0142a Kr\u00f3la.<\/p><p>Wystawa b\u0119dzie czynna przez ca\u0142y okres wakacji do 31 sierpnia 2018 r. (od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godzinach 9.00-17.00).<\/p>",
    "categoryId": 51,
    "startDate": "2019-08-22T18:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy do Plamy GAK na wystaw\u0119 pokonkursow\u0105 \u201ePlakatu FETA 2019\u201d.Czym inspirowali si\u0119 uczestnicy tegorocznego konkursu na plakat FETA 2019?  Na plakatach pojawi\u0142y si\u0119 motywy ze \u015bwiata teatru i cyrku. Obecne s\u0105 te\u017c zwierz\u0119ta. B\u0119dzie m...",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 61726,
    "place": {
      "id": 10,
      "subname": "Plama",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-23T11:35:00+0200",
    "name": "Wystawa pokonkursowa \"Plakat FETA 2019\"",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/plama.art.pl"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/ZAPROSZENIE platak Feta 2018.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "<p>Zapraszamy do Plamy GAK na wystaw\u0119 pokonkursow\u0105 \u201ePlakatu FETA 2019\u201d.<\/p><p>Czym inspirowali si\u0119 uczestnicy tegorocznego konkursu na plakat FETA 2019? <br\/> Na plakatach pojawi\u0142y si\u0119 motywy ze \u015bwiata teatru i cyrku. Obecne s\u0105 te\u017c zwierz\u0119ta. B\u0119dzie mo\u017cna zag\u0142\u0119bi\u0107 si\u0119 w wielo\u015b\u0107 wzor\u00f3w, ale tak\u017ce podziwia\u0107 minimalizm form. <br\/> Najlepiej przekona\u0107 si\u0119 samemu w czwartek 13 czerwca o godz. 18.00 podczas wernisa\u017cu w \u201ePlamie\u201d na Zaspie.<\/p><p><br\/> Na wystawie zobaczymy jedynie wycinek wszystkich nades\u0142anych projekt\u00f3w. Spo\u015br\u00f3d 184 projekt\u00f3w, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y na konkurs, zostanie zaprezentowanych 26 najlepszych prac, w tym zwyci\u0119ski plakat Paw\u0142a Kr\u00f3la.<\/p><p>Wystawa b\u0119dzie czynna przez ca\u0142y okres wakacji do 31 sierpnia 2018 r. (od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godzinach 9.00-17.00).<\/p>",
    "categoryId": 51,
    "startDate": "2019-08-23T09:35:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy do Plamy GAK na wystaw\u0119 pokonkursow\u0105 \u201ePlakatu FETA 2019\u201d.Czym inspirowali si\u0119 uczestnicy tegorocznego konkursu na plakat FETA 2019?  Na plakatach pojawi\u0142y si\u0119 motywy ze \u015bwiata teatru i cyrku. Obecne s\u0105 te\u017c zwierz\u0119ta. B\u0119dzie m...",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 54993,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-23T18:00:00+0200",
    "name": "Teatr \u201eStokrotka\u201d dla dzieci",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>Teatr \u201eStokrotka\u201d oraz Teatr \u201eAlternatywa\u201d Gda\u0144skiego Archipelagu Kultury powsta\u0142 w pa\u017adzierniku 2010 roku z siedzib\u0105 w Dworku Artura.<\/p><p>Zaj\u0119cia skupiaj\u0105 dzieci w dw\u00f3ch grupach wiekowych 5 - 11 lat oraz 12 - 15 lat i s\u0105 one kontynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 realizowanych wcze\u015bniej w strukturach Teatru \u201ePoza Tym\u201d oraz \u201eTeatru GAK\u201d.<\/p><p>Grupy prowadzi instruktor teatralny Pani Ewa Krawczyk, kt\u00f3ra pracuje od 16 lat w Gda\u0144skim Archipelagu Kultury Gama, gdzie r\u00f3wnie\u017c organizuje r\u00f3\u017cnego rodzaju imprezy oraz prowadzi grupy teatralne.<\/p><p>Dzia\u0142ania Teatru maj\u0105 na swoim koncie wiele spektakli wystawianych w Gda\u0144skim Archipelagu Kultury, ale r\u00f3wnie\u017c maj\u0105 udzia\u0142 w festiwalach teatralnych w Niemczech - Bremen w 2005 -2007-2011 roku na zaproszenie Theater 62 Bremen.<\/p><p>G\u0142\u00f3wnym celem zaj\u0119\u0107 jest tworzenie teatru poprzez zabaw\u0119.<\/p><p>Teatr w \u017cyciu dzieci, jest bardzo wa\u017cnym elementem wspomagaj\u0105cym rozw\u00f3j osobowo\u015bci, aktywno\u015bci, tw\u00f3rczo\u015bci m\u0142odego cz\u0142owieka, a tak\u017ce uczy wsp\u00f3\u0142pracy w zespole.<\/p><p>Uczestnicy zaj\u0119\u0107 b\u0119d\u0105 mogli sprawdzi\u0107 i rozwija\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci aktorskie, literackie , plastyczne, wokalne, taneczne oraz organizacyjne.<\/p><p>Ukoronowaniem pracy dzieci b\u0119dzie premiera spektaklu przygotowywana w ramach zaj\u0119\u0107 teatralnych.<\/p>",
    "categoryId": 69,
    "startDate": "2019-08-23T16:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Teatr \u201eStokrotka\u201d oraz Teatr \u201eAlternatywa\u201d Gda\u0144skiego Archipelagu Kultury powsta\u0142 w pa\u017adzierniku 2010 roku z siedzib\u0105 w Dworku Artura.Zaj\u0119cia skupiaj\u0105 dzieci w dw\u00f3ch grupach wiekowych 5 - 11 lat oraz 12 - 15 lat i s\u0105 one kontynuacj\u0105 ...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 48657,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-23T19:00:00+0200",
    "name": "Rysunek i Malarstwo \/\/ m\u0142odzie\u017c i doro\u015bli",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>RYSUNEK I MALARSTWO - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna Kunicka<\/p><p>Studia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.<\/p><p>Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustracj\u0119 ksi\u0105\u017ckow\u0105.<\/p><p>Jest kuratork\u0105 wystaw, animatork\u0105 kultury, wyk\u0142adowc\u0105 na studiach podyplomowych, liderk\u0105 i wsp\u00f3\u0142autork\u0105 scenariuszy mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w unijnych, uczestniczk\u0105 plener\u00f3w, sympozj\u00f3w mi\u0119dzynarodowych i spo\u0142ecznych akcji artystycznych organizowanych na rzecz miasta.<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2019-08-23T17:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "RYSUNEK I MALARSTWO - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna KunickaStudia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.Uprawia malarstwo, ceramik\u0119...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62297,
    "place": {
      "id": 2776,
      "name": "Stocznia Gda\u0144ska brama historyczna nr 2"
    },
    "endDate": "2019-08-23T18:30:00+0200",
    "name": "Zwiedzaj Stoczni\u0119 Gda\u0144sk\u0105 szlakami kobiet \u2717 Metropolitanka",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/zwiedzaj-stocznie-gdanska-szlakami-kobiet-%e2%9c%97-metropolitanka-24\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/435165150548110"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/stoczniaa.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Na czym polega\u0142a praca suwnicowej? Jak\u0105\u00a0 rol\u0119 odgrywa\u0142y kobiety w strajkach? Czy bycie robotnic\u0105 by\u0142o powodem do dumy? Jak wygl\u0105da\u0142o wsparcie socjalne os\u00f3b pracuj\u0105cych w Stoczni i \u017cycie kulturalne zak\u0142adu? Ruszaj\u0105 regularne spacery po stoczni! Harmonogram poni\u017cej.<\/h3>\n<figure class=\"wp-block-image\">(image) <\/figure>\nNa te i inne pytania poznacie odpowied\u017a w ramach projektu Metropolitanka, kt\u00f3ry pokazuje Stoczni\u0119 Gda\u0144sk\u0105 oczami suwnicowych, in\u017cynierek, sprz\u0105taczek i pracownic administracyjnych. Dowiemy si\u0119, jak praca w Stoczni wp\u0142yn\u0119\u0142a na ich \u017cycie. Poznamy bli\u017cej historie: niepokornej suwnicowej, animatorki kultury, dzia\u0142aczek Solidarno\u015bci oraz codzienno\u015b\u0107 strajku w Sierpniu 1980.\n\nPodczas zwiedzania us\u0142yszymy wiele anegdot i ciekawostek, np.o stoczniowym ogrodnictwie, z kt\u00f3rego pochodzi\u0142y tulipany i go\u017adziki rozdawane w zak\u0142adzie na Dzie\u0144 Kobiet. Dowiemy si\u0119, gdzie znajdowa\u0142y si\u0119: Willa Dyrektora, Modelarnia i hala 46A z muralem \u201eTatusiu! Pracuj bezpiecznie\u201d, w kt\u00f3rej na suwnicach\u00a0 pracowa\u0142a Anna Walentynowicz.\n\nZwiedzanie jest bezp\u0142atne\n<a href=\"mailto:kontakt@ikm.gda.pl\">kontakt@ikm.gda.pl<\/a>, tel 664 976 052\n<figure class=\"wp-block-image\">(image) <\/figure>\n<strong>Spacer Kobiety te\u017c buduj\u0105 statki<\/strong>\n\n20.06 (czwartek) 16.00 Spacer Kobiety te\u017c buduj\u0105 statki Miejsce startu: Gda\u0144sk, ul. Ks. Jerzego Popie\u0142uszki 5, brama wej\u015bciowa do 100czni\n\nStoczni\u0119 Gda\u0144sk\u0105 mo\u017cna te\u017c zwiedza\u0107 indywidualnie przy u\u017cyciu aplikacji, audioprzewodnika, a tak\u017ce pozna\u0107 jej histori\u0119 ze s\u0142uchowiskami i ksi\u0105\u017ck\u0105 \u2013 materia\u0142y znajduj\u0105 si\u0119 na stronie: www.<a href=\"http:\/\/stocznia-jest-kobieta.org\/\">stocznia-jest-kobieta.org<\/a>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-23T17:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Na czym polega\u0142a praca suwnicowej? Jak\u0105\u00a0 rol\u0119 odgrywa\u0142y kobiety w strajkach? Czy bycie robotnic\u0105 by\u0142o powodem do dumy? Jak wygl\u0105da\u0142o wsparcie socjalne os\u00f3b pracuj\u0105cych w Stoczni i \u017cycie kulturalne zak\u0142adu? Ruszaj\u0105 regularne spacery po s...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62298,
    "place": {
      "id": 2655,
      "name": "Oliwski Ratusz Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-23T19:00:00+0200",
    "name": "Oliwa \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/oliwa-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-20\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/883991958605589\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP3_Oliwa2a.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 do zwiedzania wyj\u0105tkowego miejsca. Oliwa jest pi\u0119kn\u0105 i nowoczesn\u0105, a jednocze\u015bnie szlachetnie star\u0105 dzielnic\u0105 Gda\u0144ska, w kt\u00f3rej w magiczny spos\u00f3b wsp\u00f3\u0142istniej\u0105 natura i kultura. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!<\/h3>\n(image) \n<h3>ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00;\nlub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/h3>\nWsz\u0119dzie woko\u0142o w kamienicach, zabytkach, na klimatycznych uliczkach, w szemrz\u0105cych wodach potoku Oliwskiego, na wysokich wzg\u00f3rzach i w cichych dolinach, zapisana jest d\u0142uga i ciekawa historia. Przejd\u017a si\u0119 z nami Drog\u0105 do wieczno\u015bci, pos\u0142uchaj o wybitnych mieszka\u0144cach. Daj si\u0119 uwie\u015b\u0107 nastrojom Ludolfiny. Odkryj miejsca do zachwytu i zadumy. Miejsca, z kt\u00f3rych roztaczaj\u0105 si\u0119 niebanalne widoki, pos\u0142uchaj opowie\u015bci pasjonat\u00f3w i entuzjast\u00f3w.\n<h3>MIEJSCE SPOTKANIA: przed Oliwski Ratusz Kultury, ul. Opata Jacka Rybi\u0144skiego 25.\nProsimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia!<\/h3>\n(image)  (image) \n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n\/\/\/\n\n&nbsp;\n\nwww.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnict\n#lokalniprzewodnicy\nk: wspolnotagdanska.pl\nratuszkultury.pl\nm.majchrzakowska@wspolnotagdanska.pl\nfb: Oliwski Ratusz Kultury\n\n<strong>Organizatorzy:<\/strong> Miasto Gda\u0144sk, Instytut Kultury Miejskiej, Wsp\u00f3lnota Gda\u0144ska\n<strong>Patroni:<\/strong> Gazeta Wyborcza, iBedeker, Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Gda\u0144sk S.A., Trojmiasto.pl\n\nDofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-23T17:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 do zwiedzania wyj\u0105tkowego miejsca. Oliwa jest pi\u0119kn\u0105 i nowoczesn\u0105, a jednocze\u015bnie szlachetnie star\u0105 dzielnic\u0105 Gda\u0144ska, w kt\u00f3rej w magiczny spos\u00f3b wsp\u00f3\u0142istniej\u0105 natura i kultura. Zwiedzanie ...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62005,
    "place": {
      "id": 10,
      "subname": "Plama",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-23T20:00:00+0200",
    "name": "Wystawa pokonkursowa \"Plakat FETA 2019\"",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/plama.art.pl"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/ZAPROSZENIE platak Feta 2018.jpg"
      },
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/plakat FETA_2.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "<p>Zapraszamy do Plamy GAK na wystaw\u0119 pokonkursow\u0105 \u201ePlakatu FETA 2019\u201d.<\/p><p>Czym inspirowali si\u0119 uczestnicy tegorocznego konkursu na plakat FETA 2019? <br\/> Na plakatach pojawi\u0142y si\u0119 motywy ze \u015bwiata teatru i cyrku. Obecne s\u0105 te\u017c zwierz\u0119ta. B\u0119dzie mo\u017cna zag\u0142\u0119bi\u0107 si\u0119 w wielo\u015b\u0107 wzor\u00f3w, ale tak\u017ce podziwia\u0107 minimalizm form. <br\/> Najlepiej przekona\u0107 si\u0119 samemu w czwartek 13 czerwca o godz. 18.00 podczas wernisa\u017cu w \u201ePlamie\u201d na Zaspie.<\/p><p><br\/> Na wystawie zobaczymy jedynie wycinek wszystkich nades\u0142anych projekt\u00f3w. Spo\u015br\u00f3d 184 projekt\u00f3w, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y na konkurs, zostanie zaprezentowanych 26 najlepszych prac, w tym zwyci\u0119ski plakat Paw\u0142a Kr\u00f3la.<\/p><p>Wystawa b\u0119dzie czynna przez ca\u0142y okres wakacji do 31 sierpnia 2018 r. (od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godzinach 9.00-17.00).<\/p>",
    "categoryId": 51,
    "startDate": "2019-08-23T18:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy do Plamy GAK na wystaw\u0119 pokonkursow\u0105 \u201ePlakatu FETA 2019\u201d.Czym inspirowali si\u0119 uczestnicy tegorocznego konkursu na plakat FETA 2019?  Na plakatach pojawi\u0142y si\u0119 motywy ze \u015bwiata teatru i cyrku. Obecne s\u0105 te\u017c zwierz\u0119ta. B\u0119dzie m...",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 62630,
    "place": {
      "id": 1414,
      "subname": "Biblioteka Manhattan (al. Grunwaldzka 82)",
      "name": "Wojew\u00f3dzka i Miejska Biblioteka Publiczna w Gda\u0144sku"
    },
    "endDate": "2019-08-23T20:00:00+0200",
    "name": "Spotkanie autorskie z Robertem Nowakiem",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/wbpg.org.pl\/aktualnosc\/spotkanie-autorskie-z-robertem-nowakiem"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/wbpg.org.pl\/sites\/default\/files\/obraz_maly\/wawa.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "Ksi\u0105\u017cka jest opisem zrywu mieszka\u0144c\u00f3w stolicy, kt\u00f3rzy, nie czekaj\u0105c na decyzje w\u0142adz, sami przyst\u0105pili do odbudowy zniszczonego miasta. W ci\u0105gu dekady zrujnowane miasto powsta\u0142o jak feniks z popio\u0142\u00f3w.<br\/><br\/>Robert Nowak (ur. 1980 roku) -\n\ndzia\u0142acz spo\u0142eczny i lokatorski, cz\u0142onek Warszawskiego Stowarzyszenia Lokator\u00f3w. Wsp\u00f3\u0142autor ksi\u0105\u017cki (wraz z Piotrem Ciszewskim) \u201eWszystkich nas nie spalicie\u201d z 2016 roku. Ju\u017c w tej ksi\u0105\u017cce autor porusza\u0142 temat odbudowy Warszawy w kontek\u015bcie reprywatyzacji. Ten sam temat przewija si\u0119 w jego najnowszej ksi\u0105\u017cce \"Powstanie z run. Historia odbudowy Warszawy w latach 1945-1956\". Autor jest mi\u0142o\u015bnikiem kolei oraz lotnictwa, prowadzi bloga roberthist.\n\nTak ksi\u0105\u017ck\u0119 opisa\u0142 Tomasz Fudala z Muzeum Sztuki Nowoczesnej w Warszawie:\n\"Ksi\u0105\u017cka rysuje jedyne zwyci\u0119skie warszawskie powstanie: powstanie miasta z powojennych ruin. Oddolna odbudowa, masowy wysi\u0142ek mieszka\u0144c\u00f3w i stworzenie mieszkalnictwa komunalnego, to mniej poruszane w historiografii zagadnienia, kt\u00f3rym autor oddaje nale\u017cne im miejsce w historii XX wieku. Nareszcie na pierwszym planie s\u0142yszymy tych, kt\u00f3rym zas\u0142ug w odbudowie nie chcia\u0142y przyzna\u0107 \u017cadne w\u0142adze: wracaj\u0105cym do Warszawy mieszka\u0144com, lokatorom, osobom dzi\u015b anonimowym. Robert Nowak prezentuje w\u0142asne, nieszablonowe badanie i pochodz\u0105ce od \u015bwiadk\u00f3w tych wydarze\u0144 informacje, przez lata by\u0142 bowiem zaanga\u017cowany w ochron\u0119 mieszka\u0144c\u00f3w reprywatyzowanych kamienic. Najbardziej znana ze wzgl\u0119du na sw\u00f3j tragiczny fina\u0142 historia rodziny Jolanty Brzeskiej, to te\u017c historia o odbudowie. Ta ksi\u0105\u017cka ma fundamentalne znaczenie dla pisania ludowej historii Warszawy. Pora j\u0105 wreszcie opowiedzie\u0107\".",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-23T18:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 50,
      "designation": "Wojew\u00f3dzka i Miejska Biblioteka Publiczna w Gda\u0144sku"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Ksi\u0105\u017cka jest opisem zrywu mieszka\u0144c\u00f3w stolicy, kt\u00f3rzy, nie czekaj\u0105c na decyzje w\u0142adz, sami przyst\u0105pili do odbudowy zniszczonego miasta. W ci\u0105gu dekady zrujnowane miasto powsta\u0142o jak feniks z popio\u0142\u00f3w.Robert Nowak (ur. 1980 roku) -\n\ndzia\u0142...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62631,
    "place": {
      "id": 1447,
      "subname": "Biblioteka Oliwska (ul. Opata J. Rybi\u0144skiego 9)",
      "name": "Wojew\u00f3dzka i Miejska Biblioteka Publiczna w Gda\u0144sku"
    },
    "endDate": "2019-08-23T20:00:00+0200",
    "name": "Ku polanie - koncert poetycki Marcina \u017burawieckiego",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/wbpg.org.pl\/aktualnosc\/ku-polanie-koncert-poetycki-marcina-%C5%BCurawieckiego"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/wbpg.org.pl\/sites\/default\/files\/obraz_maly\/4698420443_ea4b76e492_b.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "Zapraszamy Pa\u0144stwa na kameralny koncert poetycki, podczas kt\u00f3rego us\u0142yszymy piosenki do wybranych tekst\u00f3w Edwarda Stachury i Jerzego Harasymowicza. Gwarantowana przeja\u017cd\u017cka Bia\u0142\u0105 Lokomotyw\u0105 i chwila zadumy w\u015br\u00f3d traw po\u0142onin\u2026 \nUtwory z w\u0142asn\u0105, autorsk\u0105 muzyk\u0105 zabrzmi\u0105  w prostej formie, z akompaniamentem gitary akustycznej.  Zagra i za\u015bpiewa Marcin \u017burawiecki.\nSpotkanie jest finansowane przez Rad\u0119 Dzielnicy Oliwa.<br\/><br\/>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-23T18:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 50,
      "designation": "Wojew\u00f3dzka i Miejska Biblioteka Publiczna w Gda\u0144sku"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy Pa\u0144stwa na kameralny koncert poetycki, podczas kt\u00f3rego us\u0142yszymy piosenki do wybranych tekst\u00f3w Edwarda Stachury i Jerzego Harasymowicza. Gwarantowana przeja\u017cd\u017cka Bia\u0142\u0105 Lokomotyw\u0105 i chwila zadumy w\u015br\u00f3d traw po\u0142onin\u2026 \nUtwory z ...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62125,
    "place": {
      "id": 1851,
      "name": "Miasto Puck"
    },
    "endDate": "2019-08-25T23:59:59+0200",
    "name": "Mistrzostwa Polski w kl. Puck",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/miastopuck.pl\/?p=30759"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "&nbsp;",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-24T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 223,
      "designation": "Miasto Puck"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "&nbsp;",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 61833,
    "place": {
      "id": 1947,
      "name": "Miasto Malbork"
    },
    "endDate": "2019-08-24T02:00:00+0200",
    "name": "Zakamarki historii - Spacer z przewodnikiem - edycja 2019",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/82-200.pl\/3625,Zakamarki-historii-Spacer-z-przewodnikiem-edycja-2019.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/m.82-200.pl\/2019\/05\/z9\/61491270-871601423193973-9059072061560848384-n-4586.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "Oddzia\u0142 Przewodnicki Polskiego Towarzystwa Turystyczno-Krajoznawczego im. Stefana Dubyny w Malborku w bie\u017c\u0105cym roku przygotowa\u0142 cykl 5 spacer\u00f3w pt. \u201eMALBORK - ZAKAMARKI HISTORII\u201d. Obecna czwarta ju\u017c edycja spacer\u00f3w jest kontynuacj\u0105 z lat ubieg\u0142ych.",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-24T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 210,
      "designation": "Miasto Malbork"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Oddzia\u0142 Przewodnicki Polskiego Towarzystwa Turystyczno-Krajoznawczego im. Stefana Dubyny w Malborku w bie\u017c\u0105cym roku przygotowa\u0142 cykl 5 spacer\u00f3w pt. \u201eMALBORK - ZAKAMARKI HISTORII\u201d. Obecna czwarta ju\u017c edycja spacer\u00f3w jest kontynuacj\u0105 z lat ...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62299,
    "place": {
      "id": 2772,
      "name": "Kawiarnia Ku\u017ania"
    },
    "endDate": "2019-08-24T13:30:00+0200",
    "name": "Orunia \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/orunia-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-23\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/2047767695530447\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP3_Orunia22a.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 na spacery po Oruni \u2013 historycznej dzielnicy Gda\u0144ska, pi\u0119knie po\u0142o\u017conej pomi\u0119dzy wzg\u00f3rzami morenowym a polderami gda\u0144skich \u017bu\u0142aw. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!<\/h3>\n<h3>ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00; lub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/h3>\n(image) \n\nBogata historia tego miejsca si\u0119ga niemal\u017ce okresu powstania miasta. Znajdziecie tu niepowtarzalny przedmiejski klimat, ciekaw\u0105 architektur\u0119 z prze\u0142omu XIX i XX wieku, ma\u0142\u0105 podcieniow\u0105 ku\u017ani\u0119, przedwojenny s\u0142up og\u0142oszeniowy, ukryty pod ziemi\u0105 rezerwuar wody oraz przepi\u0119kny Park Oru\u0144ski. Tutejsze uliczki i zakamarki pami\u0119taj\u0105 wiele niesamowitych opowie\u015bci. Opr\u00f3cz walor\u00f3w historycznych, Orunia ma tak\u017ce doskona\u0142e przestrzenie do aktywnego wypoczynku, miejsca widokowe i du\u017ce obszary zielone z r\u00f3\u017cnorodn\u0105 szat\u0105 ro\u015blinn\u0105. Wszystko to odkryjemy wsp\u00f3lnie podczas tegorocznych spacer\u00f3w.\n<h3>MIEJSCE SPOTKANIA: przed Kawiarni\u0105 Ku\u017ania ul. Go\u015bcinna 10 (przystanek ZKM: Go\u015bcinna)\nDojazd autobusami: 151, 189, 200, 205, 207, 210, 232 \/ Prosimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia<\/h3>\nwww.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnicy\n#lokalniprzewodnicy\nk: historie.po.orunsku@gmail.com\nfb: Historie po Oru\u0144sku\n\n&nbsp;\n\n<strong>Organizatorzy:<\/strong>\nMiasto Gda\u0144sk, Instytut Kultury Miejskiej, Gda\u0144ski Archipelag Kultury, Stacja Orunia\n\n<strong>Patroni:<\/strong>\nGazeta Wyborcza, iBedeker, Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Gda\u0144sk S.A., Trojmiasto.pl\n\n<strong>Dofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury<\/strong>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-24T12:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 na spacery po Oruni \u2013 historycznej dzielnicy Gda\u0144ska, pi\u0119knie po\u0142o\u017conej pomi\u0119dzy wzg\u00f3rzami morenowym a polderami gda\u0144skich \u017bu\u0142aw. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!\nZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62424,
    "place": {
      "id": 2783,
      "name": "przy Ko\u015bciele Zielono\u015bwi\u0105tkowym"
    },
    "endDate": "2019-08-24T13:30:00+0200",
    "name": "Biskupia G\u00f3rka \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/biskupia-gorka-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-33\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/693521791105492\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP3_BG1a.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Zapraszamy do zwiedzania z Lokalnymi Przewodniczkami i Przewodnikami niezwyk\u0142ego miejsca w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu Gda\u0144ska, jakim jest Biskupia G\u00f3rka. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!<\/h3>\n<strong>ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00; lub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/strong>\n\nSpaceruj\u0105c brukowanymi uliczkami, po\u015br\u00f3d oryginalnych kamieniczek z prze\u0142omu XIX i XX wieku, mo\u017cna poczu\u0107 tu atmosfer\u0119 przedwojennego Gda\u0144ska.\n\n(image) O skomplikowanej historii Gda\u0144ska, zabytkach, niezwyk\u0142ych postaciach, legendach i anegdotach zwi\u0105zanych z Biskupi\u0105 G\u00f3rk\u0105 b\u0119dzie mo\u017cna us\u0142ysze\u0107 od Lokalnych Przewodniczek i Przewodnik\u00f3w, kt\u00f3rzy zostali zauroczeni tym miejscem. Nasz przewodnik pomo\u017ce te\u017c znale\u017a\u0107 miejsce sk\u0105d wida\u0107 przepi\u0119kn\u0105 panoram\u0119 Gda\u0144ska.\n\nWarto odwiedzi\u0107 to miejsce po\u0142o\u017cone w centrum Gda\u0144ska, tak r\u00f3\u017cne od obowi\u0105zkowych miejsc na szlaku turystycznym, by lepiej pozna\u0107 Gda\u0144sk.\n\n<strong>MIEJSCE SPOTKANIA: ul. Menonit\u00f3w 2 przy Ko\u015bciele Zielono\u015bwi\u0105tkowym. Prosimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia!<\/strong>\n\nwww.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnicy\n#lokalniprzewodnicy\nk: przewodnicy.bg@gmail.com\nfb: Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki na Biskupiej G\u00f3rce\n\n<strong>Organizatorzy: <\/strong>\nMiasto Gda\u0144sk, Instytut Kultury Miejskiej, Stowarzyszenie Biskupia G\u00f3rka\n\n<strong>Partnerzy:<\/strong>\nGda\u0144skie Autobusy i Tramwaje, BiskupiaG\u00f3rka.pl, Stowarzyszenie WAGA\n\n<strong>Patroni:<\/strong>\nGazeta Wyborcza, iBedeker, Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Gda\u0144sk S.A., Trojmiasto.pl\n\nDofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-24T12:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy do zwiedzania z Lokalnymi Przewodniczkami i Przewodnikami niezwyk\u0142ego miejsca w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu Gda\u0144ska, jakim jest Biskupia G\u00f3rka. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!\nZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, g...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62423,
    "place": {
      "id": 2785,
      "name": "ul. Marynarki Polskiej 15"
    },
    "endDate": "2019-08-24T13:30:00+0200",
    "name": "Nowy Port \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/nowy-port-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-23\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/1334013000071494\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP2_NPa.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Zapraszamy do zwiedzania z Lokalnymi Przewodnikami i Przewodniczkami wyj\u0105tkowego miejsca w p\u00f3\u0142nocnym skraju Gda\u0144ska, jakim jest Nowy Port. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!<\/h3>\n<h3>ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00; lub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/h3>\n(image) \n\nTo niezwyk\u0142a dzielnica po\u0142o\u017cona obok portu i dawnego uj\u015bcia Wis\u0142y. To tutaj Napoleon Bonaparte postanowi\u0142 chwil\u0119 odpocz\u0105\u0107, to tutaj rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 II wojna \u015bwiatowa i Strajk Doker\u00f3w. Tutejsze mury pami\u0119taj\u0105 niejedn\u0105 tajemnic\u0119 portowej osady.\n\nCzy wiesz o istnieniu Kuli Czasu? Gdzie mo\u017cna zobaczy\u0107 w Nowym Porcie rze\u017ab\u0119 ryby pomuchel? Gdzie mo\u017cna odkry\u0107 zapomniane podw\u00f3rka i poczu\u0107 tutejsz\u0105 atmosfer\u0119? O tych miejscach oraz innych ciekawostkach mog\u0105 opowiedzie\u0107 lokalni pasjonaci i entuzja\u015bci \u2013 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki.\n\nZanim rozpoczniemy spacer proponujemy obejrze\u0107 plenerow\u0105 wystaw\u0119 Nowy Port-historia gda\u0144skiej dzielnicy zorganizowanej przez Muzeum Gda\u0144ska (29.06-30.09.2019) przy placu Wolno\u015bci, aby lepiej pozna\u0107 histori\u0119 dzielnicy oraz plany jej rewitalizacji.\n<h3>MIEJSCE SPOTKANIA: przed dawnym Morskim Domem Kultury, ul. Marynarki Polskiej 15, (przystanek ZKM: Wyzwolenia \u2013 Marynarki Polskiej). Prosimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia.<\/h3>\nwww.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnicy\n#lokalniprzewodnicy\nfb: Od Wyzwolenia do Wolno\u015bci.\n\n&nbsp;\n\n<strong>Organizatorzy:<\/strong>\nMiasto Gda\u0144sk, Instytut Kultury Miejskiej, Od Wyzwolenia do Wolno\u015bci.\n\n<strong>Patroni:<\/strong>\nGazeta Wyborcza, iBedeker, Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Gda\u0144sk S.A., Trojmiasto.pl\n\n<strong>Dofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury<\/strong>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-24T12:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy do zwiedzania z Lokalnymi Przewodnikami i Przewodniczkami wyj\u0105tkowego miejsca w p\u00f3\u0142nocnym skraju Gda\u0144ska, jakim jest Nowy Port. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!\nZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, god...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62300,
    "place": {
      "id": 2773,
      "name": "\"Plama\" Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-24T14:30:00+0200",
    "name": "Zaspa \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/zaspa-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-32\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/445045676049155\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP3_Zaspa2a.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Zapraszamy do zwiedzania wyj\u0105tkowej Kolekcji Malarstwa Monumentalnego na gda\u0144skim osiedlu Zaspa. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!<\/h3>\n<h3>ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00; lub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/h3>\nZaspa jest jednym z najwi\u0119kszych w Polsce skupisk blok\u00f3w mieszkalnych. Powsta\u0142a w latach 70. i 80. XX wieku. Ogromne powierzchnie szczytowych \u015bcian oraz otwarte, zielone przestrzenie uk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 w charakterystyczny \"plaster miodu\" s\u0105 doskona\u0142ym \u015brodowiskiem dla funkcjonowania wielkoformatowych malowide\u0142, kt\u00f3re czyni\u0105 Zasp\u0119 jednym z najciekawszych miejsc w Gda\u0144sku.\n\n(image) \n\nDzi\u015b Kolekcja Malarstwa Monumentalnego to 59 wielkoformatowych murali, o r\u00f3\u017cnorodnej tematyce \u2013 niekt\u00f3re przedstawiaj\u0105 s\u0142awne postaci, histori\u0119 oraz miasto Gda\u0144sk, a inne stanowi\u0105 swobodn\u0105 interpretacj\u0119 temat\u00f3w, z kt\u00f3rymi artystki i arty\u015bci z ca\u0142ego \u015bwiata mierzyli si\u0119 podczas 8 edycji festiwalu Monumental Art, mi\u0142o\u015b\u0107 to pokusa, wolno\u015b\u0107 w czasach kryzysu, czy enigmatyczne oczekiwania i droga jest szcz\u0119\u015bciem.\n\nT\u0119 niezwyk\u0142\u0105 galeri\u0119 mo\u017cesz zwiedza\u0107 z jej gospodarzami \u2013 mieszka\u0144cami osiedla. Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki zabior\u0105 Ci\u0119 na spacer szlakiem zaspia\u0144skich murali, wprowadz\u0105 w tajniki realizacji 36 metrowych dzie\u0142, podziel\u0105 si\u0119 anegdotami zwi\u0105zanymi z ich powstawaniem, a tak\u017ce opowiedz\u0105 o ponad 40 letniej historii osiedla, jego za\u0142o\u017ceniach urbanistycznych oraz lotniczej przesz\u0142o\u015bci miejsca, gdzie do 1974 roku funkcjonowa\u0142o najstarsze lotnisko na terenie dzisiejszej Polski.\n<h3>MIEJSCE SPOTKANIA: przy Plama Gda\u0144ski Archipelag Kultury, ul. Pilot\u00f3w 11 (stacja SKM: Gda\u0144sk-Zaspa) Prosimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia<\/h3>\nwww.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnicy\n#lokalniprzewodnicy\nk: www.muralegdanskzaspa.pl\nfb: Murale Gda\u0144sk Zaspa\n\n<strong>Organizatorzy:<\/strong>\nMiasto Gda\u0144sk, Instytut Kultury Miejskiej, Plama Gda\u0144ski Archipelag Kultury, Gda\u0144ski Archipelag Kultury\n\n<strong>Patroni:<\/strong>\nGazeta Wyborcza, iBedeker, Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Gda\u0144sk S.A., Trojmiasto.pl\n\n<strong>Dofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury<\/strong>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-24T13:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy do zwiedzania wyj\u0105tkowej Kolekcji Malarstwa Monumentalnego na gda\u0144skim osiedlu Zaspa. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!\nZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00; lub email: kontakt@ikm.gda.p...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62458,
    "place": {
      "id": 1851,
      "name": "Miasto Puck"
    },
    "endDate": "2019-08-25T23:59:59+0200",
    "name": "Dzie\u0144 Kaszubski",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/miastopuck.pl\/?p=30933"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "&nbsp;",
    "categoryId": 77,
    "startDate": "2019-08-25T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 223,
      "designation": "Miasto Puck"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "&nbsp;",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62301,
    "place": {
      "id": 2655,
      "name": "Oliwski Ratusz Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-25T13:30:00+0200",
    "name": "Oliwa \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/oliwa-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-36\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/883991958605589\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP3_Oliwa2a.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 do zwiedzania wyj\u0105tkowego miejsca. Oliwa jest pi\u0119kn\u0105 i nowoczesn\u0105, a jednocze\u015bnie szlachetnie star\u0105 dzielnic\u0105 Gda\u0144ska, w kt\u00f3rej w magiczny spos\u00f3b wsp\u00f3\u0142istniej\u0105 natura i kultura. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!<\/h3>\n(image) \n<h3>ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00;\nlub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/h3>\nWsz\u0119dzie woko\u0142o w kamienicach, zabytkach, na klimatycznych uliczkach, w szemrz\u0105cych wodach potoku Oliwskiego, na wysokich wzg\u00f3rzach i w cichych dolinach, zapisana jest d\u0142uga i ciekawa historia. Przejd\u017a si\u0119 z nami Drog\u0105 do wieczno\u015bci, pos\u0142uchaj o wybitnych mieszka\u0144cach. Daj si\u0119 uwie\u015b\u0107 nastrojom Ludolfiny. Odkryj miejsca do zachwytu i zadumy. Miejsca, z kt\u00f3rych roztaczaj\u0105 si\u0119 niebanalne widoki, pos\u0142uchaj opowie\u015bci pasjonat\u00f3w i entuzjast\u00f3w.\n<h3>MIEJSCE SPOTKANIA: przed Oliwski Ratusz Kultury, ul. Opata Jacka Rybi\u0144skiego 25.\nProsimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia!<\/h3>\n(image)  (image) \n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n\/\/\/\n\n&nbsp;\n\nwww.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnict\n#lokalniprzewodnicy\nk: wspolnotagdanska.pl\nratuszkultury.pl\nm.majchrzakowska@wspolnotagdanska.pl\nfb: Oliwski Ratusz Kultury\n\n<strong>Organizatorzy:<\/strong> Miasto Gda\u0144sk, Instytut Kultury Miejskiej, Wsp\u00f3lnota Gda\u0144ska\n<strong>Patroni:<\/strong> Gazeta Wyborcza, iBedeker, Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Gda\u0144sk S.A., Trojmiasto.pl\n\nDofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-25T12:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 do zwiedzania wyj\u0105tkowego miejsca. Oliwa jest pi\u0119kn\u0105 i nowoczesn\u0105, a jednocze\u015bnie szlachetnie star\u0105 dzielnic\u0105 Gda\u0144ska, w kt\u00f3rej w magiczny spos\u00f3b wsp\u00f3\u0142istniej\u0105 natura i kultura. Zwiedzanie ...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62302,
    "place": {
      "id": 2774,
      "name": "St\u0105gwie Mleczne"
    },
    "endDate": "2019-08-25T13:30:00+0200",
    "name": "Dolne Miasto \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/dolne-miasto-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-33\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/435597880612749\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP3_DM1a.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 na wycieczk\u0119 po Dolnym Mie\u015bcie w Gda\u0144sku. Wystarczy zboczy\u0107 z utartego szlaku Drogi Kr\u00f3lewskiej, aby w kilka minut przenie\u015b\u0107 si\u0119 do niezwykle urokliwej i ma\u0142o znanej cz\u0119\u015bci miasta. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!<\/h3>\n<strong>ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00; lub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/strong>\n\n(image) \n\nMi\u0142o\u015bnik\u00f3w fortyfikacji zainteresuj\u0105 zachowane do dzisiaj bastiony i fosa. Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w wojskowo\u015bci \u2013 autentyczne budynki koszarowe z XIX wieku. Mi\u0142o\u015bnicy modernizmu zachwyc\u0105 si\u0119 budynkiem Gda\u0144skiego Monopolu Tytoniowego. A mi\u0142o\u015bnicy sztuki wsp\u00f3\u0142czesnej \u2013 oryginalnymi instalacjami artystycznymi. Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w motoryzacji wci\u0105gnie historia montowania na Dolnym Mie\u015bcie ameryka\u0144skich samochod\u00f3w osobowych, a mi\u0142o\u015bnik\u00f3w publicznych \u015brodk\u00f3w transportu dzieje zabytkowej zajezdni.\n\nGwarantujemy, \u017ce nie s\u0105 to wszystkie atrakcje, kt\u00f3re czekaj\u0105 na zwiedzaj\u0105cych Dolne Miasto, bo ka\u017cdy spacer po Dolnym Mie\u015bcie wygl\u0105da inaczej. Najlepiej samemu si\u0119 o tym przekona\u0107.\n<h3><strong>MIEJSCE SPOTKANIA:<\/strong> St\u0105gwie Mleczne, ul. Mot\u0142awska 14. Prosimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia<\/h3>\nwww.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnicy\n#lokalniprzewodnicy\nwww.opowiadaczehistorii.pl\nk: opowiadaczehistorii@gmail.com\nfb: Opowiadacze Historii\n\n<strong>Organizatorzy:<\/strong>\nMiasto Gda\u0144sk, Instytut Kultury Miejskiej, Opowiadacze Historii\n\n<strong>Patroni:<\/strong>\nGazeta Wyborcza, iBedeker, Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Gda\u0144sk S.A., Trojmiasto.pl\n\n<strong>Dofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury<\/strong>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-25T12:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 na wycieczk\u0119 po Dolnym Mie\u015bcie w Gda\u0144sku. Wystarczy zboczy\u0107 z utartego szlaku Drogi Kr\u00f3lewskiej, aby w kilka minut przenie\u015b\u0107 si\u0119 do niezwykle urokliwej i ma\u0142o znanej cz\u0119\u015bci miasta. Zwiedzanie...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62303,
    "place": {
      "id": 2776,
      "name": "Stocznia Gda\u0144ska brama historyczna nr 2"
    },
    "endDate": "2019-08-25T17:30:00+0200",
    "name": "Zwiedzaj Stoczni\u0119 Gda\u0144sk\u0105 szlakami kobiet \u2717 Metropolitanka",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/zwiedzaj-stocznie-gdanska-szlakami-kobiet-%e2%9c%97-metropolitanka-10\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/435165150548110"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/stoczniaa.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Na czym polega\u0142a praca suwnicowej? Jak\u0105\u00a0 rol\u0119 odgrywa\u0142y kobiety w strajkach? Czy bycie robotnic\u0105 by\u0142o powodem do dumy? Jak wygl\u0105da\u0142o wsparcie socjalne os\u00f3b pracuj\u0105cych w Stoczni i \u017cycie kulturalne zak\u0142adu? Ruszaj\u0105 regularne spacery po stoczni! Harmonogram poni\u017cej.<\/h3>\n<figure class=\"wp-block-image\">(image) <\/figure>\nNa te i inne pytania poznacie odpowied\u017a w ramach projektu Metropolitanka, kt\u00f3ry pokazuje Stoczni\u0119 Gda\u0144sk\u0105 oczami suwnicowych, in\u017cynierek, sprz\u0105taczek i pracownic administracyjnych. Dowiemy si\u0119, jak praca w Stoczni wp\u0142yn\u0119\u0142a na ich \u017cycie. Poznamy bli\u017cej historie: niepokornej suwnicowej, animatorki kultury, dzia\u0142aczek Solidarno\u015bci oraz codzienno\u015b\u0107 strajku w Sierpniu 1980.\n\nPodczas zwiedzania us\u0142yszymy wiele anegdot i ciekawostek, np.o stoczniowym ogrodnictwie, z kt\u00f3rego pochodzi\u0142y tulipany i go\u017adziki rozdawane w zak\u0142adzie na Dzie\u0144 Kobiet. Dowiemy si\u0119, gdzie znajdowa\u0142y si\u0119: Willa Dyrektora, Modelarnia i hala 46A z muralem \u201eTatusiu! Pracuj bezpiecznie\u201d, w kt\u00f3rej na suwnicach\u00a0 pracowa\u0142a Anna Walentynowicz.\n\nZwiedzanie jest bezp\u0142atne\n<a href=\"mailto:kontakt@ikm.gda.pl\">kontakt@ikm.gda.pl<\/a>, tel 664 976 052\n<figure class=\"wp-block-image\">(image) <\/figure>\n<strong>Spacer Kobiety te\u017c buduj\u0105 statki<\/strong>\n\n20.06 (czwartek) 16.00 Spacer Kobiety te\u017c buduj\u0105 statki Miejsce startu: Gda\u0144sk, ul. Ks. Jerzego Popie\u0142uszki 5, brama wej\u015bciowa do 100czni\n\nStoczni\u0119 Gda\u0144sk\u0105 mo\u017cna te\u017c zwiedza\u0107 indywidualnie przy u\u017cyciu aplikacji, audioprzewodnika, a tak\u017ce pozna\u0107 jej histori\u0119 ze s\u0142uchowiskami i ksi\u0105\u017ck\u0105 \u2013 materia\u0142y znajduj\u0105 si\u0119 na stronie: www.<a href=\"http:\/\/stocznia-jest-kobieta.org\/\">stocznia-jest-kobieta.org<\/a>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-25T16:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Na czym polega\u0142a praca suwnicowej? Jak\u0105\u00a0 rol\u0119 odgrywa\u0142y kobiety w strajkach? Czy bycie robotnic\u0105 by\u0142o powodem do dumy? Jak wygl\u0105da\u0142o wsparcie socjalne os\u00f3b pracuj\u0105cych w Stoczni i \u017cycie kulturalne zak\u0142adu? Ruszaj\u0105 regularne spacery po s...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62438,
    "place": {
      "id": 236,
      "subname": "Gda\u0144ski Teatr Szekspirowski",
      "name": "Gda\u0144ski Teatr Szekspirowski"
    },
    "endDate": "2019-08-25T20:00:00+0200",
    "name": "Hamlet \u2013 komentarz | spektakl",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/teatrszekspirowski.pl\/wydarzenia\/hamlet-komentarz-spektakl\/"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<h3><b>Hamlet \u2013 komentarz <\/b><b>Teatru Pie\u015b\u0144 Koz\u0142a - 25 sierpnia 2019 r. w Teatrze Szekspirowskim<\/b><b><br\/><\/b><\/h3><p><b>Hamlet \u2013 komentarz<\/b>, oparty na dramacie Szekspira, stanowi jego intensywn\u0105 interpretacj\u0119, \u017cyw\u0105 refleksj\u0119, dopowiedzenie tego, co dramatopisarz w swoim dziele tylko zasygnalizowa\u0142, a czego nie powiedzia\u0142 wprost. Spektakl rozgrywa si\u0119 dwa miesi\u0105ce przed w\u0142a\u015bciw\u0105akcj\u0105 dramatu, czyli w noc zab\u00f3jstwa starego kr\u00f3la. Noc ta przeradza si\u0119 w czuwanie, rodzaj \u201eszekspirowskich Dziad\u00f3w\u201d. Na scenie pojawiaj\u0105 si\u0119 postaci obecne oraz nieobecne na kartach dramatu Szekspira. Przygl\u0105damy si\u0119 temu, co dzieje si\u0119 w g\u0142owach bohater\u00f3w i snujemy przypuszczenia, co doprowadzi\u0142o do tragedii. Na powierzchni relacji niby nic si\u0119 nie dzieje, w postaciach natomiast wzbudzaj\u0105 si\u0119 ich bolesne tajemnice. To dramat o energii, kt\u00f3ra domaga si\u0119 ujawnienia, Hamlet jest jej medium.<\/p><p>https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=WM6yVxCafzM<\/p><p>Przedstawienie oparte jest na polifonicznej strukturze pie\u015bni. Czternastu aktor\u00f3w interpretuje postaci, zdarzenia i emocje przy pomocy d\u017awi\u0119k\u00f3w. <b>Hamlet \u2013 komentarz<\/b> to eksperyment teatralny. S\u0142owa tekstu zostaj\u0105 ud\u017awi\u0119kowione, nie pojawiaj\u0105 si\u0119 w tradycyjnej narracji, wzrastaj\u0105 jako muzyczne harmonie. S\u0142owa i muzyka opowiadaj\u0105 wewn\u0119trzn\u0105 struktur\u0119 postaci i rodziny.<\/p><p><b>Obsada:<\/b><\/p><p>Anu Almagro, Julianna Bloodgood, Anna Grycan, Olga Kunicka, Natalia Voskoboynikov, Magda Wojnarowska, Volodymyr Andrushchak, Miko\u0142aj Bo\u0144kowski, Rafa\u0142 Habel, Dominik Kujawa, Julien Touati, Dimitris Varkas, \u0141ukasz W\u00f3jcik, Bogdan Koca, Maciej Rych\u0142y<\/p><p><b>r<\/b><b>e\u017cyseria<\/b>: Grzegorz Bral<br\/><b>muzyka<\/b>: Jean Claude-Acquaviva, Maciej Rych\u0142y<br\/><b>dramaturgia<\/b>: Alicja Bral<br\/><b>kostiumy<\/b>: Alicja Gruca<br\/><b>scenografia<\/b>: Robert Florczak<br\/><b>dyrygent<\/b>: Lilianna Krych<br\/><b>\u015bwiat\u0142a<\/b>: Wojciech Maniewski<\/p><h3>Teatr Pie\u015b\u0144 Koz\u0142a wystawi w Teatrze Szekspirowskim r\u00f3wnie\u017c spektakl <b>Pie\u015bni Leara<\/b><\/h3>",
    "categoryId": 19,
    "startDate": "2019-08-25T18:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 56,
      "designation": "Gda\u0144ski Teatr Szekspirowski"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Hamlet \u2013 komentarz Teatru Pie\u015b\u0144 Koz\u0142a - 25 sierpnia 2019 r. w Teatrze SzekspirowskimHamlet \u2013 komentarz, oparty na dramacie Szekspira, stanowi jego intensywn\u0105 interpretacj\u0119, \u017cyw\u0105 refleksj\u0119, dopowiedzenie tego, co dramatopisarz w swoim dzie...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 59923,
    "place": {
      "id": 2090,
      "name": "-"
    },
    "endDate": "2019-08-25T21:30:00+0200",
    "name": "XIV Cysterskie Lato Muzyczne",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/kck.krokowa.pl\/imprezy\/impreza\/xiv-cysterskie-lato-muzyczne\/"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "Sierpie\u0144 25, 2019  20:30 - 21:30Organizator: Parafia \u017barnowiec Miejsce: Ko\u015bci\u00f3\u0142 w \u017barnowcu Gotycki ko\u015bci\u00f3\u0142\u00a0 o barokowym wn\u0119trzu zapewni niezwyk\u0142y klimat podczas s\u0142uchania koncertu oraz zapewni...",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-25T20:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 234,
      "designation": "Gmina Krokowa"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Sierpie\u0144 25, 2019  20:30 - 21:30Organizator: Parafia \u017barnowiec Miejsce: Ko\u015bci\u00f3\u0142 w \u017barnowcu Gotycki ko\u015bci\u00f3\u0142\u00a0 o barokowym wn\u0119trzu zapewni niezwyk\u0142y klimat podczas s\u0142uchania koncertu oraz zapewni...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 61727,
    "place": {
      "id": 10,
      "subname": "Plama",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-26T11:35:00+0200",
    "name": "Wystawa pokonkursowa \"Plakat FETA 2019\"",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/plama.art.pl"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/ZAPROSZENIE platak Feta 2018.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "<p>Zapraszamy do Plamy GAK na wystaw\u0119 pokonkursow\u0105 \u201ePlakatu FETA 2019\u201d.<\/p><p>Czym inspirowali si\u0119 uczestnicy tegorocznego konkursu na plakat FETA 2019? <br\/> Na plakatach pojawi\u0142y si\u0119 motywy ze \u015bwiata teatru i cyrku. Obecne s\u0105 te\u017c zwierz\u0119ta. B\u0119dzie mo\u017cna zag\u0142\u0119bi\u0107 si\u0119 w wielo\u015b\u0107 wzor\u00f3w, ale tak\u017ce podziwia\u0107 minimalizm form. <br\/> Najlepiej przekona\u0107 si\u0119 samemu w czwartek 13 czerwca o godz. 18.00 podczas wernisa\u017cu w \u201ePlamie\u201d na Zaspie.<\/p><p><br\/> Na wystawie zobaczymy jedynie wycinek wszystkich nades\u0142anych projekt\u00f3w. Spo\u015br\u00f3d 184 projekt\u00f3w, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0119\u0142y na konkurs, zostanie zaprezentowanych 26 najlepszych prac, w tym zwyci\u0119ski plakat Paw\u0142a Kr\u00f3la.<\/p><p>Wystawa b\u0119dzie czynna przez ca\u0142y okres wakacji do 31 sierpnia 2018 r. (od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godzinach 9.00-17.00).<\/p>",
    "categoryId": 51,
    "startDate": "2019-08-26T09:35:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy do Plamy GAK na wystaw\u0119 pokonkursow\u0105 \u201ePlakatu FETA 2019\u201d.Czym inspirowali si\u0119 uczestnicy tegorocznego konkursu na plakat FETA 2019?  Na plakatach pojawi\u0142y si\u0119 motywy ze \u015bwiata teatru i cyrku. Obecne s\u0105 te\u017c zwierz\u0119ta. B\u0119dzie m...",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 48882,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-26T13:00:00+0200",
    "name": "Warsztaty tw\u00f3rcze dla rodzic\u00f3w z ma\u0142ymi dzie\u0107mi",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>WARSZTATY\u00a0 TW\u00d3RCZE DLA MA\u0141YCH DZIECI Z RODZICAMI - prowadz\u0105ca Iwona Kope\u0107<\/p><p>Instruktor z wieloletnim do\u015bwiadczeniem w pracy z dzie\u0107mi. W latach 2007-2014 instruktor prowadz\u0105cy Zaj\u0119cia Artystyczne dla Maluch\u00f3w w Stacji Orunia GAK.<\/p><p>Dzieci w wieku 2,5-4 lat z opiekunami.<\/p><p>Celem zaj\u0119\u0107 jest rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci manualnych, sprzyjaj\u0105cych tw\u00f3rczemu my\u015bleniu, wsp\u00f3lna zabawa i budowanie wi\u0119zi mi\u0119dzy rodzicem a dzieckiem, kszta\u0142towanie umiej\u0119tno\u015bci wyra\u017cania emocji poprzez \u015brodki artystyczne, obcowanie z r\u00f3\u017cnego rodzaju materia\u0142ami plastycznymi(wykorzystywanie materia\u0142\u00f3w odnawialnych), co sprzyja rozbudzeniu potrzeby tworzenia i uwra\u017cliwia na pi\u0119kno.<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2019-08-26T11:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "WARSZTATY\u00a0 TW\u00d3RCZE DLA MA\u0141YCH DZIECI Z RODZICAMI - prowadz\u0105ca Iwona Kope\u0107Instruktor z wieloletnim do\u015bwiadczeniem w pracy z dzie\u0107mi. W latach 2007-2014 instruktor prowadz\u0105cy Zaj\u0119cia Artystyczne dla Maluch\u00f3w w Stacji Orunia GAK.Dzieci w wieku...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 56222,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-26T18:30:00+0200",
    "name": "Ceramika \/\/ doro\u015bli",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna Kunicka<\/p><p>Studia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.<\/p><p>Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustracj\u0119 ksi\u0105\u017ckow\u0105.<\/p><p>Jest kuratork\u0105 wystaw, animatork\u0105 kultury, wyk\u0142adowc\u0105 na studiach podyplomowych, liderk\u0105 i wsp\u00f3\u0142autork\u0105 scenariuszy mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w unijnych, uczestniczk\u0105 plener\u00f3w, sympozj\u00f3w mi\u0119dzynarodowych i spo\u0142ecznych akcji artystycznych organizowanych na rzecz miasta.<\/p><p>Zaj\u0119cia dla dzieci w wieku od 5 lat<\/p><p>Podstawy technologii ceramiki, tworzenie przestrzennych i p\u0142askich form ceramicznych. Podczas zaj\u0119\u0107 projektujemy, lepimy, szkliwimy i wypalamy w piecu ceramicznym.<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2019-08-26T16:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna KunickaStudia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustrac...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 47912,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-26T19:00:00+0200",
    "name": "Karate Shotokan \/\/ dzieci",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>KARATE - prowadz\u0105cy Jerzy Guttkowski<\/p><p>Instruktor samoobrony. Od 35 lat posiadacz 6 Dan w Karate Shotokan. \u015awiadomy tego, i\u017c dopiero po takim czasie posiad\u0142 wystarczaj\u0105c\u0105 wiedz\u0119 , aby przekazywa\u0107 j\u0105 innym.<\/p><p>Pierwsze kroki stawia\u0142 na polskim gruncie, nast\u0119pnie liczne wjazdy na seminaria i egzaminy oraz kontakty z takimi mistrzami jak: H. NISHIYAMA, H. OCHI, K.ENOEDA, H.SHIRAI, I.JORGA.<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2019-08-26T17:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "KARATE - prowadz\u0105cy Jerzy GuttkowskiInstruktor samoobrony. Od 35 lat posiadacz 6 Dan w Karate Shotokan. \u015awiadomy tego, i\u017c dopiero po takim czasie posiad\u0142 wystarczaj\u0105c\u0105 wiedz\u0119 , aby przekazywa\u0107 j\u0105 innym.Pierwsze kroki stawia\u0142 na polskim grun...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 53255,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-08-26T19:00:00+0200",
    "name": "Ceramika \/\/ doro\u015bli",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna Kunicka<\/p><p>Studia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.<\/p><p>Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustracj\u0119 ksi\u0105\u017ckow\u0105.<\/p><p>Jest kuratork\u0105 wystaw, animatork\u0105 kultury, wyk\u0142adowc\u0105 na studiach podyplomowych, liderk\u0105 i wsp\u00f3\u0142autork\u0105 scenariuszy mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w unijnych, uczestniczk\u0105 plener\u00f3w, sympozj\u00f3w mi\u0119dzynarodowych i spo\u0142ecznych akcji artystycznych organizowanych na rzecz miasta.<\/p><p>Zaj\u0119cia dla dzieci w wieku od 5 lat<\/p><p>Podstawy technologii ceramiki, tworzenie przestrzennych i p\u0142askich form ceramicznych. Podczas zaj\u0119\u0107 projektujemy, lepimy, szkliwimy i wypalamy w piecu ceramicznym.<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2019-08-26T17:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna KunickaStudia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustrac...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62425,
    "place": {
      "id": 2783,
      "name": "przy Ko\u015bciele Zielono\u015bwi\u0105tkowym"
    },
    "endDate": "2019-08-26T19:00:00+0200",
    "name": "Biskupia G\u00f3rka \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/biskupia-gorka-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-20\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/693521791105492\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP3_BG1a.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Zapraszamy do zwiedzania z Lokalnymi Przewodniczkami i Przewodnikami niezwyk\u0142ego miejsca w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu Gda\u0144ska, jakim jest Biskupia G\u00f3rka. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!<\/h3>\n<strong>ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00; lub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/strong>\n\nSpaceruj\u0105c brukowanymi uliczkami, po\u015br\u00f3d oryginalnych kamieniczek z prze\u0142omu XIX i XX wieku, mo\u017cna poczu\u0107 tu atmosfer\u0119 przedwojennego Gda\u0144ska.\n\n(image) O skomplikowanej historii Gda\u0144ska, zabytkach, niezwyk\u0142ych postaciach, legendach i anegdotach zwi\u0105zanych z Biskupi\u0105 G\u00f3rk\u0105 b\u0119dzie mo\u017cna us\u0142ysze\u0107 od Lokalnych Przewodniczek i Przewodnik\u00f3w, kt\u00f3rzy zostali zauroczeni tym miejscem. Nasz przewodnik pomo\u017ce te\u017c znale\u017a\u0107 miejsce sk\u0105d wida\u0107 przepi\u0119kn\u0105 panoram\u0119 Gda\u0144ska.\n\nWarto odwiedzi\u0107 to miejsce po\u0142o\u017cone w centrum Gda\u0144ska, tak r\u00f3\u017cne od obowi\u0105zkowych miejsc na szlaku turystycznym, by lepiej pozna\u0107 Gda\u0144sk.\n\n<strong>MIEJSCE SPOTKANIA: ul. Menonit\u00f3w 2 przy Ko\u015bciele Zielono\u015bwi\u0105tkowym. Prosimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia!<\/strong>\n\nwww.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnicy\n#lokalniprzewodnicy\nk: przewodnicy.bg@gmail.com\nfb: Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki na Biskupiej G\u00f3rce\n\n<strong>Organizatorzy: <\/strong>\nMiasto Gda\u0144sk, Instytut Kultury Miejskiej, Stowarzyszenie Biskupia G\u00f3rka\n\n<strong>Partnerzy:<\/strong>\nGda\u0144skie Autobusy i Tramwaje, BiskupiaG\u00f3rka.pl, Stowarzyszenie WAGA\n\n<strong>Patroni:<\/strong>\nGazeta Wyborcza, iBedeker, Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Gda\u0144sk S.A., Trojmiasto.pl\n\nDofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-08-26T17:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy do zwiedzania z Lokalnymi Przewodniczkami i Przewodnikami niezwyk\u0142ego miejsca w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu Gda\u0144ska, jakim jest Biskupia G\u00f3rka. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!\nZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, g...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  }
]