[
  {
    "id": 62964,
    "place": {
      "id": 1643,
      "name": "Centrum Je\u017adziectwa Hipodrom Sopot"
    },
    "endDate": "2019-09-08T15:00:00+0200",
    "name": "Mi\u0119dzynarodowe Zawody we Wszechstronnym Konkursie Konia Wierzchowego i Mistrzostwa Polski",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/kalendarz\/szczegoly\/9234\/miedzynarodowe-zawody-we-wszechstronnym-konkursie-konia-wierzchowego-i-mistrzostwa-polski.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/\/images\/E5f7f749L0m011X5H6t3p4V3L7N831k5.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "W czasie zawod\u00f3w rozegrane zostan\u0105 konkursy mi\u0119dzynarodowe oraz **Mistrzostwa Polski Senior\u00f3w** i **Mistrzostwa Polski M\u0142odych Je\u017ad\u017ac\u00f3w**. \n\nWszechstronny Konkurs Konia Wierzchowego (w skr\u00f3cie **WKKW**) to jedna z najciekawszych, a zarazem najtrudniejszych dyscyplin je\u017adzieckich. Zawody trwaj\u0105 zazwyczaj trzy dni, w czasie kt\u00f3rych zawodnicy musz\u0105 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w trzech r\u00f3\u017cnych konkurencjach: uje\u017cd\u017ceniu, gonitwie krosowej i skokach przez przeszkody. Na koniec sumowane s\u0105 wyniki z wszystkich trzech konkurencji - zwyci\u0119\u017ca ta para (ko\u0144 i je\u017adziec), kt\u00f3ra jest najbardziej uniwersalnie przygotowana. \n\n**Trzy pr\u00f3by, w kt\u00f3rych je\u017adziec i ko\u0144 musz\u0105 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w ramach WKKW:** \n\nJako pierwsze rozgrywane jest uje\u017cd\u017cenie, cz\u0119sto nazywane ta\u0144cem na koniu. Konkurencja ta odbywa si\u0119 na placu zwanym czworobokiem. Je\u017adziec i ko\u0144 wykonuj\u0105 program sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z wcze\u015bniej ustalonych figur: liczy si\u0119 precyzja i lekko\u015b\u0107 wykonania, porozumienie miedzy cz\u0142owiekiem i koniem, p\u0142ynno\u015b\u0107 w przechodzeniu z jednej figury do kolejnej. Pomoce je\u017ad\u017aca powinny by\u0107 dyskretne, sylwetka nienaganna a przejazd nacechowany spokojem. Wykonanie programu uje\u017cd\u017ceniowego oceniaj\u0105 s\u0119dziowie, w skali od 1 do 10 za ka\u017cdy ruch. Na koniec wystawiaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c oceny og\u00f3lne, w kt\u00f3rych zwracaj\u0105 szczeg\u00f3ln\u0105 uwag\u0119 na jako\u015b\u0107 chod\u00f3w konia, impuls, zaprezentowane pos\u0142usze\u0144stwo konia oraz postaw\u0119 i dosiad je\u017ad\u017aca. Z sumowanych punkt\u00f3w po przeje\u017adzie otrzymujemy ko\u0144cowy wynik procentowy (w ilu procentach zosta\u0142 wykonany program), kt\u00f3ry nast\u0119pnie jest przeliczany punkty karne. \n\nNast\u0119pnego dnia zawodnicy bior\u0105 udzia\u0142 w pr\u00f3bie terenowej (kros, z ang. cross country). Trasa przebiega przez ca\u0142y teren zielony Hipodromu, a po drodze na zawodnik\u00f3w czekaj\u0105 liczne przeszkody: k\u0142ody, woda, tzw. w\u0105skie fronty, sto\u0142y, oksery, szwedy, coffiny itp. Przeszkody te na\u015bladuj\u0105 naturalne bariery, na kt\u00f3re kiedy\u015b natrafiali je\u017ad\u017acy, galopuj\u0105cy w lesie w trakcie bieg\u00f3w my\u015bliwskich. Trasy krosu, w zale\u017cno\u015bci od poziomu konkursu, r\u00f3\u017cni\u0105 si\u0119 trudno\u015bci\u0105 i dystansem, jaki jest do pokonania. Pr\u00f3ba terenowa to sprawdzian kondycji i wytrzyma\u0142o\u015bci je\u017ad\u017aca i konia. \n\nTrzeciego dnia nast\u0119puje pr\u00f3ba skok\u00f3w przez przeszkody. Rozgrywana ponownie na placu (parkurze), na kt\u00f3rym tym razem ustawione s\u0105 przeszkody w ustalonej kolejno\u015bci. I znowu trudno\u015b\u0107 uzale\u017cniona jest tutaj od poziomu konkursu. Przeszkody mog\u0105 mie\u0107 r\u00f3\u017cn\u0105 wysoko\u015b\u0107, wa\u017cne jest te\u017c ustawienie ich w odpowiedniej kolejno\u015bci - w ten spos\u00f3b budowniczy parkuru wyznacza zawodnikom tras\u0119, jak\u0105 maj\u0105 do pokonania na placu. W tej pr\u00f3bie liczy si\u0119 zwinno\u015b\u0107, gdy\u017c punkty liczone s\u0105 za czysty przejazd, za\u015b ka\u017cda zrzutka lub przekroczenie normy czasu powoduje naliczenie punkt\u00f3w karnych. \n\nNa koniec komisja s\u0119dziowska sumuje punkty, jakie zawodnicy zdobyli przez trzy dni i wy\u0142aniani s\u0105 zwyci\u0119zcy. W ramach jednych zawod\u00f3w rozgrywane s\u0105 konkursy r\u00f3\u017cnych klas - na zawodach mi\u0119dzynarodowych klasy te oznaczane s\u0105 gwiazdkami, np. 3*, 4*. Im wi\u0119cej gwiazdek, tym trudniejszy konkurs. \n\nZawody maj\u0105 te\u017c swoje oznaczenia w nomenklaturze fachowej, i tak CNC to zawody krajowe (N - National), za\u015b CCI oraz CIC to zawody rangi miedzy narodowej (I - International).\n\nWidzowie mog\u0105 ogl\u0105da\u0107 zawody z trybun ustawionych wok\u00f3\u0142 placu (w czasie uje\u017cd\u017cenia i skok\u00f3w przez przeszkody) oraz zajmuj\u0105c stanowiska przy przeszkodach terenowych (podczas pr\u00f3by terenowej). W czasie pr\u00f3by terenowej nale\u017cy zachowa\u0107 ostro\u017cno\u015b\u0107, gdy\u017c trasy biegu koni wyznaczone s\u0105 praktycznie wsz\u0119dzie i \u0142atwo wej\u015b\u0107 im w drog\u0119. U\u0142atwieniem s\u0105 sznurki, kt\u00f3re wyznaczaj\u0105 tras\u0119 biegu. Przy ka\u017cdej przeszkodzie terenowej jest te\u017c osoba, kt\u00f3ra gwizdkiem informuje o zbli\u017caj\u0105cym si\u0119 do tej przeszkody koniu.  Je\u015bli znajdziemy si\u0119 w pobli\u017cu, najlepiej rozejrze\u0107 si\u0119 i albo szybko zej\u015b\u0107 z trasy konia, albo poczeka\u0107 spokojnie, a\u017c przejedzie. Warto przy tym mie\u0107 \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce ko\u0144 wa\u017cy ok 500 kg, a tras\u0119 pokonuje w pe\u0142nym galopie. Aby mie\u0107 jak najwi\u0119cej frajdy z ogl\u0105dania zawod\u00f3w WKKW warto wybra\u0107 si\u0119 na wszystkie trzy dni, w\u00f3wczas zobaczymy jak uniwersalny i wszechstronna jest to konkurencja. \n\nListy startowe, godziny rozpocz\u0119cia poszczeg\u00f3lnych konkurs\u00f3w oraz wyniki na \u017cywo mo\u017cna \u015bledzi\u0107 na stronie www.zawodykonne.com. Nale\u017cy wybra\u0107 interesuj\u0105ce nas zawody (w tym przypadku rozgrywane w Sopocie). Baza na tej stronie obejmuje wszystkie imprezy je\u017adzieckie rozgrywane w Polsce.",
    "categoryId": 69,
    "startDate": "2019-09-06T08:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 255,
      "designation": "Sopot"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "W czasie zawod\u00f3w rozegrane zostan\u0105 konkursy mi\u0119dzynarodowe oraz **Mistrzostwa Polski Senior\u00f3w** i **Mistrzostwa Polski M\u0142odych Je\u017ad\u017ac\u00f3w**. \n\nWszechstronny Konkurs Konia Wierzchowego (w skr\u00f3cie **WKKW**) to jedna z najciekawszych, a zarazem n...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62852,
    "place": {
      "id": 14,
      "subname": "Projektornia",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-06T23:59:59+0200",
    "name": "Zapisy na zaj\u0119cia sta\u0142e w Projektorni GAK 2019\/2020",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/projektornia.art.pl"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>ZAPISY NA ZAJ\u0118CIA STA\u0141E \u00a02019\/2020 W PROJEKTORNI GAK<\/p><p>Rozpoczynamy zapisy na zaj\u0119cia sta\u0142e w Projektorni GAK.<br\/> Kiedy? od <b>2 wrze\u015bnia 2019r. (poniedzia\u0142ek), godz. 9:00<\/b><\/p><p><b>Zaj\u0119cia w Projektorni rozpoczynaj\u0105 si\u0119 od 1 pa\u017adziernika 2019 (wtorek)<br\/><\/b><\/p><p>Zapraszamy!<\/p><p><b>TANIEC WSP\u00d3\u0141CZESNY<\/b> - Zaj\u0119cia ruchowe skierowane do uczennic szk\u00f3\u0142 podstawowych, podczas kt\u00f3rych dziewczynki b\u0119d\u0105 uczy\u0142y si\u0119 ta\u0144ca wsp\u00f3\u0142czesnego. Dla dzieci w wieku od 7 lat. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 od pa\u017adziernika, dwa razy w tygodniu po 60 minut, wtorek i czwartek, godz. 18:45-19:45.\u00a0 Koszt: 65 z\u0142 za miesi\u0105c; 32,50z\u0142\u00a0 raz w tygodniu;\u00a0 15 z\u0142 za jedne zaj\u0119cia.<\/p><p><b>TANIEC ARTYSTYCZNY<\/b> - Ciesz\u0105ce si\u0119 du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105 zaj\u0119cia ruchowe. Podczas zaj\u0119\u0107 k\u0142adzie si\u0119 nacisk na rozw\u00f3j sprawno\u015bci fizycznej i poczucie rytmu, nauk\u0119 podstawowych figur gimnastycznych, prac\u0119 z rekwizytami przy muzyce. Zaj\u0119cia z ta\u0144ca artystycznego b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 od pa\u017adziernika, dwa razy z tygodniu po 60 minut dla grupy pocz\u0105tkuj\u0105cej i zaawansowanych, dla kadry zaj\u0119cia przewidziane s\u0105 trzy razy w tygodniu po 60 minut:<\/p>grupa pocz\u0105tkuj\u0105ca\u00a0 - \u00a0(dzieci w wieku od 5 do 7 lat),\u00a0 wtorek i czwartek, godz. 16:25-17:25, 17:25, koszt: 65 z\u0142 za miesi\u0105c, 15 z\u0142 za jedne zaj\u0119ciagrupa zaawansowana 1 - \u00a0(dzieci w wieku od 6 do 12 lat), poniedzia\u0142ek- \u015broda, godz. 16:25-17:25, koszt: 65 z\u0142 za miesi\u0105c, 15 z\u0142 za jedne zaj\u0119ciagrupa zaawansowana 0 - \u00a0(dzieci w wieku od 6 do 12 lat), wtorek i czwartek, godz. 17:30-18:30, koszt: 65 z\u0142 za miesi\u0105c, 15 z\u0142 za jedne zaj\u0119ciakadra - \u00a0poniedzia\u0142ek, godz. 17:30-18:30;\u00a0 \u015broda, godz. 17:30-19:30 , koszt: 95 z\u0142 za miesi\u0105c, 15 z\u0142 za jedne zaj\u0119cia<p>\u00a0<\/p><p><b>EKSPRESJA PLASTYCZNA Z ELEMENTAMI TEATRU<\/b> - Zaj\u0119cia plastyczne, na kt\u00f3rych pojawiaj\u0105 si\u0119 r\u00f3\u017cne techniki pracy tw\u00f3rczej dostosowane do wieku i zainteresowa\u0144 uczestnik\u00f3w zaj\u0119\u0107, rozwijaj\u0105ce ich wyobra\u017ani\u0119 i zdolno\u015b\u0107 tw\u00f3rcz\u0105, prace dzieci zg\u0142aszane s\u0105 regularnie do konkurs\u00f3w regionalnych i og\u00f3lnopolskich. Zaj\u0119cia dla dw\u00f3ch grup rozpoczn\u0105 si\u0119 od pa\u017adziernika, dwa razy w tygodniu po 60 minut, wtorek i czwartek, godz. 16:15-17:15 lub 17:30-18:30. Koszt: 50 z\u0142 za miesi\u0105c; 25 z\u0142 raz w tygodniu; 10 z\u0142 za jedne zaj\u0119cia<\/p><p><b>J\u0118ZYK ANGIELSKI DLA DOROS\u0141YCH<\/b> - Nauka j\u0119zyka obcego skierowana do doros\u0142ych, chc\u0105cych powt\u00f3rzy\u0107 wiadomo\u015bci z zakresu j\u0119zyka obcego i konwersowa\u0107 po angielsku. Zaj\u0119cia rozpoczn\u0105 si\u0119 od pa\u017adziernika, raz w tygodniu, po 90 minut, wtorek, godz. 17:30-19:00.\u00a0 Koszt: 155z\u0142 za miesi\u0105c, 40 z\u0142 za jedne zaj\u0119cia.<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 77,
    "startDate": "2019-09-06T09:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "ZAPISY NA ZAJ\u0118CIA STA\u0141E \u00a02019\/2020 W PROJEKTORNI GAKRozpoczynamy zapisy na zaj\u0119cia sta\u0142e w Projektorni GAK. Kiedy? od 2 wrze\u015bnia 2019r. (poniedzia\u0142ek), godz. 9:00Zaj\u0119cia w Projektorni rozpoczynaj\u0105 si\u0119 od 1 pa\u017adziernika 2019 (wtorek)Zaprasz...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62942,
    "place": {
      "id": 1851,
      "name": "Miasto Puck"
    },
    "endDate": "2019-09-06T19:00:00+0200",
    "name": "XVI Mi\u0119dzynarodowe Spotkania Artystyczne",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/miastopuck.pl\/?p=32178"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/miastopuck.pl\/wp-content\/uploads\/XV-Mi\u0119dzynarodowe-Spotkania-Artystyczne-w-Pucku-PLAKAT-2018-1.jpg"
      },
      {
        "fileName": "http:\/\/miastopuck.pl\/wp-content\/uploads\/XV-Mi\u0119dzynarodowe-Spotkania-Artystyczne-w-Pucku-PLAKAT-2018-1.jpg"
      },
      {
        "fileName": "http:\/\/miastopuck.pl\/wp-content\/uploads\/XV-Mi\u0119dzynarodowe-Spotkania-Artystyczne-w-Pucku-PLAKAT-2018-1.jpg"
      },
      {
        "fileName": "http:\/\/miastopuck.pl\/wp-content\/uploads\/XV-Mi\u0119dzynarodowe-Spotkania-Artystyczne-w-Pucku-PLAKAT-2018-1.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "&nbsp;",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-09-06T11:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 223,
      "designation": "Miasto Puck"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "&nbsp;",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 64938,
    "place": {
      "id": 2696,
      "name": "Forum Gda\u0144sk"
    },
    "endDate": "2019-09-08T20:59:00+0200",
    "name": "Wilno w Gda\u0144sku 2019",
    "urls": {
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/2437456126484834\/?active_tab=about"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "events\/event_5d6cedacae146.jpeg"
      }
    ],
    "descLong": "Tegoroczna ods\u0142ona festiwalu \"Wilno w Gda\u0144sku\" odb\u0119dzie si\u0119 w nowej przestrzeni! W dniach 6-8 wrze\u015bnia zapraszamy wszystkich na Dziedziniec Forum Gda\u0144sk. W programie nie zabraknie niezwyk\u0142ych rozm\u00f3w o przenikaniu si\u0119 gda\u0144sko- wile\u0144skich wspomnie\u0144 ",
    "categoryId": 69,
    "startDate": "2019-09-06T11:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 121,
      "designation": "Miasto Gda\u0144sk"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Tegoroczna ods\u0142ona festiwalu \"Wilno w Gda\u0144sku\" odb\u0119dzie si\u0119 w nowej przestrzeni! W dniach 6-8 wrze\u015bnia zapraszamy wszystkich na Dziedziniec Forum Gda\u0144sk.",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 54995,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-06T18:00:00+0200",
    "name": "Teatr \u201eStokrotka\u201d dla dzieci",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>Teatr \u201eStokrotka\u201d oraz Teatr \u201eAlternatywa\u201d Gda\u0144skiego Archipelagu Kultury powsta\u0142 w pa\u017adzierniku 2010 roku z siedzib\u0105 w Dworku Artura.<\/p><p>Zaj\u0119cia skupiaj\u0105 dzieci w dw\u00f3ch grupach wiekowych 5 - 11 lat oraz 12 - 15 lat i s\u0105 one kontynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 realizowanych wcze\u015bniej w strukturach Teatru \u201ePoza Tym\u201d oraz \u201eTeatru GAK\u201d.<\/p><p>Grupy prowadzi instruktor teatralny Pani Ewa Krawczyk, kt\u00f3ra pracuje od 16 lat w Gda\u0144skim Archipelagu Kultury Gama, gdzie r\u00f3wnie\u017c organizuje r\u00f3\u017cnego rodzaju imprezy oraz prowadzi grupy teatralne.<\/p><p>Dzia\u0142ania Teatru maj\u0105 na swoim koncie wiele spektakli wystawianych w Gda\u0144skim Archipelagu Kultury, ale r\u00f3wnie\u017c maj\u0105 udzia\u0142 w festiwalach teatralnych w Niemczech - Bremen w 2005 -2007-2011 roku na zaproszenie Theater 62 Bremen.<\/p><p>G\u0142\u00f3wnym celem zaj\u0119\u0107 jest tworzenie teatru poprzez zabaw\u0119.<\/p><p>Teatr w \u017cyciu dzieci, jest bardzo wa\u017cnym elementem wspomagaj\u0105cym rozw\u00f3j osobowo\u015bci, aktywno\u015bci, tw\u00f3rczo\u015bci m\u0142odego cz\u0142owieka, a tak\u017ce uczy wsp\u00f3\u0142pracy w zespole.<\/p><p>Uczestnicy zaj\u0119\u0107 b\u0119d\u0105 mogli sprawdzi\u0107 i rozwija\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci aktorskie, literackie , plastyczne, wokalne, taneczne oraz organizacyjne.<\/p><p>Ukoronowaniem pracy dzieci b\u0119dzie premiera spektaklu przygotowywana w ramach zaj\u0119\u0107 teatralnych.<\/p>",
    "categoryId": 69,
    "startDate": "2019-09-06T16:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Teatr \u201eStokrotka\u201d oraz Teatr \u201eAlternatywa\u201d Gda\u0144skiego Archipelagu Kultury powsta\u0142 w pa\u017adzierniku 2010 roku z siedzib\u0105 w Dworku Artura.Zaj\u0119cia skupiaj\u0105 dzieci w dw\u00f3ch grupach wiekowych 5 - 11 lat oraz 12 - 15 lat i s\u0105 one kontynuacj\u0105 ...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 64905,
    "place": {
      "id": 1132,
      "subname": "G\u0142\u00f3wna",
      "name": "Wejherowskie Centrum Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-06T17:30:00+0200",
    "name": "Wilk w owczej sk\u00f3rze 2 - 2D dubbing",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/wck.org.pl\/kalendarium\/opis\/5082-wilk-w-owczej-skorze-2-2d-dubbing-orientacyjny-czas-trwania-filmu-85min.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/wck.org.pl\/images\/main\/Z3w7S357T050S1A5X6C6H908N3O6C3s5.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "Jeszcze bardziej magiczna, dowcipna i zakr\u0119cona przygoda zacznie si\u0119, kiedy dw\u00f3m zaprzyja\u017anionym stadom wilk\u00f3w i owiec kto\u015b pod\u0142o\u017cy niez\u0142\u0105\u2026 \u015bwink\u0119! Tw\u00f3rcy przebojowej serii \u201eKr\u00f3lowa \u015aniegu\u201d oraz klasycznej bajki Disneya \u201ePi\u0119kna i Bestia\u201d zapraszaj\u0105 na drug\u0105 porcj\u0119 akcji i atrakcji w pe\u0142nym czar\u00f3w \u015bwiecie. Czas na zwariowane zwierzaki, ich tajemnicze mikstury i zaskakuj\u0105ce przemiany, w kt\u00f3rych bardzo \u0142atwo o zabawn\u0105 pomy\u0142k\u0119! Dawno, dawno temu, pewien m\u0142ody wilk o imieniu Szary na skutek dzia\u0142ania magicznych mocy zosta\u0142 zamieniony w owc\u0119. Dzi\u0119ki dobremu sercu i wielkiej odwadze uda\u0142o si\u0119 go jednak odczarowa\u0107. Od tamtej pory wilki i owce zacz\u0119\u0142y \u017cy\u0107 w zgodzie i wsp\u00f3lnie zamieszka\u0142y w ma\u0142ym, ale przyjaznym miasteczku. Nie oznacza to jednak ko\u0144ca k\u0142opot\u00f3w. Prawdziwe tarapaty zaczn\u0105 si\u0119, kiedy o tym beztroskim wsp\u00f3\u0142\u017cyciu dw\u00f3ch z pozoru wrogich gatunk\u00f3w dowie si\u0119 przyw\u00f3dca innego wilczego stada. Nowe drapie\u017cniki zrobi\u0105 wszystko, aby dopa\u015b\u0107 niewinne owieczki oraz da\u0107 nauczk\u0119 ich wyj\u0105cym do ksi\u0119\u017cyca przyjacio\u0142om. Mieszka\u0144cy pokojowo nastawionego miasteczka b\u0119d\u0105 musieli dzia\u0142a\u0107 razem, aby obroni\u0107 si\u0119 przed naje\u017ad\u017acami. A nie b\u0119dzie to \u0142atwe, bo z\u0142e wilki maj\u0105 tajn\u0105 bro\u0144. To zwariowana zaj\u0119czyca, kt\u00f3ra w ma\u0142ym palcu swojej wielkiej stopy ma przepisy na wszelkie magiczne mikstury. Trzeba tylko uwa\u017ca\u0107, aby nie pomyli\u0107 sk\u0142adnik\u00f3w\u2026...",
    "categoryId": 1,
    "startDate": "2019-09-06T16:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 156,
      "designation": "Wejherowskie Centrum Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Jeszcze bardziej magiczna, dowcipna i zakr\u0119cona przygoda zacznie si\u0119, kiedy dw\u00f3m zaprzyja\u017anionym stadom wilk\u00f3w i owiec kto\u015b pod\u0142o\u017cy niez\u0142\u0105\u2026 \u015bwink\u0119! Tw\u00f3rcy przebojowej serii \u201eKr\u00f3lowa \u015aniegu\u201d oraz klasycznej bajki Disneya \u201ePi\u0119kn...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 48659,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-06T19:00:00+0200",
    "name": "Rysunek i Malarstwo \/\/ m\u0142odzie\u017c i doro\u015bli",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>RYSUNEK I MALARSTWO - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna Kunicka<\/p><p>Studia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.<\/p><p>Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustracj\u0119 ksi\u0105\u017ckow\u0105.<\/p><p>Jest kuratork\u0105 wystaw, animatork\u0105 kultury, wyk\u0142adowc\u0105 na studiach podyplomowych, liderk\u0105 i wsp\u00f3\u0142autork\u0105 scenariuszy mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w unijnych, uczestniczk\u0105 plener\u00f3w, sympozj\u00f3w mi\u0119dzynarodowych i spo\u0142ecznych akcji artystycznych organizowanych na rzecz miasta.<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2019-09-06T17:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "RYSUNEK I MALARSTWO - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna KunickaStudia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.Uprawia malarstwo, ceramik\u0119...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62326,
    "place": {
      "id": 2776,
      "name": "Stocznia Gda\u0144ska brama historyczna nr 2"
    },
    "endDate": "2019-09-06T18:30:00+0200",
    "name": "Zwiedzaj Stoczni\u0119 Gda\u0144sk\u0105 szlakami kobiet \u2717 Metropolitanka | Trasa Pracownic",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/zwiedzaj-stocznie-gdanska-szlakami-kobiet-%e2%9c%97-metropolitanka-28\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/435165150548110"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/stoczniaa.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Na czym polega\u0142a praca suwnicowej? Jak\u0105\u00a0 rol\u0119 odgrywa\u0142y kobiety w strajkach? Czy bycie robotnic\u0105 by\u0142o powodem do dumy? Jak wygl\u0105da\u0142o wsparcie socjalne os\u00f3b pracuj\u0105cych w Stoczni i \u017cycie kulturalne zak\u0142adu? Ruszaj\u0105 regularne spacery po stoczni! Harmonogram poni\u017cej.<\/h3>\n06.09 (pi\u0105tek) 17.00 Trasa Pracownic | Przewodniczka Agnieszka Chyli\u0144ska\n<figure class=\"wp-block-image\">(image) <\/figure>\nNa te i inne pytania poznacie odpowied\u017a w ramach projektu Metropolitanka, kt\u00f3ry pokazuje Stoczni\u0119 Gda\u0144sk\u0105 oczami suwnicowych, in\u017cynierek, sprz\u0105taczek i pracownic administracyjnych. Dowiemy si\u0119, jak praca w Stoczni wp\u0142yn\u0119\u0142a na ich \u017cycie. Poznamy bli\u017cej historie: niepokornej suwnicowej, animatorki kultury, dzia\u0142aczek Solidarno\u015bci oraz codzienno\u015b\u0107 strajku w Sierpniu 1980.\n\nPodczas zwiedzania us\u0142yszymy wiele anegdot i ciekawostek, np.o stoczniowym ogrodnictwie, z kt\u00f3rego pochodzi\u0142y tulipany i go\u017adziki rozdawane w zak\u0142adzie na Dzie\u0144 Kobiet. Dowiemy si\u0119, gdzie znajdowa\u0142y si\u0119: Willa Dyrektora, Modelarnia i hala 46A z muralem \u201eTatusiu! Pracuj bezpiecznie\u201d, w kt\u00f3rej na suwnicach\u00a0 pracowa\u0142a Anna Walentynowicz.\n\nZwiedzanie jest bezp\u0142atne\n<a href=\"mailto:kontakt@ikm.gda.pl\">kontakt@ikm.gda.pl<\/a>, tel 664 976 052\n<figure class=\"wp-block-image\">(image) <\/figure>\nStoczni\u0119 Gda\u0144sk\u0105 mo\u017cna te\u017c zwiedza\u0107 indywidualnie przy u\u017cyciu aplikacji, audioprzewodnika, a tak\u017ce pozna\u0107 jej histori\u0119 ze s\u0142uchowiskami i ksi\u0105\u017ck\u0105 \u2013 materia\u0142y znajduj\u0105 si\u0119 na stronie: www.<a href=\"http:\/\/stocznia-jest-kobieta.org\/\">stocznia-jest-kobieta.org<\/a>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-09-06T17:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Na czym polega\u0142a praca suwnicowej? Jak\u0105\u00a0 rol\u0119 odgrywa\u0142y kobiety w strajkach? Czy bycie robotnic\u0105 by\u0142o powodem do dumy? Jak wygl\u0105da\u0142o wsparcie socjalne os\u00f3b pracuj\u0105cych w Stoczni i \u017cycie kulturalne zak\u0142adu? Ruszaj\u0105 regularne spacery po s...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62327,
    "place": {
      "id": 2655,
      "name": "Oliwski Ratusz Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-06T19:00:00+0200",
    "name": "Oliwa \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/oliwa-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-24\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/883991958605589\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP3_Oliwa2a.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 do zwiedzania wyj\u0105tkowego miejsca. Oliwa jest pi\u0119kn\u0105 i nowoczesn\u0105, a jednocze\u015bnie szlachetnie star\u0105 dzielnic\u0105 Gda\u0144ska, w kt\u00f3rej w magiczny spos\u00f3b wsp\u00f3\u0142istniej\u0105 natura i kultura. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!<\/h3>\n(image) \n<h3>ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00;\nlub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/h3>\nWsz\u0119dzie woko\u0142o w kamienicach, zabytkach, na klimatycznych uliczkach, w szemrz\u0105cych wodach potoku Oliwskiego, na wysokich wzg\u00f3rzach i w cichych dolinach, zapisana jest d\u0142uga i ciekawa historia. Przejd\u017a si\u0119 z nami Drog\u0105 do wieczno\u015bci, pos\u0142uchaj o wybitnych mieszka\u0144cach. Daj si\u0119 uwie\u015b\u0107 nastrojom Ludolfiny. Odkryj miejsca do zachwytu i zadumy. Miejsca, z kt\u00f3rych roztaczaj\u0105 si\u0119 niebanalne widoki, pos\u0142uchaj opowie\u015bci pasjonat\u00f3w i entuzjast\u00f3w.\n<h3>MIEJSCE SPOTKANIA: przed Oliwski Ratusz Kultury, ul. Opata Jacka Rybi\u0144skiego 25.\nProsimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia!<\/h3>\n(image)  (image) \n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n\/\/\/\n\n&nbsp;\n\nwww.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnict\n#lokalniprzewodnicy\nk: wspolnotagdanska.pl\nratuszkultury.pl\nm.majchrzakowska@wspolnotagdanska.pl\nfb: Oliwski Ratusz Kultury\n\n<strong>Organizatorzy:<\/strong> Miasto Gda\u0144sk, Instytut Kultury Miejskiej, Wsp\u00f3lnota Gda\u0144ska\n<strong>Patroni:<\/strong> Gazeta Wyborcza, iBedeker, Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Gda\u0144sk S.A., Trojmiasto.pl\n\nDofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-09-06T17:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 do zwiedzania wyj\u0105tkowego miejsca. Oliwa jest pi\u0119kn\u0105 i nowoczesn\u0105, a jednocze\u015bnie szlachetnie star\u0105 dzielnic\u0105 Gda\u0144ska, w kt\u00f3rej w magiczny spos\u00f3b wsp\u00f3\u0142istniej\u0105 natura i kultura. Zwiedzanie ...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62755,
    "place": {
      "id": 236,
      "subname": "Gda\u0144ski Teatr Szekspirowski",
      "name": "Gda\u0144ski Teatr Szekspirowski"
    },
    "endDate": "2019-09-06T20:00:00+0200",
    "name": "Populuxe | Polska Platforma Ta\u0144ca",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/teatrszekspirowski.pl\/wydarzenia\/populuxe-polska-platforma-tanca\/"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>Wojciech Grudzi\u0144ski, Art Stations Foundation by Gra\u017cyna Kulczyk<\/p><p>Wywodz\u0105cy si\u0119 z po\u0142\u0105czenia s\u0142\u00f3w luksus i popularno\u015b\u0107, termin Populuxe by\u0142 now\u0105 estetyk\u0105 konsumpcyjn\u0105 w po\u0142owie XX wiekuw USA. Populuxe istnieje w formach, fakturach i kolorach. Oscyluje mi\u0119dzyprywatnym a publicznym, mi\u0119dzy architektur\u0105 Googie a figur\u0105 Siergieja Diagilewa, mi\u0119dzy nier\u00f3wnym podzia\u0142em d\u00f3br, a ekologi\u0105 \u2500 w celu stworzenia syntetycznej formy choreograficznej. Populuxe funkcjonuje w duchu wulgarnej rado\u015bci z tego, aby \u017cy\u0107 luksusowo.<\/p><p>choreografia i re\u017cyseria: Wojciech Grudzi\u0144ski<br\/>dramaturgia: Joanna Ostrowska<br\/>wykonanie: Wojciech Grudzi\u0144ski, Ilona Gumowska<br\/>muzyka: Wojtek Blecharz<br\/>kostiumy: Clovis Nix<br\/>re\u017cyseria \u015bwiate\u0142: Aleksandr Prowali\u0144ski<br\/>wideo: Maciej Bychowski<br\/>produkcja: Art Stations Foundation by Gra\u017cyna Kulczyk w ramach Solo Projekt Plus 2018<br\/>premiera: 12.05.2018, Studio S\u0142odownia +3, Stary Browar, Pozna\u0144<br\/>Spektakl powsta\u0142 w ramach Solo Projekt Plus 2018 Art Stations Foundation by Gra\u017cyna Kulczyk.<br\/>czas trwania : 45min<\/p>",
    "categoryId": 19,
    "startDate": "2019-09-06T18:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 56,
      "designation": "Gda\u0144ski Teatr Szekspirowski"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Wojciech Grudzi\u0144ski, Art Stations Foundation by Gra\u017cyna KulczykWywodz\u0105cy si\u0119 z po\u0142\u0105czenia s\u0142\u00f3w luksus i popularno\u015b\u0107, termin Populuxe by\u0142 now\u0105 estetyk\u0105 konsumpcyjn\u0105 w po\u0142owie XX wiekuw USA. Populuxe istnieje w formach, fakturach i kolor...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 64960,
    "place": {
      "id": 884,
      "subname": "Miejska Biblioteka Publiczna w Sopocie",
      "name": "Sopoteka"
    },
    "endDate": "2019-09-06T19:00:00+0200",
    "name": "Spotkanie wok\u00f3\u0142 ksia\u017cki \"Smak kwiat\u00f3w pomara\u0144czy\"",
    "urls": {
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/2332846176978180\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "events\/eventthumb_5d70c4b408a5c.png"
      }
    ],
    "descLong": "Biblioteka Sopocka oraz Stowarzyszenie Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w W\u0142och Italianissima zapraszaj\u0105 do Sopoteki na\r\nSpotkanie autorskie z Tess\u0105 Capponi-Borawsk\u0105 oraz Agnieszk\u0105 Drotkiewicz, autorkami ksi\u0105\u017cki \u201eSmak kwiat\u00f3w pomara\u0144czy\u201d \r\n6 wrze\u015bnia 2019 r.\r\ngodz. 18:00\r\nul. Tadeusza Ko\u015bciuszki 14\r\nSopot Centrum\r\nWst\u0119p wolny!\r\n\r\n\u201eSmak kwiat\u00f3w pomara\u0144czy to ksi\u0105\u017cka, w kt\u00f3rej patrzymy na \u015bwiat przez pryzmat kuchni \u2013 jej zwi\u0105zk\u00f3w ze sztuk\u0105, histori\u0105, muzyk\u0105 i architektur\u0105. To kolekcja pi\u0119knych kulinarnych wspomnie\u0144 (chrupi\u0105ce karczochy we Florencji, tu\u0144czykowe rag\u00f9 z Palermo, cukierki o smaku kwiat\u00f3w pomara\u0144czy w Rzymie) oraz ich powi\u0105za\u0144 ze sztuk\u0105 (La Brioche Chardina, wiersz Pasoliniego przywo\u0142uj\u0105cy wspomnienie zapachu ja\u015bminu i gor\u0105cej zupy). Co mo\u017cna zje\u015b\u0107, przemierzaj\u0105c rzymskie uliczki w blasku wschodz\u0105cego s\u0142o\u0144ca? Jakie danie przypomina Wariacje Goldbergowskie? Jak przez lata zmienia\u0142a si\u0119 rola kobiety w kuchni? W jaki spos\u00f3b jedzenie wp\u0142yn\u0119\u0142o na zjednoczenie W\u0142och? A jak przeobra\u017cenia ostatnich dwudziestu pi\u0119ciu lat w Polsce wp\u0142yn\u0119\u0142y na polsk\u0105 kuchni\u0119? Z czego robi\u0107 chleb, kiedy nie ma m\u0105ki? Rozmawiamy o tym, co nas zachwyca, bawi i g\u0142\u0119boko porusza. O tym, co jest w jedzeniu \u2013 wi\u0119c tak\u017ce i w \u017cyciu \u2013 najwa\u017cniejsze\u201d.\r\n\r\n\u017ar\u00f3d\u0142o opisu: https:\/\/czarne.com.pl\/katalog\/ksiazki\/smak-kwiatow-pomaranczy\r\n\r\n(Regulamin organizacji imprez\/wydarze\u0144 kulturalnych znajduje si\u0119 na stronie Biblioteki).",
    "categoryId": 61,
    "startDate": "2019-09-06T18:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 104,
      "designation": "Biblioteka Sopocka im. J\u00f3zefa Wybickiego"
    },
    "active": 1,
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 62880,
    "place": {
      "id": 1414,
      "subname": "Biblioteka Manhattan (al. Grunwaldzka 82)",
      "name": "Wojew\u00f3dzka i Miejska Biblioteka Publiczna w Gda\u0144sku"
    },
    "endDate": "2019-09-06T20:00:00+0200",
    "name": "Spotkanie ze Stasi\u0105 Budzisz",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/wbpg.org.pl\/aktualnosc\/spotkanie-ze-stasi%C4%85-budzisz"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/wbpg.org.pl\/sites\/default\/files\/obraz_maly\/pokazucha_www_0.png"
      }
    ],
    "descLong": "...reporterk\u0105 zajmuj\u0105c\u0105 si\u0119 Gruzj\u0105 od dekady, badaj\u0105c\u0105 problemy kraju zamykanego cz\u0119sto w skojarzeniach z go\u015bcinno\u015bci\u0105, smaczn\u0105 kuchni\u0105 i malowniczymi krajobrazami. <br\/><br\/>Jej bohaterami s\u0105 wykluczeni, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, cz\u0142onkowie mniejszo\u015bci LGBT, kobiety i m\u0119\u017cczy\u017ani \u2013 zwykli Gruzini, kt\u00f3rzy czekaj\u0105 na prawdziwe zmiany. Razem z nimi autorka wchodzi za drzwi gruzi\u0144skich dom\u00f3w. Burzy fasad\u0119.\n\nSpotkanie b\u0119dzie pierwsz\u0105 okazj\u0105 do rozmowy o jej debiutanckiej ksi\u0105\u017cce pt. \"Pokazucha. Na gruzi\u0144skich zasadach\", kt\u00f3ra premier\u0119 b\u0119dzie mia\u0142a na pocz\u0105tku wrze\u015bnia.\n\n\nMerabi ma 36 lat, pracuje w firmie ubezpieczeniowej, ma trzy siostry \u2013 i uwiera go Gruzja. M\u00f3wi: \u2013 Budujemy szklane domy, robimy euroremont, ale zaraz spod spodu wychodzi grzyb, bo nie ocieplimy \u015bcian, a zim\u0105 nie w\u0142\u0105czymy kaloryfera, bo nas na to nie sta\u0107. Ale chcemy by\u0107 nowocze\u015bni, wi\u0119c kupujemy to, co kojarzy nam si\u0119 z Zachodem. Z klatek \u2013 brudnych i \u015bmierdz\u0105cych, bez \u015bwiat\u0142a i z przeci\u0105gami, bo z jakich\u015b powod\u00f3w od zawsze buduje si\u0119 je bez szyb \u2013 wchodzisz w \u015bwiat jak z Dynastii: z\u0142oto, szezlongi i kominki, w kt\u00f3rych nikt nie pali, bo s\u0105 tylko na pokaz.\n\nNa pokaz w Gruzji s\u0105 te\u017c zmiany. Mimo ustawy antydyskryminacyjnej i r\u00f3wno\u015bci p\u0142ci wpisanej w konstytucj\u0119, kobieta na stanowisku to wci\u0105\u017c rzadko\u015b\u0107, a osoba transp\u0142ciowa mo\u017ce zosta\u0107 pobita na ulicy \u2013 i nikt jej nie pomo\u017ce.\n\nStasia Budzisz, reporterka zajmuj\u0105ca si\u0119 Gruzj\u0105 od dekady, bada problemy kraju zamykanego cz\u0119sto w skojarzeniach z go\u015bcinno\u015bci\u0105, smaczn\u0105 kuchni\u0105 i malowniczymi krajobrazami. Jej bohaterami s\u0105 wykluczeni, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, cz\u0142onkowie mniejszo\u015bci LGBT, kobiety i m\u0119\u017cczy\u017ani \u2013 zwykli Gruzini, kt\u00f3rzy czekaj\u0105 na prawdziwe zmiany. Razem z nimi autorka wchodzi za drzwi gruzi\u0144skich dom\u00f3w. Burzy fasad\u0119.\n\n\u017br\u00f3d\u0142o opisu: Wydawnictwo Pozna\u0144skie\n\nRozmow\u0119 poprowadzi Katarzyna Kr\u0119glewska. \n\nPodczas spotkania b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 zakupu ksi\u0105\u017cki \"Pokazucha. Na gruzi\u0144skich zasadach\".",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-09-06T18:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 50,
      "designation": "Wojew\u00f3dzka i Miejska Biblioteka Publiczna w Gda\u0144sku"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "...reporterk\u0105 zajmuj\u0105c\u0105 si\u0119 Gruzj\u0105 od dekady, badaj\u0105c\u0105 problemy kraju zamykanego cz\u0119sto w skojarzeniach z go\u015bcinno\u015bci\u0105, smaczn\u0105 kuchni\u0105 i malowniczymi krajobrazami. Jej bohaterami s\u0105 wykluczeni, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, cz\u0142onko...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 64910,
    "place": {
      "id": 1132,
      "subname": "G\u0142\u00f3wna",
      "name": "Wejherowskie Centrum Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-06T20:25:00+0200",
    "name": "Polityka",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/wck.org.pl\/kalendarium\/opis\/5084-polityka-premiera.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/wck.org.pl\/images\/main\/V0W0U9z6g08061S556b6n9M8z398Z858.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "W \u201ePitbullu\u201d Patryk Vega zaj\u0105\u0142 si\u0119 policj\u0105, w \u201eBotoksie\u201d wzi\u0105\u0142 pod lup\u0119 s\u0142u\u017cb\u0119 zdrowia, a teraz przyszed\u0142 czas na polsk\u0105 scen\u0119 polityczn\u0105. Co robi\u0105 i jak zachowuj\u0105 si\u0119 najwa\u017cniejsi ludzie w kraju, kiedy gasn\u0105 \u015bwiat\u0142a kamer i spadaj\u0105 maski? Jak w\u0142adza i dost\u0119p do publicznych pieni\u0119dzy wp\u0142ywa na osoby piastuj\u0105ce najwy\u017csze urz\u0119dy i pe\u0142ni\u0105ce obowi\u0105zki wobec Narodu? Bezkompromisowa \u201ePolityka\u201d odpowiada na te pytania. To film o przedstawicielach wszystkich frakcji i ugrupowa\u0144 politycznych w Polsce, o rz\u0105dz\u0105cych i opozycji, o \u015bwieckich liderach i politykach w sutannach. G\u0142\u00f3wne role w filmie gra prawdziwa plejada gwiazd, w tym: Andrzej Grabowski, Zbigniew Zamachowski, Maciej Stuhr, Daniel Olbrychski, Tomasz O\u015bwieci\u0144ski, Iwona Bielska, Janusz Chabior, Antoni Kr\u00f3likowski, Marcin Bosak, Ewa Kasprzyk, Karolina Szymczak, Anna Karczmarczyk, Tomasz Sapryk i wielu innych....",
    "categoryId": 1,
    "startDate": "2019-09-06T18:05:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 156,
      "designation": "Wejherowskie Centrum Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "W \u201ePitbullu\u201d Patryk Vega zaj\u0105\u0142 si\u0119 policj\u0105, w \u201eBotoksie\u201d wzi\u0105\u0142 pod lup\u0119 s\u0142u\u017cb\u0119 zdrowia, a teraz przyszed\u0142 czas na polsk\u0105 scen\u0119 polityczn\u0105. Co robi\u0105 i jak zachowuj\u0105 si\u0119 najwa\u017cniejsi ludzie w kraju, kiedy gasn\u0105 \u015bwiat\u0142a kame...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62720,
    "place": {
      "id": 10,
      "subname": "Plama",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-06T23:59:59+0200",
    "name": "KINO W BLOKOWISKU - plenerowe pokazy filmowe",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/plama.art.pl"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/plakat ma\u0142y.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "<p><b>Plenerowe pokazy filmowe... z domieszk\u0105 szale\u0144stwa.<\/b><\/p><p>Ka\u017cdy <b>WTOREK<\/b> wrze\u015bnia, <b>godz. 19.30<\/b><br\/>Trawnik przed <b>\u201ePlam\u0105\u201d GAK<\/b><br\/><br\/>Ka\u017cdy <b>PI\u0104TEK<\/b> wrze\u015bnia, <b>godz. 19.30<\/b><br\/>Trawnik przy <b>\u201eProjektorni\u201d GAK<\/b><\/p><p>Wst\u0119p wolny<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p><p>Jak co roku we wrze\u015bniu, na trawniku przed Plam\u0105 GAK i Projektorni\u0105 GAK zago\u015bci kino plenerowe. Tym razem motywem przewodnim prezentowanych film\u00f3w b\u0119dzie szale\u0144stwo, kt\u00f3re jak wszyscy wiemy, mo\u017ce mie\u0107 najr\u00f3\u017cniejsze oblicza. Przygotowalismy program sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z czarnych komedii oraz komediodramat\u00f3w.<\/p><p>Cykl pokaz\u00f3w rozpocznie, absolutnie kultowy <b>\u201eDzie\u0144 \u015bwira\u201d<\/b> Marka Koterskiego, kt\u00f3rego akcja osadzona jest w polskim blokowisku. P\u00f3\u017aniej b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 interesuj\u0105ce wizualnie filmy <b>\u201e<\/b><b>Kurczak ze \u015bliwkami<\/b><b>\u201d i \u201e<\/b><b>Toni Erdmann\u201d<\/b>, nagradzane na festiwalach i zupe\u0142nie szalone <b>\u201eZawarowa\u0107 ze szcz\u0119\u015bcia\u201d, \u201eDzikie Historie\u201d<\/b> i <b>\u201e<\/b><b>The Square\u201d<\/b>. Nie zabraknie te\u017c klasycznego dramatu w postaci <b>\u201eNauczycielki\u201d <\/b>H\u0159ebejka.<\/p><p>Filmy b\u0119d\u0105 prezentowane w ka\u017cdy wtorek i pi\u0105tek wrze\u015bnia o godzinie 19:30. Wzorem ubieg\u0142ych lat na fan\u00f3w kina pod chmurk\u0105 b\u0119d\u0105 czeka\u0142y koksowniki na wypadek ch\u0142odniejszych wieczor\u00f3w. Przygotujemy te\u017c miejsca siedz\u0105ce, ale z pewno\u015bci\u0105 warto zaopatrzy\u0107 si\u0119 we w\u0142asny koc czy poduszk\u0119.<\/p><p>W razie niesprzyjaj\u0105cych warunk\u00f3w atmosferycznych projekcja zostanie przeniesiona do sali widowiskowej tu\u017c obok. \u00a0<\/p><p>Na wszystkie seanse wst\u0119p jest bezp\u0142atny!<\/p><p>\u00a0<\/p><p>PROGRAM<\/p><p><b>WTORKI\u00a0<\/b><b>g. 19:30 - trawnik przed Plam\u0105 GAK<\/b><\/p><p><b>ul. Pilot\u00f3w 11, Gda\u0144sk Zaspa<\/b><\/p><p><b>\u00a0<\/b><\/p><p>03.09.2019\u00a0<\/p><p><b>Dzie\u0144 \u015bwira<\/b><\/p><p>Re\u017c. Marek Koterski,\u00a093 min, Polska\u00a02002<\/p><p>komedia<\/p><p>Ada\u015b Miauczy\u0144ski, 49-letni rozwiedziony polonista, \u017cyje w kr\u0119gu swoich natr\u0119ctw, nie potrafi\u0105c wyrwa\u0107 si\u0119 z nudy i rutyny dnia codziennego.\u00a0Adam Miauczy\u0144ski, jest \u015bwirem, jakim czasami jest ka\u017cdy z nas.\u00a0<\/p><p>https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=e0RFgWq1vtc<\/p><p>\u00a0<\/p><p>10.09.2019\u00a0<\/p><p><b>Zwariowa\u0107 ze szcz\u0119\u015bcia <\/b><\/p><p>re\u017c. Paolo Virz\u00ec,\u00a0119 min, Francja - W\u0142ochy 2016<\/p><p>komedia<\/p><p>Skrzy\u017cowanie \u201eThelmy i Louise\u201d oraz \u201eLotu nad kuku\u0142czym gniazdem\u201d.<\/p><p>Beatrice - gadatliwa manipulantka, oraz\u00a0 Donatella - wra\u017cliwa introwertyczka, skrywaj\u0105ca mroczn\u0105 tajemnic\u0119, uciekaj\u0105 ze szpitala psychiatrycznego.\u00a0<\/p><p>https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=tHoa87zkpsU<\/p><p>\u00a0<\/p><p>17.09.2019\u00a0<\/p><p><b>Kurczak ze \u015bliwkami<\/b>\u00a0<\/p><p>re\u017c. Vincent Paronnaud oraz Marjane Satrapi,\u00a0\u00a093 min, Belgia - Francja - Niemcy\u00a02011\u00a0<\/p><p>komediodramat<\/p><p><p>Teheran, rok 1958. Wirtuoz Nasser-Ali szuka skrzypiec, kt\u00f3re mog\u0142yby zast\u0105pi\u0107 jego ukochany, zniszczony w wyniku k\u0142\u00f3tni z \u017con\u0105 instrument. Poniewa\u017c mu si\u0119 to nie udaje, postanawia umrze\u0107. \u00a0<\/p><p>https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=5y9LOiXyAFk<\/p><p>\u00a0<\/p><p>24.09.2019<\/p><p><b>The Square <\/b><\/p><p>re\u017c. Ruben \u00d6stlund,\u00a0142 min, Dania - Francja - Niemcy - Szwecja 2017<\/p><p>komedia<br\/> Rozwiedziony dyrektor muzeum sztuki nowoczesnej stanie przed wielkim wyzwaniem podczas przygotowa\u0144 do premiery najnowszej instalacji artystycznej.<\/p><p>https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=EUzRjRv0Ib0<\/p><\/p><p>___________________________________________________<\/p><p>\u00a0<\/p><p><b>PI\u0104TKI<\/b> - trawnik przed\u00a0<b>Projektorni\u0105 GAK<\/b><\/p><p><b>ul. Dworska 29 A, Gda\u0144sk Brze\u017ano<\/b><\/p><p><b>\u00a0<\/b><\/p><p>06.09. 2019\u00a0<\/p><p><b>Nauczycielka<\/b><\/p><p>re\u017c. Jan H\u0159ebejk, 102 min, Czechy - S\u0142owacja 2016\u00a0<\/p><p>dramat<\/p><p>Przybycie nowej nauczycielki do podmiejskiej szko\u0142y w Bratys\u0142awie roku 1983 wywraca do g\u00f3ry nogami \u017cycie lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. M\u00e1ria Drazdechov\u00e1 od pocz\u0105tku zdaje si\u0119 manipulowa\u0107 uczniami i ich rodzicami. Po pr\u00f3bie samob\u00f3jczej jednego z uczni\u00f3w dyrektor plac\u00f3wki zamierza oddelegowa\u0107 k\u0142opotliw\u0105 nauczycielk\u0119. W tym celu jednak rodzice musz\u0105 podpisa\u0107 petycj\u0119. Problem w tym, \u017ce Drazdechov\u00e1 ma daleko id\u0105ce koneksje w Partii Komunistycznej. Czy prowincjusze b\u0119d\u0105 w stanie zawalczy\u0107 o to, w co wierz\u0105?<\/p><p>https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=2T1QueoaqA4<\/p><p>\u00a0<\/p><p>13.09. 2019\u00a0<\/p><p><b>Dzikie historie<\/b><\/p><p>re\u017c. Dami\u00e1n Szifron, 122 min, Argentyna - Hiszpania 2014<\/p><p>komediodramat<\/p><p>Niedoceniany muzyk, biznesmen, panna m\u0142oda, znany milioner, kelnerka oraz specjalista od materia\u0142\u00f3w wybuchowych\u00a0powiedz\u0105 \u201edo\u015b\u0107!\u201d i poka\u017c\u0105 wszystkim swoje dzikie oblicze. W \u015bwiecie, w kt\u00f3rym liczy si\u0119 tylko wydajno\u015b\u0107 i sukces, przechytrz\u0105 system i b\u0119d\u0105 walczy\u0107 o siebie, nawet je\u015bli b\u0119dzie to wymaga\u0142o przekroczenia cienkiej granicy mi\u0119dzy normalno\u015bci\u0105 a szale\u0144stwem.<\/p><p>https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=5dNIsrrf_rw<\/p><p>\u00a0<\/p><p>20.09.2019\u00a0<\/p><p><b>Poznajcie Harolda<\/b><\/p><p>re\u017c. Gunnar Vikene, 87 min, Norwegia 2014<\/p><p>komedia<\/p><p>Harold i jego \u017cona od 40 lat \u015bwi\u0119cili sukcesy jako w\u0142a\u015bciciele dobrze prosperuj\u0105cego sklepu meblowego Lunde. Wszystko si\u0119 zmienia, gdy na rynek wkracza nowy pot\u0119\u017cny gracz w bran\u017cy \u2013 sie\u0107 sklep\u00f3w IKEA. Harold jest zmuszony zamkn\u0105\u0107 biznes a ura\u017cona duma pali go mocniej ni\u017c sos z papryczek chili. Pod wp\u0142ywem impulsu, uzbrojony w rewolwer, wsiada do swojego starego Saaba i wyrusza do Almhutt w Szwecji, aby porwa\u0107 za\u0142o\u017cyciela Ikei, Ingvara Kamprada. Harold realizuje z sukcesem sw\u00f3j plan, ale porwany przez niego Kamprad wydaje si\u0119 by\u0107 z tego powodu ca\u0142kiem zadowolony.<\/p><p>https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=CTpwh6sXcKw<\/p><p>\u00a0<\/p><p>27.09.2019\u00a0<\/p><p><b>Toni Erdmann<\/b><\/p><p>re\u017c. Maren Ade, 162 min, Niemcy - Austria 2016<\/p><p>komediodramat<\/p><p>Winfred jest rozwiedzionym, emerytowanym nauczycielem gry na pianinie, kt\u00f3ry uwielbia wyg\u0142upy i nieustannie robi kawa\u0142y swoim s\u0105siadom z przeci\u0119tnego niemieckiego przedmie\u015bcia. Jego c\u00f3rka Ines \u2013 pracuj\u0105ca za granic\u0105 konsultantka w wielkiej korporacji \u2013 lubi mie\u0107 wszystko pod kontrol\u0105 r\u00f3wnie mocno, jak jej ojciec lubi si\u0119 zgrywa\u0107. Przez lata ich relacje nie uk\u0142ada\u0142y si\u0119 zbyt dobrze, wi\u0119c kiedy ojciec nieoczekiwanie przyje\u017cd\u017ca na\u00a0kilka dni odwiedzi\u0107 c\u00f3rk\u0119, jego wizyta przybiera zaskakuj\u0105cy przebieg. Aby przywr\u00f3ci\u0107 zestresowanej Ines rado\u015b\u0107 \u017cycia i poczucie humoru, Winfred tworzy fikcyjn\u0105 posta\u0107 \u2013 niepoprawnego biznesmena Toniego Erdmanna.<\/p><p>https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=1ZNHZ4-cvZ4<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 1,
    "startDate": "2019-09-06T19:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Plenerowe pokazy filmowe... z domieszk\u0105 szale\u0144stwa.Ka\u017cdy WTOREK wrze\u015bnia, godz. 19.30Trawnik przed \u201ePlam\u0105\u201d GAKKa\u017cdy PI\u0104TEK wrze\u015bnia, godz. 19.30Trawnik przy \u201eProjektorni\u201d GAKWst\u0119p wolny\u00a0\u00a0Jak co roku we wrze\u015bniu, na trawniku przed ...",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 64964,
    "place": {
      "id": 10,
      "subname": "Plama",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-06T21:30:00+0200",
    "name": "Festiwal Zbli\u017cenia: \"Bas Kol\" - premiera spektaklu",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/plama.art.pl"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/basKol_plakat.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "<p>Spektakl poetycki oparty na tekstach poetek \u017cydowskich (pisanych w jidysz i t\u0142umaczonych na j. polski przez kobiety). Ukazuje sie\u0107 korelat\u00f3w pomi\u0119dzy kobiec\u0105 psychik\u0105, jej uwarunkowaniami spo\u0142ecznymi, kulturowymi, specyficznym sposobem percypowania rzeczywisto\u015bci - a kobiecym pisarstwem, \u017cyciem i obecno\u015bci\u0105 jej podmiotowo\u015bci tw\u00f3rczej.<br\/>Poezja \u017cydowskich kobiet pierwszej po\u0142owy XX wieku jest w du\u017cej mierze nakierowana na odkrywanie i badanie w\u0142asnego fenomenu, przy jednoczesnej konieczno\u015bci przekraczania barier narzuconych przez system zniewolenia, w\u0142adzy i dominacji. Wy\u0142ania si\u0119 tutaj specyficzna kategoria Innego. Wykluczenie i przemoc dotykaj\u0105 Innego ze wzgl\u0119du na przynale\u017cno\u015b\u0107 narodow\u0105, religijn\u0105, czy klasow\u0105. W kobiecej poezji jidysz, mo\u017cemy ujrze\u0107 i niemal dotkn\u0105\u0107 r\u00f3wnie bolesnej inno\u015b\u0107 i opisu przemocy wy\u017cszego rz\u0119du - przenikaj\u0105cej te wszystkie stratyfikacje pionowo - przemocy wobec Innej.<br\/><br\/>Scenariusz i scenografia \u2013 <b>Jakub Skrzypczak<\/b>; re\u017cyseria \u2013 <b>Marek Brand<\/b>, muzyka \u2013 <b>Jan Ignacy Wi\u015bniewski<\/b>, wyst\u0119puj\u0105 \u2013 <b>Ewelina Damps, Izabela Terek<\/b><br\/><br\/><br\/>Przedstawienie \u201eBas Kol\" jest pr\u00f3b\u0105 zaprezentowania z\u0142o\u017conego charakteru tej pi\u0119knej poezji, bez definiowania jej. Raczej wskazaniem kilku kierunk\u00f3w, a co za tym idzie zadanie pyta\u0144 i pobudzenie do poszukiwa\u0144. Jest pr\u00f3b\u0105 powrotu, sprawdzenia od czego, tak naprawd\u0119 staramy si\u0119 uwolni\u0107, pr\u00f3b\u0105 retrospekcji i spojrzenia w twarz naszej starzej\u0105cej si\u0119 nowoczesno\u015bci, kiedy by\u0142a jeszcze dzieckiem.<br\/>___________<br\/><br\/>Rezerwacja miejsc od 1 wrze\u015bnia pod adresem: festiwalzblizenia@gmail.com<\/p>",
    "categoryId": 69,
    "startDate": "2019-09-06T19:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Spektakl poetycki oparty na tekstach poetek \u017cydowskich (pisanych w jidysz i t\u0142umaczonych na j. polski przez kobiety). Ukazuje sie\u0107 korelat\u00f3w pomi\u0119dzy kobiec\u0105 psychik\u0105, jej uwarunkowaniami spo\u0142ecznymi, kulturowymi, specyficznym sposobem percyp...",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 64911,
    "place": {
      "id": 1132,
      "subname": "G\u0142\u00f3wna",
      "name": "Wejherowskie Centrum Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-06T23:05:00+0200",
    "name": "Polityka",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/wck.org.pl\/kalendarium\/opis\/5084-polityka-premiera.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/wck.org.pl\/images\/main\/V0W0U9z6g08061S556b6n9M8z398Z858.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "W \u201ePitbullu\u201d Patryk Vega zaj\u0105\u0142 si\u0119 policj\u0105, w \u201eBotoksie\u201d wzi\u0105\u0142 pod lup\u0119 s\u0142u\u017cb\u0119 zdrowia, a teraz przyszed\u0142 czas na polsk\u0105 scen\u0119 polityczn\u0105. Co robi\u0105 i jak zachowuj\u0105 si\u0119 najwa\u017cniejsi ludzie w kraju, kiedy gasn\u0105 \u015bwiat\u0142a kamer i spadaj\u0105 maski? Jak w\u0142adza i dost\u0119p do publicznych pieni\u0119dzy wp\u0142ywa na osoby piastuj\u0105ce najwy\u017csze urz\u0119dy i pe\u0142ni\u0105ce obowi\u0105zki wobec Narodu? Bezkompromisowa \u201ePolityka\u201d odpowiada na te pytania. To film o przedstawicielach wszystkich frakcji i ugrupowa\u0144 politycznych w Polsce, o rz\u0105dz\u0105cych i opozycji, o \u015bwieckich liderach i politykach w sutannach. G\u0142\u00f3wne role w filmie gra prawdziwa plejada gwiazd, w tym: Andrzej Grabowski, Zbigniew Zamachowski, Maciej Stuhr, Daniel Olbrychski, Tomasz O\u015bwieci\u0144ski, Iwona Bielska, Janusz Chabior, Antoni Kr\u00f3likowski, Marcin Bosak, Ewa Kasprzyk, Karolina Szymczak, Anna Karczmarczyk, Tomasz Sapryk i wielu innych....",
    "categoryId": 1,
    "startDate": "2019-09-06T20:45:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 156,
      "designation": "Wejherowskie Centrum Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "W \u201ePitbullu\u201d Patryk Vega zaj\u0105\u0142 si\u0119 policj\u0105, w \u201eBotoksie\u201d wzi\u0105\u0142 pod lup\u0119 s\u0142u\u017cb\u0119 zdrowia, a teraz przyszed\u0142 czas na polsk\u0105 scen\u0119 polityczn\u0105. Co robi\u0105 i jak zachowuj\u0105 si\u0119 najwa\u017cniejsi ludzie w kraju, kiedy gasn\u0105 \u015bwiat\u0142a kame...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 63085,
    "place": {
      "id": 1652,
      "name": "Teatr BOTO"
    },
    "endDate": "2019-09-06T23:00:00+0200",
    "name": "Extradition Quintet",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/kalendarz\/szczegoly\/9295\/extradition-quintet.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/\/images\/Y546A9g7y000x1U5g6D6V9G0d2X473y9.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "Marcin Janek - saksofon tenor, alt, sopran\nPiotrek Szlempo - tr\u0105bka, flugelhorn\nDominik Kisiel - fortepian, organy hammonda\nPawe\u0142 Urowski - kontrabas\nMaksymilian Kreft - perkusja\n\nZesp\u00f3\u0142 Extradition Quintet to zesp\u00f3\u0142 z\u0142o\u017cony z przedstawicieli m\u0142odej generacji tr\u00f3jmiejskiego i wroc\u0142awskiego jazzu, dlatego te\u017c \u0142\u0105czy w sobie cechy tych dw\u00f3ch pr\u0119\u017cnych o\u015brodk\u00f3w jazzowych na mapie Polski. Zosta\u0142 za\u0142o\u017cony w 2017 roku przez Marcina Janka i Piotra Szlempo - wcze\u015bniej zagra\u0142 wiele koncert\u00f3w pod nazw\u0105 Marcin Janek Quintet. Grupa ukszta\u0142towa\u0142a sw\u00f3j repertuar opieraj\u0105c si\u0119 na kompozycjach saksofonisty, czasami si\u0119gaj\u0105c tak\u017ce po kompozycje W. Shortera, M. Davisa czy J. Coltrane\u2019a..\n G\u0142\u00f3wne cechy muzyki tego zespo\u0142u to nastrojowo\u015b\u0107, du\u017ca energia i wyrazista melodyczno\u015b\u0107 kompozycji, nie stroni\u0105ca przy tym od awangardowych \u015brodk\u00f3w ekspresji. Zesp\u00f3\u0142 czerpie swoje inspiracje od najlepszych zespo\u0142\u00f3w bebopowych, hardbopowych, a tak\u017ce z muzyki czasami nie zwi\u0105zanej z g\u0142\u00f3wnym idiomem jazzu, tzn. z muzyki popularnej, jak i klasycznej.\n\nExtradition Quintet jest laureatem og\u00f3lnopolskich konkurs\u00f3w jazzowych, takich jak Jazz nad Odr\u0105 2018 czy Og\u00f3lnopolski Przegl\u0105d M\u0142odych Zespo\u0142\u00f3w Jazzowych i Bluesowych. Obecnie zesp\u00f3\u0142 przygotowuje si\u0119 do nagrania p\u0142yty. \n\n\u201eJeden z najlepszych m\u0142odych zespo\u0142\u00f3w jazzowych od czas\u00f3w kwartetu Maciej Sika\u0142y. Normalny jazz bez wydziwiania\u201d - tak\u0105 opini\u0119 wyrazi\u0142  Jan Ptaszyn Wr\u00f3blewski po koncercie Extradition Quintet na Sopot Molo Jazz Festiwal 2018.\n\nBILETY:\n&gt;&gt;&gt; 30 z\u0142\nonline: [http:\/\/boto.art.pl\/index.php\/kup-bilet\/](http:\/\/boto.art.pl\/index.php\/kup-bilet\/) lub przez [goout.net](goout.net)",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-09-06T21:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 255,
      "designation": "Sopot"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Marcin Janek - saksofon tenor, alt, sopran\nPiotrek Szlempo - tr\u0105bka, flugelhorn\nDominik Kisiel - fortepian, organy hammonda\nPawe\u0142 Urowski - kontrabas\nMaksymilian Kreft - perkusja\n\nZesp\u00f3\u0142 Extradition Quintet to zesp\u00f3\u0142 z\u0142o\u017cony z przedstawicieli...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62756,
    "place": {
      "id": 236,
      "subname": "Gda\u0144ski Teatr Szekspirowski",
      "name": "Gda\u0144ski Teatr Szekspirowski"
    },
    "endDate": "2019-09-06T23:30:00+0200",
    "name": "KIO in motion | Polska Platforma Ta\u0144ca",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/teatrszekspirowski.pl\/wydarzenia\/kio-in-motion-polska-platforma-tanca\/"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p><b>Ma\u0142gorzata Haduch, Paulina Owczarek, KIO in Motion<\/b><\/p><p>\u00a0<\/p><h3>O projekcie <b>KIO in motion<\/b><\/h3><p>KIO in Motion to wsp\u00f3lny projekt improwizuj\u0105cych tancerzy i muzyk\u00f3w zwi\u0105zanych z Krakow Improvisers Orchestra. Wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce ze sob\u0105 od kilku lat krakowskie artystki: Ma\u0142gorzata Haduch \u2013 choreografka i tancerka oraz Paulina Owczarek \u2013 saksofonistka i za\u0142o\u017cycielka Krakow Improvisers Orchestra, spontanicznie kreuj\u0105 d\u017awi\u0119k i ruch, wykorzystuj\u0105c mo\u017cliwo\u015bci systemu dyrygowanej improwizacji (conducted improvisation). Dzi\u0119ki fuzji KIO z mi\u0119dzynarodow\u0105 grup\u0105 tancerzy, zkt\u00f3r\u0105 pracuje Ma\u0142gorzata Haduch, niewerbalny j\u0119zyk znak\u00f3w u\u017cywany dotychczas przez orkiestr\u0119, zosta\u0142 poszerzony o nowe gesty, pozwalaj\u0105ce dyrygowa\u0107 tak\u017ce tancerzami.<\/p><p>Dyrygentki improwizuj\u0105c, kszta\u0142tuj\u0105 muzyk\u0119 i choreografi\u0119, lecz arty\u015bci pozostaj\u0105 autonomiczni, swobodni w dzia\u0142aniach\\; maj\u0105 przestrze\u0144 do interpretacji znaku za pomoc\u0105 cia\u0142a, g\u0142osu lub instrumentu muzycznego \u2013 zgodnie ze swoj\u0105 inwencj\u0105 i\u00a0 do\u015bwiadczeniem.<\/p><p>KIOin Motion konfrontuje muzyk\u00f3w i tancerzy z nowym i nieznanym, stawiaj\u0105c przy tym pytania o proces tworzenia i jego transparentno\u015b\u0107.<\/p><h3>TW\u00d3RCY i WYKONAWCY<\/h3><p>koncepcja, dyrygentura: Ma\u0142gorzata Haduch, Paulina Owczarek<br\/>wykonanie: Ma\u0142gorzata Haduch, Katarzyna Firlej, Aniela Pramik, Jan Lorys, Maria Mavridou, Aya Toraiwa<br\/>muzyka: Krakowska Orkiestra Improwizator\u00f3w \u2013 Paulina Owczarek (dyrygowanie, saksofon altowy), Wiktor Krzak (fagot), Ernest Og\u00f3rek (kontrabas), Adam Nyk (g\u0142os), Tomek Cho\u0142oniewski (perkusja), Marcin Bo\u017cek (waltornia), Brianne Curran\u00a0(skrzypce), Sebastian Mac (gitara elektryczna), Malwina Ko\u0142odziejczyk (saksofon tenorowy), Aleksander Wnuk (perkusjonalia)<br\/>projekt o\u015bwietlenia: Ma\u0142gorzata Haduch, Filip Marsza\u0142ek<br\/>realizacja d\u017awi\u0119ku: Rafa\u0142 Drewniany<br\/>kostiumy: Unfinished Company<br\/>produkcja: Aliaksandra Shauchuk<br\/>koprodukcja: Krakowska Jesie\u0144 Jazzowa<br\/>partnerzy: Fundacja Dom Kultury Alchemia, Platforma Free The Dance, Galeria ii, Scena Supernova<\/p><p><b>Ma\u0142gorzata Haduch<\/b> \u2013 tancerka i choreografka\\; absolwentka School for New Dance Development w Amsterdamie. Zwi\u0105zana z holendersk\u0105 i polsk\u0105 scen\u0105 free jazzow\u0105, wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142a z takimi muzykami jak: Marcin Masecki, Ab Baars, Wilbert de Joode, Michael Zerang, Andy Moor, Paulina Owczarek, Ksawery W\u00f3jci\u0144ski. Jest autork\u0105 spektakli: Whisper in my Eye, Zona Segura. Od 2012 roku realizuje programy autorskie po\u015bwi\u0119cone badaniu improwizacji w dziedzinie muzyki i ta\u0144ca: Free The Dance oraz Filmowe Wtorki o Improwizacji. W 2013 roku za\u0142o\u017cy\u0142a zesp\u00f3\u0142 Help Me To Crash, kt\u00f3ry tworz\u0105 muzycy Arvind Ganga, Onno Govaert oraz tancerka Maria Mavridou. Uczy techniki Flying Low, kompozycji i improwizacji.<\/p><p>www.freethedance.blogspot.com<\/p><p><b>Paulina Owczarek<\/b> \u2013 saksofonistka\\; zajmuje si\u0119 g\u0142\u00f3wnie muzyk\u0105 swobodnie improwizowan\u0105 i wsp\u00f3\u0142czesn\u0105 kameralistyk\u0105. Za\u0142o\u017cycielka Krakow Improvisers Orchestra, w kt\u00f3rej gra oraz<\/p><p>dyryguje grup\u0105 improwizuj\u0105cych muzyk\u00f3w. Wsp\u00f3\u0142tworzy saksofonowe zespo\u0142y: samBar i klasyczny kwartet Saksofonarium oraz projekty: Instytut Intuicji i Human.Error.\\; wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142a z London Improvisers Orchestra, krakowskim Starym Teatrem i Oper\u0105 Krakowsk\u0105.<\/p><p>www.soundcloud.com\/paaulina<\/p><p><b>Krakow Improvisers Orchestra<\/b> <b>(KIO)<\/b> \u2013 grupa tworz\u0105ca improwizacj\u0119 dyrygowan\u0105 (free &amp; conductedimprovisation). Poprzez u\u017cycie niewerbalnego j\u0119zyka opartego na systemie gest\u00f3w i sygna\u0142\u00f3w, dyryguj\u0105cy kieruje dzia\u0142aniami muzyk\u00f3w oraz tancerzy. Um\u00f3wione z dyrygentem znaki odnosz\u0105 si\u0119 do g\u0142o\u015bno\u015bci lub tempa, daj\u0105c kieruj\u0105cemu pewn\u0105 kontrol\u0119 nad struktur\u0105 kompozycji, jednocze\u015bnie nie odbieraj\u0105c artystom autonomii w ich improwizacyjnych poczynaniach. Projekt KIO in Motion to po\u0142\u0105czenie muzyki z ta\u0144cem.<\/p><p>\u00a0<\/p><p>premiera: 15listopada 2018 roku, Muzeum Sztuki i Techniki Japo\u0144skiej Manggha, Krak\u00f3w<\/p><p>czas trwania: 50 minut<\/p><p>\u00a0<\/p><p>Projekt zosta\u0142 cz\u0119\u015bciowo zrealizowany w ramach Stypendium Tw\u00f3rczego Miasta Krakowa 2018, Ma\u0142gorzaty Haduch.<\/p>",
    "categoryId": 19,
    "startDate": "2019-09-06T21:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 56,
      "designation": "Gda\u0144ski Teatr Szekspirowski"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Ma\u0142gorzata Haduch, Paulina Owczarek, KIO in Motion\u00a0O projekcie KIO in motionKIO in Motion to wsp\u00f3lny projekt improwizuj\u0105cych tancerzy i muzyk\u00f3w zwi\u0105zanych z Krakow Improvisers Orchestra. Wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce ze sob\u0105 od kilku lat krakowskie artyst...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62839,
    "place": {
      "id": 2834,
      "name": "Skwer Doktora Schefflera"
    },
    "endDate": "2019-09-07T15:00:00+0200",
    "name": "Wrze\u015bniowe Targowisko",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/www.pchlitarg.tczew.pl"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "events\/eventthumb_5d5518f8bed68.png"
      }
    ],
    "descLong": "W pierwsz\u0105 sobot\u0119 wrze\u015bnia odb\u0119dzie si\u0119 Wrze\u015bniowe Targowisko, czyli handel u\u017cywan\u0105 odzie\u017c\u0105, obuwiem, ksi\u0105\u017ckami, zabawkami, drobnymi artyku\u0142ami gospodarstwa domowego, wyrobami r\u0119kodzielniczymi i artyku\u0142ami kolekcjonerskimi. Wystawcami mog\u0105 zosta\u0107 osoby prywatne, w tym dzieci oraz stowarzyszenia.  Udzia\u0142 w wydarzeniu jest bezp\u0142atny. Regulamin i formularz zg\u0142oszenia dost\u0119pne s\u0105 na: www.pchlitarg.tczew.pl Zg\u0142oszenia przyjmowane s\u0105 do 5 wrze\u015bnia drog\u0105 elektroniczn\u0105 lub osobi\u015bcie w Fabryce Sztuk przy ul. 30 Stycznia 4. \r\nHandel umila\u0107 b\u0119dzie Kociewsko-Kaszubska Orkiestra D\u0119ta \u201eTorpeda\u201d. Zostan\u0105 przeprowadzone ponadto warsztaty artystyczne dla dzieci. \r\nImprez\u0119 organizuje Fabryka Sztuk we wsp\u00f3\u0142pracy z Zak\u0142adem Us\u0142ug Komunalnych i Stra\u017c\u0105 Miejsk\u0105.",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-09-07T10:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 108,
      "designation": "Fabryka Sztuk"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Handel r\u0119kodzie\u0142em, artyku\u0142ami kolekcjonerskimi i bibelotami w pierwsz\u0105 sobot\u0119 wrze\u015bnia w Tczewie.",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 63269,
    "place": {
      "id": 13,
      "subname": "Wyspa Skarb\u00f3w",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-07T14:00:00+0200",
    "name": "\u017bu\u0142awski splot \/ Wystawa \/ Dyskusja",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/wyspaskarbow.gak.gda.pl"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>Gda\u0144ski Archipelag Kultury <b>Wyspa Skarb\u00f3w<\/b><br\/> wraz z <b>Izb\u0105 Pami\u0119ci Wincentego Pola<\/b><br\/><br\/> w ramach <b>Europejskich Dni Dziedzictwa<\/b> zapraszaj\u0105 na<\/p><p><b>\u017bu\u0142awski splot \/ Warsztaty \/ Wystawa \/ Prelekcja<\/b><\/p><p><b>7 wrze\u015bnia 2019 \/sobota\/ g. 12.00 -16.00<\/b><\/p><p><b>- godz. 12.00 <\/b>Otwarcie wystawy czasowej<b> \u201e\u017bu\u0142awski splot\u201d,<br\/> Izba Pami\u0119ci Wincentego Pola<\/b><\/p><p><b>- godz. 12:20\u00a0 <\/b>Wyk\u0142ad \u0141ukasza K\u0119pskiego<br\/> \u201e<b>O \u017cu\u0142awskich wsiach, czyli opowie\u015b\u0107 inna ni\u017c wszystkie inne\u201d<\/b><\/p><p><b>-\u00a0 godz. 13:30-16:00 <\/b>Warsztat makramy\/wst\u0119p wolny\/zapisy<\/p><p>Tegoroczne has\u0142o przewodnie Europejskich Dni Dziedzictwa to \u201ePolski splot\u201d. Poj\u0119cie \u201esplotu\u201d nawi\u0105zuje do wsp\u00f3lnego wysi\u0142ku Polak\u00f3w zwi\u0105zanego z po\u0142\u0105czeniem kraju z\u00a0 trzech\u00a0 cz\u0119\u015bci\u00a0 funkcjonuj\u0105cych\u00a0 wcze\u015bniej\u00a0 w ramach\u00a0 oddzielnych\u00a0 organizm\u00f3w pa\u0144stwowych \u00a0zaborc\u00f3w.<\/p><p>To tak\u017ce materia\u0142, osnowa na kt\u00f3rej powsta\u0142o Pa\u0144stwo Polskie, istna mozaika utkana ze\u00a0 splot\u00f3w\u00a0 wielu\u00a0 tradycji\u00a0 oraz\u00a0 region\u00f3w\u00a0 etnograficznych\u00a0 z charakterystycznym\u00a0 strojem ludowym\u00a0 oraz\u00a0 dziedzictwem\u00a0 niematerialnym.<\/p><p><b>\u00a0<\/b><\/p><p><b>Makrama \/ Warsztaty<\/b><\/p><p><b>\u00a0<\/b><\/p><p>W ramach Europejskich Dni Dziedzictwa zapraszamy na bezp\u0142atne warsztaty makramy. To sztuka wi\u0105zania sznurk\u00f3w, bez u\u017cycia igie\u0142, drut\u00f3w czy szyde\u0142ka, kt\u00f3ra znana by\u0142a ju\u017c w staro\u017cytno\u015bci.<\/p><p>\u00a0<\/p><p>Niekt\u00f3rzy w Was zapewne pami\u0119taj\u0105 t\u0105 technik\u0119 ze szkolnych zaj\u0119\u0107\u00a0 ZPT, kiedy tworzyli\u015bcie j\u0105 ze sznurka od snopowi\u0105za\u0142ki. Potem makrama wysz\u0142a z mody i nagle ze \u015bcian poznika\u0142y makatki, s\u00f3wki, kwietniki oraz inne zakurzone ozdoby. Na bardzo d\u0142ugi czas wszyscy o nich zapomnieli\u015bmy.<\/p><p>Przysz\u0142a jednak pora na przypomnienie sobie umiej\u0119tno\u015bci wi\u0105zania sznurk\u00f3w, bo makrama zn\u00f3w jest modna. Poznacie podstawowe sploty, kt\u00f3re pozwol\u0105 Wam na samodzielne wykonanie niezwyk\u0142ych dekoracji. A to dopiero pocz\u0105tek wielkiej przygody ze sznurkami...<\/p><p><br\/> Zapraszamy na tw\u00f3rcze warsztaty dla pocz\u0105tkuj\u0105cych, na kt\u00f3rych poznacie pierwsze sploty i podstawy plecenia technik\u0105 makramy. Podczas 2,5 godzinnych warsztat\u00f3w stworzysz ozdob\u0119 ze sznurka do Twojego wn\u0119trza. Ka\u017cdy uczestnik b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykonania swojej autorskiej makramy pod okiem Mamakrama na zakonserwowanym przez morze patyku. Wszystkie materia\u0142y zapewniaj\u0105 organizatorzy. Jedyne czego potrzebujemy od Ciebie to tw\u00f3j zapa\u0142, inspiracj\u0119 oraz energi\u0119 potrzebn\u0105 do swoich fantazji.<\/p><p>\u00a0<\/p><b>zg\u0142oszenie udzia\u0142u drog\u0105 e-mailow\u0105<\/b>\u00a0wyspaskarbow@gak.gda.pl\u00a0z zapytaniem o miejsce na li\u015bcie uczestnik\u00f3w (<b>ILO\u015a\u0106 MIEJSC OGRANICZONA - DECYDUJE KOLEJNO\u015a\u0106 ZG\u0141OSZE\u0143<\/b>) lub telefoniczn\u0105 58 323 91 15 w godzinach pracy biura.<p><b>\u00a0<\/b><\/p><p><b>Ewa Rutynowska \/ Mamakrama<\/b> - tworzy makramy inspirowane morzem. Swoj\u0105 pasj\u0119 do r\u0119kodzie\u0142a rozwija\u0142a tworz\u0105c pocz\u0105tkowo \u0142apacze sn\u00f3w. <br\/><b><br\/><\/b>Prace artystki mo\u017cna obserwowa\u0107 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych: \u00a0www.facebook.com\/mamakramahandmade\/ oraz instagram.com\/mamakrama_\/\u00a0<\/p><p><b>\u00a0<\/b><\/p><p><b>\u017bu\u0142awski splot \/ Wystawa \/ Prelekcja<\/b><\/p><p>Tematem przewodnim wystawy b\u0119dzie pr\u00f3ba odnalezienia w \u017cu\u0142awskim krajobrazie tzw. \u017cu\u0142awskiego splotu? Jej otwarcie sk\u0142oni do zadania wielu pyta\u0144. Czy w odniesieniu do \u017bu\u0142aw Wi\u015blanych mo\u017cna pokusi\u0107 si\u0119 o stwierdzenie -\u00a0 \u017cu\u0142awski splot\u2026? Na przestrzeni wiek\u00f3w, kolejne pokolenia tworzy\u0142y na tym terenie unikalny tygiel kulturowy, religijny, materialny i niematerialny oraz wytworzy\u0142y wyj\u0105tkowy styl, kt\u00f3ry by\u0142 cech\u0105 charakterystyczn\u0105 teren\u00f3w delty Wis\u0142y.<\/p><p><b>Na Pa\u0144stwa pytania postara si\u0119 odpowiedzie\u0107 go\u015b\u0107 specjalny wydarzenia: <\/b><\/p><p><b>\u0141ukasz K\u0119pski<\/b> \u2013 absolwent historii na Uniwersytecie Miko\u0142aja Kopernika w Toruniu. Od blisko dziesi\u0119ciu lat zwi\u0105zany jest Klubem Nowodworskim i \u017bu\u0142awskim Parkiem Historycznych. Autor ksi\u0105\u017cek i artyku\u0142\u00f3w historycznych m.in. w Ciekawostkach Historycznych i Twojej Historii.\u00a0 Wsp\u00f3\u0142pracuje z wieloma fundacjami i stowarzyszeniami naukowymi i muzealnymi w Polsce i zagranic\u0105. W swoich badaniach przede wszystkim koncentruje si\u0119 na dziejach delty Wis\u0142y w epoce wczesnonowo\u017cytnej. Jak sam podkre\u015bla jest zafascynowany histori\u0105 \u017cu\u0142awskich wsi i jej mieszka\u0144c\u00f3w.<\/p><p><b>W swoim wyk\u0142adzie \u201eO \u017cu\u0142awskich wsiach, czyli opowie\u015b\u0107 inna ni\u017c wszystkie inne\u201d postara si\u0119 nam przybli\u017cy\u0107 \u015bwiat \u017cu\u0142awskich s\u0105siad\u00f3w w XVI \u2013 XVIII w. <\/b><\/p><p>Spotkanie poprowadzi <b>Pawe\u0142 Jarczewski\u00a0 <\/b>\u2013 absolwent Historii Uniwersytetu Gda\u0144skiego.<br\/> Od 2007 r. odpowiedzialny za historyczno\u2013edukacyjn\u0105 sfer\u0119 dzia\u0142a\u0144 \u201eWyspy Skarb\u00f3w\u201d Gda\u0144skiego Archipelagu Kultury. Kustosz Izby Pami\u0119ci Wincentego Pola, jedynej plac\u00f3wki muzealnej na Wyspie Sobieszewskiej. Kurator wystaw czasowych po\u015bwi\u0119conych delcie Wis\u0142y, \u017cyciu i tw\u00f3rczo\u015bci patrona muzeum oraz historii Wyspy.<\/p><p><b>*DOJAZD: <\/b>Autobusy linii: <b>112, 186<\/b>. Dworzec G\u0142\u00f3wny (przystanek pocz\u0105tkowy) \u2013 Sobieszewo Wyspa (przystanek ko\u0144cowy);<\/p><p><b>Otwarcie wystawy:<\/b><b> 07 wrze\u015bnia 2019 (sobota) godz. 12:00<\/b> <b><br\/><\/b><b>Ekspozycja wystawy<\/b>: <b>07.09 - 31.12 .2019<\/b><b><br\/><\/b>pon.-pt.\u00a0godz. 10:00 - 20:00<br\/> sobota \/ niedziela: \u00a0nieczynne<b><br\/> Wst\u0119p wolny<\/b><\/p><p><b>GDA\u0143SKI ARCHIPELAG KULTURY \"WYSPA SKARB\u00d3W\"<br\/> DOM KULTURY \/ GALERIA \/ MUZEUM<br\/><\/b>ul. Turystyczna 3 Gda\u0144sk Sobieszewo, tel. 58 323 91 15<br\/> wyspaskarbow.gak.gda.pl\u00a0\u00a0\u00a0 www.facebook.com\/wyspa.gak\/<\/p>",
    "categoryId": 51,
    "startDate": "2019-09-07T12:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury Wyspa Skarb\u00f3w wraz z Izb\u0105 Pami\u0119ci Wincentego Pola w ramach Europejskich Dni Dziedzictwa zapraszaj\u0105 na\u017bu\u0142awski splot \/ Warsztaty \/ Wystawa \/ Prelekcja7 wrze\u015bnia 2019 \/sobota\/ g. 12.00 -16.00- godz. 12.00 Otwarcie wys...",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 62741,
    "place": {
      "id": 1448,
      "subname": "Filia Gda\u0144ska (ul. Mariacka 42)",
      "name": "Wojew\u00f3dzka i Miejska Biblioteka Publiczna w Gda\u0144sku"
    },
    "endDate": "2019-09-07T14:00:00+0200",
    "name": "Narodowe Czytanie",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/wbpg.org.pl\/aktualnosc\/narodowe-czytanie-0"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/wbpg.org.pl\/sites\/default\/files\/obraz_maly\/narodowe_cztanie_www_old.png"
      }
    ],
    "descLong": "Zapraszamy do udzia\u0142u w 8. edycji Narodowego Czytania. W tym roku Para Prezydencka zaproponowa\u0142a do czytania Nowele polskie.<br\/><br\/>Osiem lektur na \u00f3sme Narodowe Czytanie!\n\n\n\tDobra pani \u2013 Eliza Orzeszkowa\n\tDym \u2013 Maria Konopnicka\n\tKatarynka \u2013 Boles\u0142aw Prus\n\tM\u00f3j ojciec wst\u0119puje do stra\u017cak\u00f3w (ze zbioru: Sanatorium pod Klepsydr\u0105) \u2013 Bruno Schulz\n\tOrka \u2013 W\u0142adys\u0142aw Stanis\u0142aw Reymont\n\tRozdzi\u00f3bi\u0105 nas kruki, wrony\u2026 \u2013 Stefan \u017beromski\n\tSachem \u2013 Henryk Sienkiewicz\n\tSawa (z cyklu: Pami\u0105tki Soplicy) \u2013 Henryk Rzewuski\n\n\n\u2013\u00a0 Jest to wyb\u00f3r tekst\u00f3w, kt\u00f3rych wsp\u00f3lnym mianownikiem jest polsko\u015b\u0107 w po\u0142\u0105czeniu z tre\u015bciami uniwersalnymi, refleksj\u0105 nad cz\u0142owiekiem i spo\u0142ecze\u0144stwem. Ich zwi\u0119z\u0142a forma idzie w parze z mistrzostwem stylu i plastyczno\u015bci\u0105, kt\u00f3ra pozostawia w umys\u0142ach czytelnik\u00f3w niezapomniane wra\u017cenia. (\u2026) Dzi\u015b teksty te nie straci\u0142y nic ze swej aktualno\u015bci. Ucz\u0105 nas, \u017ce w \u017cyciu powinni\u015bmy kierowa\u0107 si\u0119 szlachetno\u015bci\u0105 i solidarno\u015bci\u0105, \u017ce nie wolno nam straci\u0107 wra\u017cliwo\u015bci na ludzk\u0105 krzywd\u0119 ani zapomnie\u0107 o naszej historii \u2013 napisa\u0142 w specjalnym li\u015bcie Prezydent RP Andrzej Duda.\n\nAkcja Narodowe Czytanie organizowana jest przez Prezydenta RP od 2012 roku. Zosta\u0142a zainicjowana wsp\u00f3ln\u0105 lektur\u0105 Pana Tadeusza Adama Mickiewicza. W 2013 roku w ca\u0142ej Polsce odby\u0142o si\u0119 czytanie dzie\u0142 Aleksandra Fredry, a podczas nast\u0119pnych edycji przeczytano kolejno: Trylogi\u0119 Henryka Sienkiewicza oraz Lalk\u0119 Boles\u0142awa Prusa. W 2016 roku Andrzej Duda i Agata Kornhauser-Duda rozpocz\u0119li Narodowe Czytanie Quo vadis Henryka Sienkiewicza w warszawskim Ogrodzie Saskim. W 2017 roku lektur\u0105 Narodowego Czytania by\u0142o Wesele Stanis\u0142awa Wyspia\u0144skiego. W ca\u0142ej Polsce i za granic\u0105 dramat ten przeczytano w ponad 2000 miejsc. Akcja Narodowe Czytanie 2018 mia\u0142a wyj\u0105tkowy charakter - w zwi\u0105zku z jubileuszem 100-lecia odzyskania przez Polsk\u0119 niepodleg\u0142o\u015bci Para Prezydencka zaprosi\u0142a do lektury Przedwio\u015bnia Stefana \u017beromskiego.\n\nJe\u015bli macie Pa\u0144stwo ochot\u0119 wzi\u0105\u0107 aktywny udzia\u0142 w tegorocznej edycji Narodowego Czytania, to zach\u0119camy do wys\u0142ania zg\u0142oszenia na adres promocja@wbpg.org.pl. \n\nNa zg\u0142oszenia czekamy do 26 sierpnia.\n\nNarodowe Czytanie organizowane przez Wojew\u00f3dzk\u0105 i Miejsk\u0105 Bibliotek\u0119 Publiczn\u0105 w Gda\u0144sku odb\u0119dzie si\u0119 na przedpro\u017cu Filii Gda\u0144skiej (ul. Mariacka 42, Gda\u0144sk- \u015ar\u00f3dmie\u015bcie) w godz. 12.00-14.00.",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-09-07T12:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 50,
      "designation": "Wojew\u00f3dzka i Miejska Biblioteka Publiczna w Gda\u0144sku"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy do udzia\u0142u w 8. edycji Narodowego Czytania. W tym roku Para Prezydencka zaproponowa\u0142a do czytania Nowele polskie.Osiem lektur na \u00f3sme Narodowe Czytanie!\n\n\n\tDobra pani \u2013 Eliza Orzeszkowa\n\tDym \u2013 Maria Konopnicka\n\tKatarynka \u2013 Boles\u0142...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 64939,
    "place": {
      "id": 2280,
      "name": "Gdynia"
    },
    "endDate": "2019-09-07T20:59:00+0200",
    "name": "SLOT POMORZE",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/www.slotpomorze.pl\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "events\/event_5d6cf25d2539b.png"
      }
    ],
    "descLong": "SLOT Pomorze to jednodniowy minifestiwal artystyczny w Gdyni oparty na relacjach ludzi i wsp\u00f3lnym tworzeniu niezwyk\u0142ej przestrzeni spotka\u0144. Celem wydarzenia jest integracja lokalnych \u015brodowisk tw\u00f3rczych, zacie\u015bnianie wi\u0119zi spo\u0142ecznych, promocja wolontariatu i postawy obywatelskiej.\r\n\r\nFestiwal SLOT Pomorze odb\u0119dzie si\u0119 w sobot\u0119, 7 wrze\u015bnia (sobota) w Gdyni, na Skwerze Arki Gdynia od godziny 12:00 do 20:00.",
    "categoryId": 69,
    "startDate": "2019-09-07T12:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 239,
      "designation": "Miasto Gdynia"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "SLOT Pomorze to jednodniowy minifestiwal artystyczny w Gdyni oparty na relacjach ludzi i wsp\u00f3lnym tworzeniu niezwyk\u0142ej przestrzeni spotka\u0144.",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 62328,
    "place": {
      "id": 2772,
      "name": "Kawiarnia Ku\u017ania"
    },
    "endDate": "2019-09-07T13:30:00+0200",
    "name": "Orunia \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/orunia-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-25\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/2047767695530447\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP3_Orunia22a.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 na spacery po Oruni \u2013 historycznej dzielnicy Gda\u0144ska, pi\u0119knie po\u0142o\u017conej pomi\u0119dzy wzg\u00f3rzami morenowym a polderami gda\u0144skich \u017bu\u0142aw. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!<\/h3>\n<h3>ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00; lub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/h3>\n(image) \n\nBogata historia tego miejsca si\u0119ga niemal\u017ce okresu powstania miasta. Znajdziecie tu niepowtarzalny przedmiejski klimat, ciekaw\u0105 architektur\u0119 z prze\u0142omu XIX i XX wieku, ma\u0142\u0105 podcieniow\u0105 ku\u017ani\u0119, przedwojenny s\u0142up og\u0142oszeniowy, ukryty pod ziemi\u0105 rezerwuar wody oraz przepi\u0119kny Park Oru\u0144ski. Tutejsze uliczki i zakamarki pami\u0119taj\u0105 wiele niesamowitych opowie\u015bci. Opr\u00f3cz walor\u00f3w historycznych, Orunia ma tak\u017ce doskona\u0142e przestrzenie do aktywnego wypoczynku, miejsca widokowe i du\u017ce obszary zielone z r\u00f3\u017cnorodn\u0105 szat\u0105 ro\u015blinn\u0105. Wszystko to odkryjemy wsp\u00f3lnie podczas tegorocznych spacer\u00f3w.\n<h3>MIEJSCE SPOTKANIA: przed Kawiarni\u0105 Ku\u017ania ul. Go\u015bcinna 10 (przystanek ZKM: Go\u015bcinna)\nDojazd autobusami: 151, 189, 200, 205, 207, 210, 232 \/ Prosimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia<\/h3>\nwww.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnicy\n#lokalniprzewodnicy\nk: historie.po.orunsku@gmail.com\nfb: Historie po Oru\u0144sku\n\n&nbsp;\n\n<strong>Organizatorzy:<\/strong>\nMiasto Gda\u0144sk, Instytut Kultury Miejskiej, Gda\u0144ski Archipelag Kultury, Stacja Orunia\n\n<strong>Patroni:<\/strong>\nGazeta Wyborcza, iBedeker, Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Gda\u0144sk S.A., Trojmiasto.pl\n\n<strong>Dofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury<\/strong>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-09-07T12:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 na spacery po Oruni \u2013 historycznej dzielnicy Gda\u0144ska, pi\u0119knie po\u0142o\u017conej pomi\u0119dzy wzg\u00f3rzami morenowym a polderami gda\u0144skich \u017bu\u0142aw. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!\nZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62434,
    "place": {
      "id": 2783,
      "name": "przy Ko\u015bciele Zielono\u015bwi\u0105tkowym"
    },
    "endDate": "2019-09-07T13:30:00+0200",
    "name": "Biskupia G\u00f3rka \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/biskupia-gorka-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-35\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/693521791105492\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP3_BG1a.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Zapraszamy do zwiedzania z Lokalnymi Przewodniczkami i Przewodnikami niezwyk\u0142ego miejsca w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu Gda\u0144ska, jakim jest Biskupia G\u00f3rka. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!<\/h3>\n<strong>ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00; lub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/strong>\n\nSpaceruj\u0105c brukowanymi uliczkami, po\u015br\u00f3d oryginalnych kamieniczek z prze\u0142omu XIX i XX wieku, mo\u017cna poczu\u0107 tu atmosfer\u0119 przedwojennego Gda\u0144ska.\n\n(image) O skomplikowanej historii Gda\u0144ska, zabytkach, niezwyk\u0142ych postaciach, legendach i anegdotach zwi\u0105zanych z Biskupi\u0105 G\u00f3rk\u0105 b\u0119dzie mo\u017cna us\u0142ysze\u0107 od Lokalnych Przewodniczek i Przewodnik\u00f3w, kt\u00f3rzy zostali zauroczeni tym miejscem. Nasz przewodnik pomo\u017ce te\u017c znale\u017a\u0107 miejsce sk\u0105d wida\u0107 przepi\u0119kn\u0105 panoram\u0119 Gda\u0144ska.\n\nWarto odwiedzi\u0107 to miejsce po\u0142o\u017cone w centrum Gda\u0144ska, tak r\u00f3\u017cne od obowi\u0105zkowych miejsc na szlaku turystycznym, by lepiej pozna\u0107 Gda\u0144sk.\n\n<strong>MIEJSCE SPOTKANIA: ul. Menonit\u00f3w 2 przy Ko\u015bciele Zielono\u015bwi\u0105tkowym. Prosimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia!<\/strong>\n\nwww.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnicy\n#lokalniprzewodnicy\nk: przewodnicy.bg@gmail.com\nfb: Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki na Biskupiej G\u00f3rce\n\n<strong>Organizatorzy: <\/strong>\nMiasto Gda\u0144sk, Instytut Kultury Miejskiej, Stowarzyszenie Biskupia G\u00f3rka\n\n<strong>Partnerzy:<\/strong>\nGda\u0144skie Autobusy i Tramwaje, BiskupiaG\u00f3rka.pl, Stowarzyszenie WAGA\n\n<strong>Patroni:<\/strong>\nGazeta Wyborcza, iBedeker, Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Gda\u0144sk S.A., Trojmiasto.pl\n\nDofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-09-07T12:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy do zwiedzania z Lokalnymi Przewodniczkami i Przewodnikami niezwyk\u0142ego miejsca w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu Gda\u0144ska, jakim jest Biskupia G\u00f3rka. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!\nZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, g...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62433,
    "place": {
      "id": 2785,
      "name": "ul. Marynarki Polskiej 15"
    },
    "endDate": "2019-09-07T13:30:00+0200",
    "name": "Nowy Port \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/nowy-port-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-25\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/1334013000071494\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP2_NPa.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Zapraszamy do zwiedzania z Lokalnymi Przewodnikami i Przewodniczkami wyj\u0105tkowego miejsca w p\u00f3\u0142nocnym skraju Gda\u0144ska, jakim jest Nowy Port. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!<\/h3>\n<h3>ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00; lub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/h3>\n(image) \n\nTo niezwyk\u0142a dzielnica po\u0142o\u017cona obok portu i dawnego uj\u015bcia Wis\u0142y. To tutaj Napoleon Bonaparte postanowi\u0142 chwil\u0119 odpocz\u0105\u0107, to tutaj rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 II wojna \u015bwiatowa i Strajk Doker\u00f3w. Tutejsze mury pami\u0119taj\u0105 niejedn\u0105 tajemnic\u0119 portowej osady.\n\nCzy wiesz o istnieniu Kuli Czasu? Gdzie mo\u017cna zobaczy\u0107 w Nowym Porcie rze\u017ab\u0119 ryby pomuchel? Gdzie mo\u017cna odkry\u0107 zapomniane podw\u00f3rka i poczu\u0107 tutejsz\u0105 atmosfer\u0119? O tych miejscach oraz innych ciekawostkach mog\u0105 opowiedzie\u0107 lokalni pasjonaci i entuzja\u015bci \u2013 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki.\n\nZanim rozpoczniemy spacer proponujemy obejrze\u0107 plenerow\u0105 wystaw\u0119 Nowy Port-historia gda\u0144skiej dzielnicy zorganizowanej przez Muzeum Gda\u0144ska (29.06-30.09.2019) przy placu Wolno\u015bci, aby lepiej pozna\u0107 histori\u0119 dzielnicy oraz plany jej rewitalizacji.\n<h3>MIEJSCE SPOTKANIA: przed dawnym Morskim Domem Kultury, ul. Marynarki Polskiej 15, (przystanek ZKM: Wyzwolenia \u2013 Marynarki Polskiej). Prosimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia.<\/h3>\nwww.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnicy\n#lokalniprzewodnicy\nfb: Od Wyzwolenia do Wolno\u015bci.\n\n&nbsp;\n\n<strong>Organizatorzy:<\/strong>\nMiasto Gda\u0144sk, Instytut Kultury Miejskiej, Od Wyzwolenia do Wolno\u015bci.\n\n<strong>Patroni:<\/strong>\nGazeta Wyborcza, iBedeker, Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Gda\u0144sk S.A., Trojmiasto.pl\n\n<strong>Dofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury<\/strong>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-09-07T12:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy do zwiedzania z Lokalnymi Przewodnikami i Przewodniczkami wyj\u0105tkowego miejsca w p\u00f3\u0142nocnym skraju Gda\u0144ska, jakim jest Nowy Port. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!\nZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, god...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 64892,
    "place": {
      "id": 2804,
      "name": "Wyspa Skarb\u00f3w GAK, ul. Turystyczna 3"
    },
    "endDate": "2019-09-07T13:30:00+0200",
    "name": "Wyspa Sobieszewska \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/wyspa-sobieszewska-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-23\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/482907765848551\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP3_WS2.png"
      }
    ],
    "descLong": "<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"dtmq4-0-0\">\n<h3 class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"dtmq4-0-0\"><span data-offset-key=\"dtmq4-0-0\">Trzecia pod wzgl\u0119dem wielko\u015bci Wyspa polskiego wybrze\u017ca. Oddzielona od l\u0105du trzema ramionami Wis\u0142y: \u015amia\u0142\u0105 Wis\u0142\u0105, Martw\u0105 Wis\u0142\u0105 oraz Przekopem Wis\u0142y. Miejsce ze wspania\u0142ymi pla\u017cami, pachn\u0105cym \u017cywic\u0105 lasem. W 2004 r. wy\u0142owiono tu najwi\u0119kszy okaz bursztynu z p\u0105klami na \u015bwiecie...<\/span><\/h3>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"492q0-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"492q0-0-0\"><span data-offset-key=\"492q0-0-0\">Zapraszamy do poznania kolejnej dzielnicy Gda\u0144ska w ramach projektu \u2013 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki. Wyspa Sobieszewska to miejsce, kt\u00f3re sta\u0142o si\u0119 dzielnic\u0105 miasta Gda\u0144ska w 1973 roku. Jest to obszar, na kt\u00f3rym kr\u00f3luje przyroda. Znajduj\u0105 si\u0119 na niej dwa rezerwaty przyrody \u2013 Mewia \u0141acha i Ptasi Raj. Na spacerach b\u0119dziecie mieli Pa\u0144stwo okazj\u0119 zwiedza\u0107 r\u00f3\u017cne zakamarki wyspy. Zanurzymy si\u0119 w morski charakter wyspy, spaceruj\u0105c po porcie w \u015awibnie, centrum Sobieszewa czy G\u00f3rkach Wschodnich. Zapraszamy na spacery!<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"nfgn-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"nfgn-0-0\"><span data-offset-key=\"nfgn-0-0\">\u00a0<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"46c30-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"46c30-0-0\"><span data-offset-key=\"46c30-0-0\">&#x2705; ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00; lub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div data-offset-key=\"46c30-0-0\"><\/div>\n<div data-offset-key=\"46c30-0-0\">\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"7b50i-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"7b50i-0-0\">\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"1p8fr-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"1p8fr-0-0\">\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"5rq64-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"5rq64-0-0\">\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"bu3a6-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"bu3a6-0-0\">\n\n<span data-offset-key=\"46c30-0-0\">&#x2705; <\/span>7.09 sobota 12:00 \u2022 Antoni Polakowski \u2022 Sobieszewo Centrum\n\ntrasa: Dom Kultury Wyspa Skarb\u00f3w GAK \u2013 Izba Pami\u0119ci Wincentego Pola \u2013 Mozaika przy o.w Drogowiec \u2013 Ko\u015bci\u00f3\u0142 w Sobieszewie \u2013 Parafia Rzymskokatolicka i Sanktuarium pw. Matki Bo\u017cej Salety\u0144skiej \u2013 Las (ul. Radosna) \u2013 Pla\u017ca wej\u015bcie nr 16 | start: Wyspa Skarb\u00f3w GAK, ul. Turystyczna 3\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div data-offset-key=\"2ugpo-0-0\"><\/div>\n<div data-offset-key=\"2ugpo-0-0\">\/\/\/<\/div>\n<div data-offset-key=\"2ugpo-0-0\"><\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"en8ai-0-0\">\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"cnssf-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"cnssf-0-0\"><span data-offset-key=\"cnssf-0-0\">Przewodnik nie gwarantuje wej\u015bcia do obiekt\u00f3w.<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"8c02c-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"8c02c-0-0\"><span data-offset-key=\"8c02c-0-0\">Prosimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia!<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"5d3ui-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"5d3ui-0-0\"><span data-offset-key=\"5d3ui-0-0\">\u00a0<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"cet6q-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"cet6q-0-0\"><span data-offset-key=\"cet6q-0-0\">www.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnicy<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"7g17l-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"7g17l-0-0\"><span class=\"_5zk7\" spellcheck=\"false\" data-offset-key=\"7g17l-0-0\"><span data-offset-key=\"7g17l-0-0\">#lokalniprzewodnicy<\/span><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"4q3h1-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"4q3h1-0-0\"><span data-offset-key=\"4q3h1-0-0\">www.wyspaskarbow.gak.gda.pl<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"7ue10-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"7ue10-0-0\"><span class=\"_247o\" spellcheck=\"false\" data-offset-key=\"7ue10-0-0\"><span data-offset-key=\"7ue10-0-0\">Wyspa-Skarbow-GAK<\/span><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"9f0tl-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"9f0tl-0-0\"><span class=\"_247o\" spellcheck=\"false\" data-offset-key=\"9f0tl-0-0\"><span data-offset-key=\"9f0tl-0-0\">Wincenty Pol na Wyspie<\/span><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"6jup9-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"6jup9-0-0\"><span data-offset-key=\"6jup9-0-0\">\u00a0<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"64c0v-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"64c0v-0-0\"><span data-offset-key=\"64c0v-0-0\">Organizatorzy: <\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"fi57l-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"fi57l-0-0\"><span class=\"_247o\" spellcheck=\"false\" data-offset-key=\"fi57l-0-0\"><span data-offset-key=\"fi57l-0-0\">Miasto Gda\u0144sk<\/span><\/span><span data-offset-key=\"fi57l-1-0\">, <\/span><span class=\"_247o\" spellcheck=\"false\" data-offset-key=\"fi57l-2-0\"><span data-offset-key=\"fi57l-2-0\">Instytut Kultury Miejskiej<\/span><\/span><span data-offset-key=\"fi57l-3-0\">, <\/span><span class=\"_247o\" spellcheck=\"false\" data-offset-key=\"fi57l-4-0\"><span data-offset-key=\"fi57l-4-0\">Wyspa-Skarbow-GAK<\/span><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"2s06v-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"2s06v-0-0\"><span data-offset-key=\"2s06v-0-0\">Partnerzy:<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"711t7-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"711t7-0-0\"><span data-offset-key=\"711t7-0-0\">Rada Dzielnicy Wyspa Sobiewszewska, Stowarzyszenie Przyjaci\u00f3\u0142 Wyspy<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"edal3-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"edal3-0-0\"><span data-offset-key=\"edal3-0-0\">Patroni:<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"5lsd-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"5lsd-0-0\"><span class=\"_247o\" spellcheck=\"false\" data-offset-key=\"5lsd-0-0\"><span data-offset-key=\"5lsd-0-0\">Gazeta Wyborcza<\/span><\/span><span data-offset-key=\"5lsd-1-0\">, <\/span><span class=\"_247o\" spellcheck=\"false\" data-offset-key=\"5lsd-2-0\"><span data-offset-key=\"5lsd-2-0\">iBedeker<\/span><\/span><span data-offset-key=\"5lsd-3-0\">, <\/span><span class=\"_247o\" spellcheck=\"false\" data-offset-key=\"5lsd-4-0\"><span data-offset-key=\"5lsd-4-0\">Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik<\/span><\/span><span data-offset-key=\"5lsd-5-0\">, <\/span><span class=\"_247o\" spellcheck=\"false\" data-offset-key=\"5lsd-6-0\"><span data-offset-key=\"5lsd-6-0\">Radio Gda\u0144sk S.A.<\/span><\/span><span data-offset-key=\"5lsd-7-0\">, <\/span><span class=\"_247o\" spellcheck=\"false\" data-offset-key=\"5lsd-8-0\"><span data-offset-key=\"5lsd-8-0\">Trojmiasto.pl<\/span><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"ek4i2-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"ek4i2-0-0\"><span data-offset-key=\"ek4i2-0-0\">\u00a0<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"f15bk-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"f15bk-0-0\"><span data-offset-key=\"f15bk-0-0\">Dofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"1nm0g-0-0\"><\/div>\n<\/div>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-09-07T12:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "\nTrzecia pod wzgl\u0119dem wielko\u015bci Wyspa polskiego wybrze\u017ca. Oddzielona od l\u0105du trzema ramionami Wis\u0142y: \u015amia\u0142\u0105 Wis\u0142\u0105, Martw\u0105 Wis\u0142\u0105 oraz Przekopem Wis\u0142y. Miejsce ze wspania\u0142ymi pla\u017cami, pachn\u0105cym \u017cywic\u0105 lasem. W 2004 r. wy\u0142owiono tu n...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 64962,
    "place": {
      "id": 13,
      "subname": "Wyspa Skarb\u00f3w",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-07T15:00:00+0200",
    "name": "\u017bu\u0142awski splot \/ Wystawa \/ Dyskusja",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/wyspaskarbow.gak.gda.pl"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>Gda\u0144ski Archipelag Kultury <b>Wyspa Skarb\u00f3w<\/b><br\/>wraz z <b>Izb\u0105 Pami\u0119ci Wincentego Pola<\/b><\/p><p>w ramach Europejskich Dni Dziedzictwa zapraszaj\u0105 na<br\/><br\/><b>\u017bu\u0142awski splot \/ Warsztaty \/ Wystawa \/ Prelekcja<\/b><br\/><br\/><b>7 wrze\u015bnia 2019 \/sobota\/ g. 13.00 -16.30<\/b><\/p><p><br\/><b>- godz. 13:00 <\/b>Otwarcie wystawy czasowej<b> \u201e\u017bu\u0142awski splot\u201d,<\/b><br\/><b>Izba Pami\u0119ci Wincentego Pola<br\/><\/b><br\/><b>- godz. 13:20 Wyk\u0142ad \u0141ukasza K\u0119pskiego<\/b><br\/><b>\u201eO \u017cu\u0142awskich wsiach, czyli opowie\u015b\u0107 inna ni\u017c wszystkie inne\u201d<br\/><\/b><br\/><b>- godz. 14:00-16:30 <b>Pierwszy splot \/ <\/b>Warsztaty Makramy \/ ZAPISY ZAMKNI\u0118TE<br\/><\/b><\/p><p>\u00a0<\/p><p>Tegoroczne has\u0142o przewodnie Europejskich Dni Dziedzictwa to \u201e<b>Polski splot<\/b>\u201d. Poj\u0119cie \u201esplotu\u201d nawi\u0105zuje do wsp\u00f3lnego wysi\u0142ku Polak\u00f3w zwi\u0105zanego z po\u0142\u0105czeniem kraju z trzech cz\u0119\u015bci funkcjonuj\u0105cych wcze\u015bniej w ramach oddzielnych organizm\u00f3w pa\u0144stwowych zaborc\u00f3w.\u00a0To tak\u017ce materia\u0142, osnowa na kt\u00f3rej powsta\u0142o Pa\u0144stwo Polskie, istna mozaika utkana ze splot\u00f3w wielu tradycji oraz region\u00f3w etnograficznych z charakterystycznym strojem ludowym oraz dziedzictwem niematerialnym.<\/p><p><b>\u00a0\u201e\u017bu\u0142awski splot\u201d \/ Wystawa \/ Prelekcja<\/b><\/p><p>Tematem przewodnim wystawy b\u0119dzie pr\u00f3ba odnalezienia w \u017cu\u0142awskim krajobrazie tzw. \u017cu\u0142awskiego splotu? Jej otwarcie sk\u0142oni do zadania wielu pyta\u0144. Czy w odniesieniu do \u017bu\u0142aw Wi\u015blanych mo\u017cna pokusi\u0107 si\u0119 o stwierdzenie -\u00a0 \u017cu\u0142awski splot\u2026? Na przestrzeni wiek\u00f3w, kolejne pokolenia tworzy\u0142y na tym terenie unikalny tygiel kulturowy, religijny, materialny i niematerialny oraz wytworzy\u0142y wyj\u0105tkowy styl, kt\u00f3ry by\u0142 cech\u0105 charakterystyczn\u0105 teren\u00f3w delty Wis\u0142y.<\/p><p><br\/><b>Na Pa\u0144stwa pytania postara si\u0119 odpowiedzie\u0107 go\u015b\u0107 specjalny wydarzenia: <\/b><\/p><p><br\/><b>\u0141ukasz K\u0119pski<\/b> \u2013 absolwent historii na Uniwersytecie Miko\u0142aja Kopernika w Toruniu. Od blisko dziesi\u0119ciu lat zwi\u0105zany jest Klubem Nowodworskim i \u017bu\u0142awskim Parkiem Historycznych. Autor ksi\u0105\u017cek i artyku\u0142\u00f3w historycznych m.in. w Ciekawostkach Historycznych i Twojej Historii. Wsp\u00f3\u0142pracuje z wieloma fundacjami i stowarzyszeniami naukowymi i muzealnymi w Polsce i zagranic\u0105. W swoich badaniach przede wszystkim koncentruje si\u0119 na dziejach delty Wis\u0142y w epoce wczesnonowo\u017cytnej. Jak sam podkre\u015bla jest zafascynowany histori\u0105 \u017cu\u0142awskich wsi i jej mieszka\u0144c\u00f3w. <\/p><p><br\/>W swoim wyk\u0142adzie <b>\u201eO \u017cu\u0142awskich wsiach, czyli opowie\u015b\u0107 inna ni\u017c wszystkie inne\u201d <\/b>postara si\u0119 nam przybli\u017cy\u0107 \u015bwiat \u017cu\u0142awskich s\u0105siad\u00f3w w XVI \u2013 XVIII w.\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p><p><b>Do\u0142\u0105cz do wydarzenia na stronie Facebook<\/b><\/p><p>https:\/\/www.facebook.com\/events\/715377675569267\/<\/p><p>Spotkanie poprowadzi Pawe\u0142 Jarczewski \u2013 absolwent historii Uniwersytetu Gda\u0144skiego.\u00a0Od 2007 r. odpowiedzialny za historyczno\u2013edukacyjn\u0105 sfer\u0119 dzia\u0142a\u0144 \u201eWyspy Skarb\u00f3w\u201d Gda\u0144skiego Archipelagu Kultury. Kustosz Izby Pami\u0119ci Wincentego Pola, jedynej plac\u00f3wki muzealnej na Wyspie Sobieszewskiej. Kurator wystaw czasowych po\u015bwi\u0119conych delcie Wis\u0142y, \u017cyciu i tw\u00f3rczo\u015bci patrona muzeum oraz historii Wyspy.<\/p><p><b><b>Pierwszy splot<\/b> <\/b> \/ <b>Warsztaty Makramy <br\/><\/b><\/p><p><b>wst\u0119p wolny \/ <b> ZAPISY ZAMKNI\u0118TE<\/b><br\/><\/b><\/p><p>W ramach Europejskich Dni Dziedzictwa zapraszamy na bezp\u0142atne warsztaty makramy. To sztuka wi\u0105zania sznurk\u00f3w, bez u\u017cycia igie\u0142, drut\u00f3w czy szyde\u0142ka, kt\u00f3ra znana by\u0142a ju\u017c w staro\u017cytno\u015bci.\u00a0Niekt\u00f3rzy w Was zapewne pami\u0119taj\u0105 t\u0105 technik\u0119 ze szkolnych zaj\u0119\u0107 ZPT, kiedy tworzyli\u015bcie j\u0105 ze sznurka od snopowi\u0105za\u0142ki. Potem makrama wysz\u0142a z mody i nagle ze \u015bcian poznika\u0142y makatki, s\u00f3wki, kwietniki oraz inne zakurzone ozdoby. Na bardzo d\u0142ugi czas wszyscy o nich zapomnieli\u015bmy.<\/p><p><br\/>Przysz\u0142a jednak pora na przypomnienie sobie umiej\u0119tno\u015bci wi\u0105zania sznurk\u00f3w, bo makrama zn\u00f3w jest modna. Poznacie podstawowe sploty, kt\u00f3re pozwol\u0105 Wam na samodzielne wykonanie niezwyk\u0142ych dekoracji. A to dopiero pocz\u0105tek wielkiej przygody ze sznurkami...<\/p><p>Zapraszamy na tw\u00f3rcze warsztaty dla pocz\u0105tkuj\u0105cych, na kt\u00f3rych poznacie pierwsze sploty i podstawy plecenia technik\u0105 makramy. Podczas 2,5 godzinnych warsztat\u00f3w stworzysz ozdob\u0119 ze sznurka do Twojego wn\u0119trza. Ka\u017cdy uczestnik b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykonania swojej autorskiej makramy pod okiem Mamakrama na zakonserwowanym przez morze patyku. Wszystkie materia\u0142y zapewniaj\u0105 organizatorzy. Jedyne czego potrzebujemy od Ciebie to tw\u00f3j zapa\u0142, inspiracj\u0119 oraz pozytywn\u0105 energi\u0119.<br\/><br\/><\/p><p><b> ZAPISY ZAMKNI\u0118TE<\/b><br\/><br\/><\/p><p><b>Ewa Rutynowska<\/b> \/ <b>Mamakrama<\/b> - tworzy makramy inspirowane morzem. Swoj\u0105 pasj\u0119 do r\u0119kodzie\u0142a rozwija\u0142a tworz\u0105c pocz\u0105tkowo \u0142apacze sn\u00f3w.\u00a0Prace artystki mo\u017cna obserwowa\u0107 w mediach\u00a0 spo\u0142eczno\u015bciowych:<\/p><p>www.facebook.com\/mamakramahandmade\/\u00a0<\/p><p>www.instagram.com\/mamakrama_\/<\/p><p><b>Do\u0142\u0105cz do wydarzenia na stronie Facebook<\/b><\/p><p>https:\/\/www.facebook.com\/events\/668481696988060\/<\/p><p>\u00a0<\/p><p><b>*DOJAZD<\/b>: Autobusy linii: 112, 186.<br\/>Dworzec G\u0142\u00f3wny (przystanek pocz\u0105tkowy) \u2013 Sobieszewo Wyspa (przystanek ko\u0144cowy); <\/p><p><b>Otwarcie wystawy<\/b>: 07 wrze\u015bnia 2019 (sobota) godz. 13:00 <br\/><b>Ekspozycja wystawy<\/b>: 07.09 - 31.12 .2019<br\/>pon.-pt. godz. 10:00 - 20:00<br\/>sobota \/ niedziela: nieczynne<br\/><b>Wst\u0119p wolny<\/b><\/p>",
    "categoryId": 51,
    "startDate": "2019-09-07T13:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury Wyspa Skarb\u00f3wwraz z Izb\u0105 Pami\u0119ci Wincentego Polaw ramach Europejskich Dni Dziedzictwa zapraszaj\u0105 na\u017bu\u0142awski splot \/ Warsztaty \/ Wystawa \/ Prelekcja7 wrze\u015bnia 2019 \/sobota\/ g. 13.00 -16.30- godz. 13:00 Otwarcie wysta...",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 62329,
    "place": {
      "id": 2773,
      "name": "\"Plama\" Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-07T14:30:00+0200",
    "name": "Zaspa \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/zaspa-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-34\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/445045676049155\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP3_Zaspa2a.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Zapraszamy do zwiedzania wyj\u0105tkowej Kolekcji Malarstwa Monumentalnego na gda\u0144skim osiedlu Zaspa. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!<\/h3>\n<h3>ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00; lub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/h3>\nZaspa jest jednym z najwi\u0119kszych w Polsce skupisk blok\u00f3w mieszkalnych. Powsta\u0142a w latach 70. i 80. XX wieku. Ogromne powierzchnie szczytowych \u015bcian oraz otwarte, zielone przestrzenie uk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 w charakterystyczny \"plaster miodu\" s\u0105 doskona\u0142ym \u015brodowiskiem dla funkcjonowania wielkoformatowych malowide\u0142, kt\u00f3re czyni\u0105 Zasp\u0119 jednym z najciekawszych miejsc w Gda\u0144sku.\n\n(image) \n\nDzi\u015b Kolekcja Malarstwa Monumentalnego to 59 wielkoformatowych murali, o r\u00f3\u017cnorodnej tematyce \u2013 niekt\u00f3re przedstawiaj\u0105 s\u0142awne postaci, histori\u0119 oraz miasto Gda\u0144sk, a inne stanowi\u0105 swobodn\u0105 interpretacj\u0119 temat\u00f3w, z kt\u00f3rymi artystki i arty\u015bci z ca\u0142ego \u015bwiata mierzyli si\u0119 podczas 8 edycji festiwalu Monumental Art, mi\u0142o\u015b\u0107 to pokusa, wolno\u015b\u0107 w czasach kryzysu, czy enigmatyczne oczekiwania i droga jest szcz\u0119\u015bciem.\n\nT\u0119 niezwyk\u0142\u0105 galeri\u0119 mo\u017cesz zwiedza\u0107 z jej gospodarzami \u2013 mieszka\u0144cami osiedla. Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki zabior\u0105 Ci\u0119 na spacer szlakiem zaspia\u0144skich murali, wprowadz\u0105 w tajniki realizacji 36 metrowych dzie\u0142, podziel\u0105 si\u0119 anegdotami zwi\u0105zanymi z ich powstawaniem, a tak\u017ce opowiedz\u0105 o ponad 40 letniej historii osiedla, jego za\u0142o\u017ceniach urbanistycznych oraz lotniczej przesz\u0142o\u015bci miejsca, gdzie do 1974 roku funkcjonowa\u0142o najstarsze lotnisko na terenie dzisiejszej Polski.\n<h3>MIEJSCE SPOTKANIA: przy Plama Gda\u0144ski Archipelag Kultury, ul. Pilot\u00f3w 11 (stacja SKM: Gda\u0144sk-Zaspa) Prosimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia<\/h3>\nwww.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnicy\n#lokalniprzewodnicy\nk: www.muralegdanskzaspa.pl\nfb: Murale Gda\u0144sk Zaspa\n\n<strong>Organizatorzy:<\/strong>\nMiasto Gda\u0144sk, Instytut Kultury Miejskiej, Plama Gda\u0144ski Archipelag Kultury, Gda\u0144ski Archipelag Kultury\n\n<strong>Patroni:<\/strong>\nGazeta Wyborcza, iBedeker, Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Gda\u0144sk S.A., Trojmiasto.pl\n\n<strong>Dofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury<\/strong>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-09-07T13:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy do zwiedzania wyj\u0105tkowej Kolekcji Malarstwa Monumentalnego na gda\u0144skim osiedlu Zaspa. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!\nZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00; lub email: kontakt@ikm.gda.p...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62943,
    "place": {
      "id": 1851,
      "name": "Miasto Puck"
    },
    "endDate": "2019-09-07T16:00:00+0200",
    "name": "Narodowe Czytanie 2019",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/miastopuck.pl\/?p=32072"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/miastopuck.pl\/wp-content\/uploads\/Narodowe-Czytanie-2019-plakat.png"
      },
      {
        "fileName": "http:\/\/miastopuck.pl\/wp-content\/uploads\/Narodowe-Czytanie-2019-plakat.png"
      },
      {
        "fileName": "http:\/\/miastopuck.pl\/wp-content\/uploads\/Narodowe-Czytanie-2019-plakat.png"
      },
      {
        "fileName": "http:\/\/miastopuck.pl\/wp-content\/uploads\/Narodowe-Czytanie-2019-plakat.png"
      }
    ],
    "descLong": "&nbsp;",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-09-07T14:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 223,
      "designation": "Miasto Puck"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "&nbsp;",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 64906,
    "place": {
      "id": 1132,
      "subname": "G\u0142\u00f3wna",
      "name": "Wejherowskie Centrum Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-07T17:00:00+0200",
    "name": "Wilk w owczej sk\u00f3rze 2 - 2D dubbing",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/wck.org.pl\/kalendarium\/opis\/5082-wilk-w-owczej-skorze-2-2d-dubbing-orientacyjny-czas-trwania-filmu-85min.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/wck.org.pl\/images\/main\/Z3w7S357T050S1A5X6C6H908N3O6C3s5.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "Jeszcze bardziej magiczna, dowcipna i zakr\u0119cona przygoda zacznie si\u0119, kiedy dw\u00f3m zaprzyja\u017anionym stadom wilk\u00f3w i owiec kto\u015b pod\u0142o\u017cy niez\u0142\u0105\u2026 \u015bwink\u0119! Tw\u00f3rcy przebojowej serii \u201eKr\u00f3lowa \u015aniegu\u201d oraz klasycznej bajki Disneya \u201ePi\u0119kna i Bestia\u201d zapraszaj\u0105 na drug\u0105 porcj\u0119 akcji i atrakcji w pe\u0142nym czar\u00f3w \u015bwiecie. Czas na zwariowane zwierzaki, ich tajemnicze mikstury i zaskakuj\u0105ce przemiany, w kt\u00f3rych bardzo \u0142atwo o zabawn\u0105 pomy\u0142k\u0119! Dawno, dawno temu, pewien m\u0142ody wilk o imieniu Szary na skutek dzia\u0142ania magicznych mocy zosta\u0142 zamieniony w owc\u0119. Dzi\u0119ki dobremu sercu i wielkiej odwadze uda\u0142o si\u0119 go jednak odczarowa\u0107. Od tamtej pory wilki i owce zacz\u0119\u0142y \u017cy\u0107 w zgodzie i wsp\u00f3lnie zamieszka\u0142y w ma\u0142ym, ale przyjaznym miasteczku. Nie oznacza to jednak ko\u0144ca k\u0142opot\u00f3w. Prawdziwe tarapaty zaczn\u0105 si\u0119, kiedy o tym beztroskim wsp\u00f3\u0142\u017cyciu dw\u00f3ch z pozoru wrogich gatunk\u00f3w dowie si\u0119 przyw\u00f3dca innego wilczego stada. Nowe drapie\u017cniki zrobi\u0105 wszystko, aby dopa\u015b\u0107 niewinne owieczki oraz da\u0107 nauczk\u0119 ich wyj\u0105cym do ksi\u0119\u017cyca przyjacio\u0142om. Mieszka\u0144cy pokojowo nastawionego miasteczka b\u0119d\u0105 musieli dzia\u0142a\u0107 razem, aby obroni\u0107 si\u0119 przed naje\u017ad\u017acami. A nie b\u0119dzie to \u0142atwe, bo z\u0142e wilki maj\u0105 tajn\u0105 bro\u0144. To zwariowana zaj\u0119czyca, kt\u00f3ra w ma\u0142ym palcu swojej wielkiej stopy ma przepisy na wszelkie magiczne mikstury. Trzeba tylko uwa\u017ca\u0107, aby nie pomyli\u0107 sk\u0142adnik\u00f3w\u2026...",
    "categoryId": 1,
    "startDate": "2019-09-07T15:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 156,
      "designation": "Wejherowskie Centrum Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Jeszcze bardziej magiczna, dowcipna i zakr\u0119cona przygoda zacznie si\u0119, kiedy dw\u00f3m zaprzyja\u017anionym stadom wilk\u00f3w i owiec kto\u015b pod\u0142o\u017cy niez\u0142\u0105\u2026 \u015bwink\u0119! Tw\u00f3rcy przebojowej serii \u201eKr\u00f3lowa \u015aniegu\u201d oraz klasycznej bajki Disneya \u201ePi\u0119kn...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62315,
    "place": {
      "id": 29,
      "name": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "endDate": "2019-09-07T17:30:00+0200",
    "name": "\u042d\u043a\u0441\u043a\u0443\u0440\u0441\u0438\u0438 \u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u0430\u043c\u0438 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d-\u043f\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u0446 \u0413\u0434\u0430\u043d\u044c\u0441\u043a\u0430",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/%d1%8d%d0%ba%d1%81%d0%ba%d1%83%d1%80%d1%81%d0%b8%d0%b8-%d0%b4%d0%be%d1%80%d0%be%d0%b3%d0%b0%d0%bc%d0%b8-%d0%b6%d0%b5%d0%bd%d1%89%d0%b8%d0%bd-%d0%bf%d1%80%d0%b5%d0%b4%d1%88%d0%b5%d1%81%d1%82%d0%b2-3\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/1049143921958301\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/stocznia_2a.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>\u041f\u043e\u0441\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0413\u0434\u0430\u043d\u044c\u0441\u043a\u0430\n\u042d\u043a\u0441\u043a\u0443\u0440\u0441\u0438\u0438 \u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u0430\u043c\u0438 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d-\u043f\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u0446 \u0413\u0434\u0430\u043d\u044c\u0441\u043a\u0430 Aby przeczyta\u0107 tekst po polsku scrolluj stron\u0119\n\u0421\u0442\u0430\u0440\u044b\u0439 \u0438 \u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0413\u043e\u0440\u043e\u0434\n\u0422\u0440\u0430\u0441\u0441\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u0446<\/h3>\n(image)  (image) \n\n\u041c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0438: Gda\u0144sk, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e Instytut Kultury Miejskiej\n\n\u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u044d\u043a\u0441\u043a\u0443\u0440\u0441\u0438\u0438 \u0431\u0435\u0441\u043f\u043b\u0430\u0442\u043d\u043e\u0435\n\n\u041f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0430\u0435\u043c \u043d\u0430 \u0431\u0435\u0441\u043f\u043b\u0430\u0442\u043d\u0443\u044e \u044d\u043a\u0441\u043a\u0443\u0440\u0441\u0438\u044e \u043d\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u0445\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e\n(her story) \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430 \u00ab\u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u043a\u0430\u00bb. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d-\u043f\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u0446 \u2013 (\u043d\u0435) \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043d\u0435\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0438\u043d\u044c \u0421\u0442\u0430\u0440\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0413\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430.\n\n\u0413\u0434\u0430\u043d\u044c\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u0446\u044b \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438, \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u044b \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u0441\u043c\u0435\u043b\u044b\u0435. \u0412\u044b \u0443\u0437\u043d\u0430\u0435\u0442\u0435 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438: \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u044b-\u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0434\u0435\u0436\u0434\u044b \u041a\u043b\u0430\u0440\u044b \u0421\u0442\u0440\u0438\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439-\u0411\u0430\u0435\u0434\u044d\u043a\u0435\u0440 (Clar\u0430 Stryowska-Baedeker); \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0432 \u0413\u0434\u0430\u043d\u044c\u0441\u043a\u0435 \u0422\u0435\u043a\u043b\u0438 \u0413\u043b\u0438\u043d\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 (Tekla Gliniecka); \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u044b-\u043f\u0438\u043b\u043e\u0442\u0430 \u0438 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u044b-\u0441\u0443\u0434\u044c\u0438 \u0441\u043f\u0438\u0434\u0432\u0435\u044f \u0418\u0440\u0435\u043d\u044b \u041d\u0430\u0434\u043e\u043b\u043d\u043e\u0439-\u0428\u0430\u0442\u0438\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 (Iren\u0430 Nadoln\u0430-Szaty\u0142owsk\u0430). \u041c\u044b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043c \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0443 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u0439 \u042f\u0434\u0432\u0438\u0433\u0443 \u041b\u0443\u0449\u0435\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e (Jadwig\u0430 \u0141uszczewsk\u0430), \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0435\u0451 \u043a\u043d\u0438\u0433 \u2013 \u00ab\u0414\u0435\u0432\u0443\u0448\u043a\u0430 \u0438\u0437 \u043e\u043a\u043e\u0448\u043a\u0430\u00bb (\u00abPani\u0435nk\u0430 z okienka\u00bb), \u043f\u043e\u0447\u0442\u0430\u043b\u044c\u043e\u043d\u043a\u0443 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u043d\u0443 \u0421\u0435\u043b\u043e\u043d\u043a\u0443 (Mariann\u0430 Selonk\u0430) \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0432\u044b \u0437\u0430\u043d\u043e\u0432\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u043e\u0435\u0442\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0441\u0435\u0431\u044f \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0413\u0434\u0430\u043d\u044c\u0441\u043a\u0430.\n\n\u041d\u0430 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u044d\u043a\u0441\u043a\u0443\u0440\u0441\u0438\u0438 \u043d\u0435 \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f.\n\n\u041e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441\u0435\u0440\u0434\u0435\u0447\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0430\u0435\u043c \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439, \u0436\u0438\u0432\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0432 \u041f\u043e\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u0412\u043e\u0435\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435.\n\n\u042d\u043a\u0441\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432\u043e\u0434\u043a\u0430: \u0420\u0430\u0438\u0441\u0430 \u041a\u043e\u0440\u044b\u0446\u043a\u0430\n\u0420\u0430\u0438\u0441\u0430 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u0438, \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435. \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438. \u0415\u0451 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0443\u0435\u0442 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u0438 \u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u0438 \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u00ab\u0421\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0438 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430. \u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0435\u0440\u0442\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0433\u0438\u0434\u043e\u043c \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430 \u0421\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442 \u044d\u043a\u0441\u043a\u0443\u0440\u0441\u0438\u0438 \u043f\u043e \u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0443. \u0420\u0430\u0438\u0441\u0430\n\u043f\u0440\u0438\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043a \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0443 \u00ab\u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u043a\u0430\u00bb \u0432 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u0435 2018 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438 \u0441 \u0443\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442 \u044d\u043a\u0441\u043a\u0443\u0440\u0441\u0438\u0438.\n\n\u042d\u044d\u043a\u0441\u043a\u0443\u0440\u0441\u0438\u0438 \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u043d\u0430 \u0432\u0437\u0440\u043e\u0441\u043b\u044b\u0445\n\u041f\u043e\u0436\u0430\u043b\u0443\u0439\u0441\u0442\u0430, \u043d\u0430\u0434\u0435\u043d\u044c\u0442\u0435 \u0443\u0434\u043e\u0431\u043d\u0443\u044e \u043e\u0431\u0443\u0432\u044c\n\n\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440: Instytut Kultury Miejskiej (\u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u0413\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b)\n\n\/\/\/\/\n\nZwiedzanie Gda\u0144ska szlakami kobiet\nStare i G\u0142\u00f3wne Miasto\nTrasa Prekursorek\nSpacery w j\u0119zyku rosyjskim\n\nMiejsce zbi\u00f3rki: ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, na wysoko\u015bci Instytutu Kultury Miejskiej\nZwiedzanie jest bezp\u0142atne\n\nZapraszamy na bezp\u0142atne spacery w j\u0119zyku rosyjskim w ramach herstorycznego projektu <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/metropolitanka\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Metropolitanka<\/a>. Przedstawimy histori\u0119 Prekursorek - (nie)zwyk\u0142ych kobiet, znanych i nieznanych bohaterek Starego i G\u0142\u00f3wnego Miasta.\n\nGda\u0144skie prekursorki i dzia\u0142aczki, kobiety silne i odwa\u017cne. Poznacie historie: pierwszej reformatorki damskiego ubioru Clary Stryowskiej-Baedeker, wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rczyni polskiego teatru amatorskiego w Gda\u0144sku Tekli Glinieckiej, pilotki i s\u0119dziny \u017cu\u017clowej Ireny Nadolnej-Szaty\u0142owskiej. Przedstawimy te\u017c powie\u015bciopisark\u0119 Jadwig\u0119 \u0141uszczewsk\u0105, autork\u0119 \u201ePanienki z okienka\u201d, listonoszk\u0119 Mariann\u0119 Selonk\u0119 oraz wiele innych kobiet, dzi\u0119ki kt\u00f3rym odkryjecie histori\u0119 Gda\u0144ska na nowo.\n\nPrzewodniczka: Raisa Korycka \u2013 urodzi\u0142a si\u0119 na Bia\u0142orusi, ma pochodzenie polskie. Studia uko\u0144czy\u0142a w Rosji. Interesuje si\u0119 histori\u0105 Polski, zw\u0142aszcza okresem po II wojnie \u015bwiatowej i powstaniem ruchu spo\u0142ecznego Solidarno\u015b\u0107. Lubi podr\u00f3\u017cowa\u0107 i poznawa\u0107 nowe kraje, kultury i ludzi. Jest certyfikowan\u0105 przewodniczk\u0105 Europejskiego Centrum Solidarno\u015bci. Do projektu \u201eMetropolitanka\u201d do\u0142\u0105czy\u0142a w kwietniu 2018 roku. Przewodniczka oprowadza po polsku i po rosyjsku.\n\nOrganizator: <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/IKMgdansk\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Instytut Kultury Miejskiej<\/a>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-09-07T16:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "\u041f\u043e\u0441\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0413\u0434\u0430\u043d\u044c\u0441\u043a\u0430\n\u042d\u043a\u0441\u043a\u0443\u0440\u0441\u0438\u0438 \u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u0430\u043c\u0438 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d-\u043f\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u0446 \u0413\u0434\u0430\u043d\u044c\u0441\u043a\u0430 Aby przeczyta\u0107 tekst po polsku scrolluj stron\u0119\n\u0421\u0442\u0430\u0440\u044b\u0439 \u0438 \u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0413\u043e\u0440\u043e\u0434\n\u0422\u0440\u0430\u0441\u0441\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 63032,
    "place": {
      "id": 1414,
      "subname": "Biblioteka Manhattan (al. Grunwaldzka 82)",
      "name": "Wojew\u00f3dzka i Miejska Biblioteka Publiczna w Gda\u0144sku"
    },
    "endDate": "2019-09-07T18:00:00+0200",
    "name": "Spotkanie z Bell\u0105 Szwarcman-Czarnot\u0105 i R\u00f3\u017c\u0105 Zi\u0105tek-Czarnot\u0105",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/wbpg.org.pl\/aktualnosc\/spotkanie-z-bell%C4%85-szwarcman-czarnot%C4%85-i-r%C3%B3%C5%BC%C4%85-zi%C4%85tek-czarnot%C4%85"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/wbpg.org.pl\/sites\/default\/files\/obraz_maly\/1_10.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "W ramach Festiwalu Kultury \u017bydowskiej Zbli\u017cenia zapraszamy na spotkanie z Bell\u0105 Szwarcman-Czarnot\u0105 i R\u00f3\u017c\u0105 Zi\u0105tek-Czarnot\u0105, autorkami ksi\u0105\u017cki \"W poszukiwaniu z\u0142otego jab\u0142ka.\nLider buch \u2013 \u015apiewnik rodzinny\".<br\/><br\/>\nZapraszamy na spotkanie z autorkami ksi\u0105\u017cki \"W poszukiwaniu z\u0142otego jab\u0142ka.\nLider buch \u2013 \u015apiewnik rodzinny\", czyli *Bell\u0105 Szwarcman-Czarnot\u0105*\n\n(pisark\u0105, t\u0142umaczk\u0105 i felietonistk\u0105 pisma \u201eMidrasz\u201d) oraz  *R\u00f3\u017c\u0105 Zi\u0105tek-Czarnot\u0105*\n\n(skrzypaczk\u0105 specjalizuj\u0105c\u0105 si\u0119 w muzyce dawnej).\n\nKsi\u0105\u017cka zawiera teksty i nuty piosenek wraz z t\u0142umaczeniem na polski i\ntranskrypcj\u0105 tekstu w jidysz. S\u0105 tu tak\u017ce zamieszczone przek\u0142ady wierszy\ndla dzieci Icchoka Lejbusza Pereca oraz noty o kompozytorach i autorach\ntekst\u00f3w.\nW odpowiedzi na g\u0142osy czytelnik\u00f3w, w dwa lata po ukazaniu si\u0119 ksi\u0105\u017cki\nautorki nagra\u0142y p\u0142yt\u0119 z piosenkami w niej zamieszczonymi.\n\n\u00a0\n\n\nZ przedmowy Belli Szwarcman-Czarnoty do ksi\u0105\u017cki \"W poszukiwaniu z\u0142otego\njab\u0142ka. Lider buch \u2013 \u015apiewnik rodzinny, Austeria 2016\n\n\nLubi\u0119 \u015bpiewa\u0107 \u2013 zw\u0142aszcza wtedy, gdy jest mi smutno\u201d \u2013 mawia\u0142a nasza ciocia\nFejga, cho\u0107 ja pami\u0119tam, \u017ce nuci\u0142a i \u015bpiewa\u0142a wtedy, gdy si\u0119 krz\u0105ta\u0142a po\ndomu: gotowa\u0142a, piek\u0142a, szy\u0142a. Mama natomiast nigdy nie \u0142\u0105czy\u0142a \u015bpiewu z\nprac\u0105 \u2013 zapewne dlatego, \u017ce nie lubi\u0142a prac domowych, a \u015bpiew by\u0142\nczynno\u015bci\u0105 od\u015bwi\u0119tn\u0105, przez wiele lat tak\u017ce zawodow\u0105.\nUko\u0144czy\u0142a stworzony przez wybitnego muzyka Rafaela Rubinsztejna, by\u0142ego\ndyrygenta Opery Odeskiej, \u017bydowski Instytut Wilnie, w klasie \u015bpiewu\nsolowego prof. Elzy Igdal-Rubinsztejn. By\u0142a zatem po prostu \u015bpiewaczk\u0105. [\u2026]\n\u015apiewa\u0142 tak\u017ce nasz ojciec i siostry naszej mamy. Jak na rodzin\u0119 \u017cydowsk\u0105 po\nZag\u0142adzie \u2013 by\u0142o nas ca\u0142kiem sporo. Niemal w ka\u017cd\u0105 niedziel\u0119 w naszym domu\nodbywa\u0142y si\u0119 \u015bpiewy ch\u00f3ralne. I by\u0142 to nie byle jaki ch\u00f3r, bo\nczterog\u0142osowy. By\u0142o to wa\u017cne zw\u0142aszcza wtedy, gdy telewizory nie by\u0142y\npowszechnie dost\u0119pne, s\u0142ucha\u0142o si\u0119 tylko radia. [\u2026]\nTo by\u0142y pogodne chwile, takie, w kt\u00f3rych czu\u0142am si\u0119 dzieckiem. Nie\nrozmawiano wtedy o latach wojny, tu\u0142aczki, o \u015bmierci czy g\u0142odzie.\nOczywi\u015bcie ch\u0142on\u0119\u0142am wszelkie wspomnienia, nie wszystko rozumiej\u0105c do\nko\u0144ca, ale czu\u0142am si\u0119 wtedy raczej jak partnerka, jak r\u00f3wnoprawny cz\u0142onek\nrodziny. S\u0142uchaj\u0105c \u015bpiewu lub do\u0142\u0105czaj\u0105c do \u015bpiewu \u2013 by\u0142am tym, kim by\u0142am.\nNiedu\u017c\u0105 dziewczynk\u0105. [\u2026]\nNiniejsz\u0105 ksi\u0105\u017ceczk\u0105 chcemy ocali\u0107 przede wszystkim piosenki w jidysz, a\nspo\u015br\u00f3d nich \u2013 te mniej znane. Utrwalamy jednak nie tylko piosenki, ale\nmo\u017ce przede wszystkim \u2013 co niezwyk\u0142e w czasach po Zag\u0142adzie, w Polsce \u2013 sam\nfakt podtrzymywania nieprzerwanej wi\u0119zi mi\u0119dzy pokoleniami. Mo\u017ce brzmi to\njak wy\u015bwiechtana fraza, ale dla mnie jest wype\u0142niona tre\u015bci\u0105.\nChodzi tu o pewn\u0105 tradycj\u0119 rozumian\u0105 nie jako zastyg\u0142y zestaw praktyk,\ngest\u00f3w, s\u0142\u00f3w, wci\u0105\u017c powtarzany w niezmiennej i nie zmienionej postaci.\nTradycj\u0119, kt\u00f3rej sens polega na przekazywaniu jej w taki spos\u00f3b, aby mog\u0142a\nzosta\u0107 przetworzona i odnowiona. To kabala (otrzymywanie) i mesora\n(przekazywanie) zarazem. Jak w opowiadaniu Icchoka Lejbusza Pereca Gilgl\nfun a nign (Przeistoczenie melodii) \u2013 transmigracja melodii podchwyconej\nprzez skrzypka reb Chaimla, kt\u00f3ra to melodia potem zostaje przetworzona na\nweselu, w teatrze, w \u201e\u015bwi\u0119t\u0105 pie\u015b\u0144\u201d, w lament \u017cebraczy, a\u017c wreszcie\nwykonuje j\u0105 jazzband w Ameryce.\nI chodzi nie tylko o to, lecz te\u017c o danie nadziei.\nSzmerke Kaczergi\u0144ski, bojownik wile\u0144skiego getta, napisa\u0142 w pie\u015bni Zol\nszojn kumen di geule (Niechaj nadejdzie zbawienie): \u201eI obudzi si\u0119 Mesjasz\nze swego snu g\u0142\u0119bokiego\/ kiedy us\u0142yszy nasz modlitewny \u015bpiew\u201d. Nie modlitw\u0119\nmia\u0142 jednak na my\u015bli, lecz \u017ceby w tym, co \u015bpiewamy i robimy, by\u0142o\nmodlitewne (tfiledike) tchnienie i \u017car, kt\u00f3ry pozwoli przetrwa\u0107.\nNie tylko nam, ale i przysz\u0142ym pokoleniom. Chc\u0119 wierzy\u0107, \u017ce tak si\u0119 stanie.\n\n\nNie s\u0105 to oczywi\u015bcie wszystkie piosenki w jidysz, jakie u nas \u015bpiewano,\nlecz jedynie drobna cz\u0105stka. Trzeba by\u0142o dokona\u0107 selekcji \u2013 nie jest to\nprzecie\u017c \u015bpiewnik sensu stricto. Zapisowi nutowemu ka\u017cdej piosenki\ntowarzyszy tekst w brzmieniu fonetycznym \u2013 nie zawsze zanotowanym zgodnie z\nprzyj\u0119tymi zasadami, chodzi\u0142o bowiem o podanie wymowy nieznaj\u0105cym j\u0119zyka.\nObok zapisu fonetycznego znajduje si\u0119 tekst zapisany w jidysz oraz jego\nprzek\u0142ad na j\u0119zyk polski. Przek\u0142ady nie s\u0105 dos\u0142owne,\nale te\u017c nie odbiegaj\u0105 radykalnie od tekstu orygina\u0142u. Czytelnik lub\nu\u017cytkownik znajdzie te\u017c notki o autorach tekst\u00f3w i o kompozytorach wraz z\nokoliczno\u015bciami, w jakich piosenki te by\u0142y wykonywane w naszym Spisywa\u0142y\u015bmy\nte piosenki tak, jak je zapami\u0119ta\u0142y\u015bmy, czasem spieraj\u0105c si\u0119 o jakie\u015b\nszczeg\u00f3\u0142y b\u0105d\u017a zagl\u0105daj\u0105c do \u015bpiewnik\u00f3w. Zawsze jednak rozstrzygaj\u0105ca by\u0142a\nwersja \u201edomowa\u201d. Tym samym kierowa\u0142y\u015bmy si\u0119 w wyborze tonacji \u2013 wszystkie\nmamy niskie g\u0142osy, \u015bpiewamy altem.\n\n*Z przedmowy R\u00f3\u017cy Zi\u0105tek-Czarnoty*\n\nOd kiedy si\u0119gam pami\u0119ci\u0105, wiedzia\u0142am, \u017ce s\u0105 to piosenki pochodz\u0105ce z domu\nmojej mamy i \u017ce ona si\u0119 ich nauczy\u0142a, s\u0142uchaj\u0105c g\u0142\u00f3wnie w wykonaniu kobiet\nze swojej rodziny \u2013 matki i cioci Fejgusi, kt\u00f3ra pe\u0142ni\u0142a wa\u017cn\u0105 rol\u0119 w jej\nwychowywaniu. Gdy ja by\u0142am dzieckiem, moja babcia \u2013 mama mojej mamy \u2013 ju\u017c\nnie \u017cy\u0142a, wi\u0119c ja s\u0142ysza\u0142am te\npiosenki tylko od mojej mamy. Okazjonalnie widywa\u0142am si\u0119 z dwiema ciotkami\nmamy \u2013 wspomnianej Fejgusi te\u017c ju\u017c nie by\u0142o, ale w Warszawie mieszka\u0142a jej\nsiostra Gisia, a w Szwecji jej siostra Ewa. Te moje dwie ciocie - babcie\nmia\u0142y sw\u00f3j repertuar piosenek w jidysz i gdy sp\u0119dza\u0142am u nich czas,\npod\u015bpiewywa\u0142y je cz\u0119sto. [\u2026]\nTen tajemny \u015bwiat, kt\u00f3ry si\u0119 przede mn\u0105 otwiera\u0142 poprzez muzyk\u0119, by\u0142 wi\u0119c\nponiek\u0105d wehiku\u0142em czasu, \u0142\u0105cz\u0105cym mnie z kolejnymi, coraz bardziej\nodleg\u0142ymi i coraz mniej znanymi pokoleniami. Ods\u0142ania\u0142 niespodziewanie\nfragmenty \u015bwiata, kt\u00f3rego ju\u017c nie ma, ale po kt\u00f3rym pozosta\u0142y \u0142\u0105cz\u0105ce nas\ntradycje.\n\n\n\u00a0\n\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-09-07T16:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 50,
      "designation": "Wojew\u00f3dzka i Miejska Biblioteka Publiczna w Gda\u0144sku"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "W ramach Festiwalu Kultury \u017bydowskiej Zbli\u017cenia zapraszamy na spotkanie z Bell\u0105 Szwarcman-Czarnot\u0105 i R\u00f3\u017c\u0105 Zi\u0105tek-Czarnot\u0105, autorkami ksi\u0105\u017cki \"W poszukiwaniu z\u0142otego jab\u0142ka.\nLider buch \u2013 \u015apiewnik rodzinny\".\nZapraszamy na spotkanie z au...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 64902,
    "place": {
      "id": 1131,
      "subname": "Kameralna",
      "name": "Wejherowskie Centrum Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-07T18:00:00+0200",
    "name": "Tajemnica Ojca Pio - lektor",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/wck.org.pl\/kalendarium\/opis\/5089-tajemnica-ojca-pio-wersja-z-lektorem-orientacyjny-czas-trwania-filmu-80min.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/wck.org.pl\/images\/main\/W8p4f9D3h0e0n1V5Y6o7x0A7O0X7N9i8.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "[b]Uwaga! Wersja z lektorem[\/b] . Tajemnica Ojca Pio to udana pr\u00f3ba ukazania prawdziwego oblicza Stygmatyka oraz bardzo trudnej drogi, jak\u0105 przeszed\u0142, by na jej ko\u0144cu sta\u0107 si\u0119 jednym z najwi\u0119kszych \u015bwi\u0119tych Ko\u015bcio\u0142a. Tw\u00f3rcy zadbali o niepublikowane dot\u0105d materia\u0142y: zeznania \u015bwiadk\u00f3w \u017cycia \u015bwi\u0119tego, jego duchowych dzieci, os\u00f3b, kt\u00f3re do\u015bwiadczy\u0142y nawr\u00f3cenia i uzdrowienia, oraz zdj\u0119cia, nagrania i wypowiedzi wsp\u00f3\u0142braci z San Giovanni Rotondo. Film bez ogr\u00f3dek ujawnia, jak niewyobra\u017calnemu ogromowi pr\u00f3b zosta\u0142 poddany skromny zakonnik z Pietrelciny: oszczerstwa i poddawanie w w\u0105tpliwo\u015b\u0107 stygmat\u00f3w, pods\u0142uchy zak\u0142adane nawet w konfesjonale, pos\u0105dzanie o intymne kontakty z kobietami, kary i prze\u015bladowania tak\u017ce ze strony os\u00f3b zwi\u0105zanych z Ko\u015bcio\u0142em. Niezwyk\u0142e emocje towarzysz\u0105 widzowi, gdy \u015bledzi on autentyczne nagrania Ojca Pio i s\u0142yszy jego charakterystyczny, jakby niepasuj\u0105cy do wizerunku g\u0142os. Ca\u0142o\u015bci dope\u0142nia sprawiaj\u0105cy ogromne wra\u017cenie ekskluzywny materia\u0142 dokumentuj\u0105cy niedawn\u0105 ekshumacj\u0119 cia\u0142a \u015bw. Ojca Pio. Stygmatyk z Pietrelciny to nie tylko surowy zakonnik. Film odkrywa go dla wiernych jako osob\u0119 pe\u0142n\u0105 rado\u015bci, poczucia humoru, a nade wszystko wype\u0142nion\u0105 mi\u0142o\u015bci\u0105 do Boga i ludzi. Tajemnica Ojca Pio pozwala widzowi autentycznie \u201edotkn\u0105\u0107\u201d \u015bwi\u0119to\u015bci, co stanowi ogromny atut filmu....",
    "categoryId": 1,
    "startDate": "2019-09-07T16:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 156,
      "designation": "Wejherowskie Centrum Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "[b]Uwaga! Wersja z lektorem[\/b] . Tajemnica Ojca Pio to udana pr\u00f3ba ukazania prawdziwego oblicza Stygmatyka oraz bardzo trudnej drogi, jak\u0105 przeszed\u0142, by na jej ko\u0144cu sta\u0107 si\u0119 jednym z najwi\u0119kszych \u015bwi\u0119tych Ko\u015bcio\u0142a. Tw\u00f3rcy zadbali o niep...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 63033,
    "place": {
      "id": 1414,
      "subname": "Biblioteka Manhattan (al. Grunwaldzka 82)",
      "name": "Wojew\u00f3dzka i Miejska Biblioteka Publiczna w Gda\u0144sku"
    },
    "endDate": "2019-09-07T19:30:00+0200",
    "name": "Spotkanie z Joann\u0105 Lisek",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/wbpg.org.pl\/aktualnosc\/spotkanie-z-joann%C4%85-lisek"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/wbpg.org.pl\/sites\/default\/files\/obraz_maly\/HJL5_0001.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "W ramach Festiwalu Kultury \u017bydowskiej Zbli\u017cenia zapraszamy na spotkanie z Joann\u0105 Lisek autork\u0105 \u201eKol Isze \u2013 g\u0142os kobiet w poezji jidysz\u201d.<br\/><br\/>\nWraz z *Joann\u0105 Lisek* ,\nautork\u0105 \u201eKol Isze \u2013 g\u0142os kobiet w poezji jidysz\u201d, prze\u015bledzimy\nwyodr\u0119bnianie si\u0119 w poezji jidysz kobiecej podmiotowo\u015bci i wypracowywanie\nr\u00f3\u017cnych strategii jej ekspresji, poczynaj\u0105c od tekst\u00f3w najwcze\u015bniejszych (z\nXVI w.), poprzez tw\u00f3rczo\u015b\u0107 ludow\u0105, cz\u0119sto b\u0119d\u0105c\u0105 wyrazem krytyki ustalonego\nporz\u0105dku spo\u0142ecznego \u2013 a\u017c po utwory b\u0119d\u0105ce \u015bwiadectwem XX-wiecznej rewolucji obyczajowej, \nradykalizacji postaw i przeobra\u017ce\u0144 modelu kobieco\u015bci \u017cydowskiej. \nWyk\u0142ad b\u0119dzie pr\u00f3b\u0105 odpowiedzi na pytanie: w jaki spos\u00f3b\nkobiety funkcjonowa\u0142y w ramach wyznaczonych im granic oraz wbrew nim?\n\n\n\nSpotkanie nawi\u0105\u017ce do poj\u0119cia kol isze (g\u0142osu kobiecego). Jego s\u0142yszalno\u015b\u0107\njest regulowana prawem \u017cydowskim, poniewa\u017c judaizm ortodoksyjny zakazywa\u0142\nmodl\u0105cemu si\u0119 czy studiuj\u0105cemu Tor\u0119 m\u0119\u017cczy\u017anie s\u0142ucha\u0107, nazbyt erotycznie\noddzia\u0142uj\u0105cego, g\u0142osu \u015bpiewaj\u0105cej kobiety. Przywo\u0142ane w tytule poj\u0119cie kol\nisze implikuje zar\u00f3wno obecno\u015b\u0107, jak i t\u0142umienie g\u0142osu kobiecego.\n\nProwadzenie: Jakub Skrzypczak.\n\n\n\u00a0\n\n\u00a0",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-09-07T17:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 50,
      "designation": "Wojew\u00f3dzka i Miejska Biblioteka Publiczna w Gda\u0144sku"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "W ramach Festiwalu Kultury \u017bydowskiej Zbli\u017cenia zapraszamy na spotkanie z Joann\u0105 Lisek autork\u0105 \u201eKol Isze \u2013 g\u0142os kobiet w poezji jidysz\u201d.\nWraz z *Joann\u0105 Lisek* ,\nautork\u0105 \u201eKol Isze \u2013 g\u0142os kobiet w poezji jidysz\u201d, prze\u015bledzimy\nwyodr...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 64912,
    "place": {
      "id": 1132,
      "subname": "G\u0142\u00f3wna",
      "name": "Wejherowskie Centrum Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-07T20:25:00+0200",
    "name": "Polityka",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/wck.org.pl\/kalendarium\/opis\/5084-polityka-premiera.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/wck.org.pl\/images\/main\/V0W0U9z6g08061S556b6n9M8z398Z858.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "W \u201ePitbullu\u201d Patryk Vega zaj\u0105\u0142 si\u0119 policj\u0105, w \u201eBotoksie\u201d wzi\u0105\u0142 pod lup\u0119 s\u0142u\u017cb\u0119 zdrowia, a teraz przyszed\u0142 czas na polsk\u0105 scen\u0119 polityczn\u0105. Co robi\u0105 i jak zachowuj\u0105 si\u0119 najwa\u017cniejsi ludzie w kraju, kiedy gasn\u0105 \u015bwiat\u0142a kamer i spadaj\u0105 maski? Jak w\u0142adza i dost\u0119p do publicznych pieni\u0119dzy wp\u0142ywa na osoby piastuj\u0105ce najwy\u017csze urz\u0119dy i pe\u0142ni\u0105ce obowi\u0105zki wobec Narodu? Bezkompromisowa \u201ePolityka\u201d odpowiada na te pytania. To film o przedstawicielach wszystkich frakcji i ugrupowa\u0144 politycznych w Polsce, o rz\u0105dz\u0105cych i opozycji, o \u015bwieckich liderach i politykach w sutannach. G\u0142\u00f3wne role w filmie gra prawdziwa plejada gwiazd, w tym: Andrzej Grabowski, Zbigniew Zamachowski, Maciej Stuhr, Daniel Olbrychski, Tomasz O\u015bwieci\u0144ski, Iwona Bielska, Janusz Chabior, Antoni Kr\u00f3likowski, Marcin Bosak, Ewa Kasprzyk, Karolina Szymczak, Anna Karczmarczyk, Tomasz Sapryk i wielu innych....",
    "categoryId": 1,
    "startDate": "2019-09-07T18:05:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 156,
      "designation": "Wejherowskie Centrum Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "W \u201ePitbullu\u201d Patryk Vega zaj\u0105\u0142 si\u0119 policj\u0105, w \u201eBotoksie\u201d wzi\u0105\u0142 pod lup\u0119 s\u0142u\u017cb\u0119 zdrowia, a teraz przyszed\u0142 czas na polsk\u0105 scen\u0119 polityczn\u0105. Co robi\u0105 i jak zachowuj\u0105 si\u0119 najwa\u017cniejsi ludzie w kraju, kiedy gasn\u0105 \u015bwiat\u0142a kame...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62757,
    "place": {
      "id": 236,
      "subname": "Gda\u0144ski Teatr Szekspirowski",
      "name": "Gda\u0144ski Teatr Szekspirowski"
    },
    "endDate": "2019-09-07T22:00:00+0200",
    "name": "Rozkosz | Polska Platforma Ta\u0144ca",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/teatrszekspirowski.pl\/wydarzenia\/rozkosz\/"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>Bytomski Teatr Ta\u0144ca i Ruchu ROZBARK \/ Jakub Lewandowski<\/p><p>Naje\u015b\u0107 si\u0119, na\u017cre\u0107, \u201ena\u017cy\u0107\u201d, obkupi\u0107, \u017ceby urwa\u0107 z doczesno\u015bci jak najwi\u0119cej. Wi\u0119cej mocy, wi\u0119cej cali, wi\u0119cej paneli, wi\u0119cej pikseli, wi\u0119cej z\u0142ota, wi\u0119cej \u017carcia, wi\u0119cej, wi\u0119cej, wi\u0119cej\u2026<br\/>Fa\u0142sz przeczy pi\u0119knu, a jednak dajemy si\u0119 nabra\u0107. Wraz z trwaniem spektaklu bohaterowie coraz bardziej b\u0119d\u0105 obna\u017ca\u0107 swoj\u0105 natur\u0119, ods\u0142ania\u0107 wype\u0142niaj\u0105c\u0105 ich od wewn\u0105trz brzydot\u0119.<\/p><p>ONI \u2013 b\u0119d\u0105 powoli zrzuca\u0107 swe maski:<br\/>M\u00f3wi\u0105c \u2013 bez zrozumienia<br\/>Jedz\u0105c \u2013 bez opami\u0119tania<br\/>Ta\u0144cz\u0105c \u2013bez rytmu<br\/>My\u015bl\u0105c \u2013 o sobie<br\/>I Niszcz\u0105c \u2013 innych.<br\/>Ile Diab\u0142a w Aniele, tyle Zwierz\u0119cia w Cz\u0142owieku.<br\/>A je\u015bli na scenie w kt\u00f3rym\u015b momencie naprawd\u0119 pojawi si\u0119 dzikie zwierz\u0119 \u2013 przyjdzie zada\u0107 pytanie \u2013 co widzimy naprawd\u0119...?<\/p><p>choreografia: Jakub Lewandowski<br\/>asystentka choreografa: Dominika Wiak<br\/>wykonanie: Dominika Wiak, Wojciech Furman, Daniel Le\u017co\u0144, Oscar Mafa, Pawe\u0142 Urbanowicz, Micha\u0142 Wo\u017anica<br\/>re\u017cyseria \u015bwiate\u0142: Pawe\u0142 Murlik<br\/>muzyka: Micha\u0142 Lis<br\/>scenografia i kostiumy: Jakub Lewandowski<br\/>wideo: Pawe\u0142 Szymkowiak<br\/>produkcja: Bytomski Teatr Ta\u0144ca i Ruchu ROZBARK<br\/>premiera: 29 wrze\u015bnia 2018 roku, Bytom<\/p>",
    "categoryId": 19,
    "startDate": "2019-09-07T20:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 56,
      "designation": "Gda\u0144ski Teatr Szekspirowski"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Bytomski Teatr Ta\u0144ca i Ruchu ROZBARK \/ Jakub LewandowskiNaje\u015b\u0107 si\u0119, na\u017cre\u0107, \u201ena\u017cy\u0107\u201d, obkupi\u0107, \u017ceby urwa\u0107 z doczesno\u015bci jak najwi\u0119cej. Wi\u0119cej mocy, wi\u0119cej cali, wi\u0119cej paneli, wi\u0119cej pikseli, wi\u0119cej z\u0142ota, wi\u0119cej \u017carcia, wi\u0119c...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 64913,
    "place": {
      "id": 1132,
      "subname": "G\u0142\u00f3wna",
      "name": "Wejherowskie Centrum Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-07T23:05:00+0200",
    "name": "Polityka",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/wck.org.pl\/kalendarium\/opis\/5084-polityka-premiera.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/wck.org.pl\/images\/main\/V0W0U9z6g08061S556b6n9M8z398Z858.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "W \u201ePitbullu\u201d Patryk Vega zaj\u0105\u0142 si\u0119 policj\u0105, w \u201eBotoksie\u201d wzi\u0105\u0142 pod lup\u0119 s\u0142u\u017cb\u0119 zdrowia, a teraz przyszed\u0142 czas na polsk\u0105 scen\u0119 polityczn\u0105. Co robi\u0105 i jak zachowuj\u0105 si\u0119 najwa\u017cniejsi ludzie w kraju, kiedy gasn\u0105 \u015bwiat\u0142a kamer i spadaj\u0105 maski? Jak w\u0142adza i dost\u0119p do publicznych pieni\u0119dzy wp\u0142ywa na osoby piastuj\u0105ce najwy\u017csze urz\u0119dy i pe\u0142ni\u0105ce obowi\u0105zki wobec Narodu? Bezkompromisowa \u201ePolityka\u201d odpowiada na te pytania. To film o przedstawicielach wszystkich frakcji i ugrupowa\u0144 politycznych w Polsce, o rz\u0105dz\u0105cych i opozycji, o \u015bwieckich liderach i politykach w sutannach. G\u0142\u00f3wne role w filmie gra prawdziwa plejada gwiazd, w tym: Andrzej Grabowski, Zbigniew Zamachowski, Maciej Stuhr, Daniel Olbrychski, Tomasz O\u015bwieci\u0144ski, Iwona Bielska, Janusz Chabior, Antoni Kr\u00f3likowski, Marcin Bosak, Ewa Kasprzyk, Karolina Szymczak, Anna Karczmarczyk, Tomasz Sapryk i wielu innych....",
    "categoryId": 1,
    "startDate": "2019-09-07T20:45:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 156,
      "designation": "Wejherowskie Centrum Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "W \u201ePitbullu\u201d Patryk Vega zaj\u0105\u0142 si\u0119 policj\u0105, w \u201eBotoksie\u201d wzi\u0105\u0142 pod lup\u0119 s\u0142u\u017cb\u0119 zdrowia, a teraz przyszed\u0142 czas na polsk\u0105 scen\u0119 polityczn\u0105. Co robi\u0105 i jak zachowuj\u0105 si\u0119 najwa\u017cniejsi ludzie w kraju, kiedy gasn\u0105 \u015bwiat\u0142a kame...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 63073,
    "place": {
      "id": 1851,
      "name": "Miasto Puck"
    },
    "endDate": "2019-09-08T23:59:59+0200",
    "name": "Puchar Pucka w Pi\u0142ce Siatkowej Kadetek",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/miastopuck.pl\/?p=32367"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "hala MOKSiR od godz. 10.00",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-09-08T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 223,
      "designation": "Miasto Puck"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "hala MOKSiR od godz. 10.00",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 60579,
    "place": {
      "id": 2623,
      "name": "Stadion Le\u015bny"
    },
    "endDate": "2019-09-08T16:00:00+0200",
    "name": "Piknik Rodzinny - Wielkie s\u0105siedzkie Grillowanie",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/kalendarz\/szczegoly\/4041\/piknik-rodzinny-wielkie-sasiedzkie-grillowanie.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/\/images\/S1f9f8s9A090k185n543J0m819U0n634.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "Cykliczna impreza, odbywaj\u0105ca si\u0119 na Stadionie Le\u015bnym w Sopocie, skierowana do mieszka\u0144c\u00f3w Sopotu. Podczas Pikniku p\u0142yta stadionu zmienia si\u0119 w 3-4 strefy (sportow\u0105, zdrowotn\u0105, rozrywkow\u0105 i gastronomiczn\u0105). \u0141\u0105cznie na mieszka\u0144c\u00f3w czeka oko\u0142o 12-15 \natrakcji podzielonych tematycznie, jednym s\u0142owem dla ka\u017cdego co\u015b fajnego. \nStrefy: \nArtystyczna: ognisko, muzyka na \u017cywo, food-trucki, grill itp.\nSportowa: tyczka dla ka\u017cdego, miasteczko lekkoatletyczne, unihokej, badminton, siatk\u00f3wka, koszyk\u00f3wka\nRekreacyjna: wielka dmuchana zje\u017cd\u017calnia, trampolina, tor przeszk\u00f3d, pokazy parkour, strzelnica itp. \n\nNa festyn zaprasza SOPOCKI KLUB LEKKOATLETYCZNY",
    "categoryId": 77,
    "startDate": "2019-09-08T11:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 255,
      "designation": "Sopot"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Cykliczna impreza, odbywaj\u0105ca si\u0119 na Stadionie Le\u015bnym w Sopocie, skierowana do mieszka\u0144c\u00f3w Sopotu. Podczas Pikniku p\u0142yta stadionu zmienia si\u0119 w 3-4 strefy (sportow\u0105, zdrowotn\u0105, rozrywkow\u0105 i gastronomiczn\u0105). \u0141\u0105cznie na mieszka\u0144c\u00f3w czeka...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62842,
    "place": {
      "id": 10,
      "subname": "Plama",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-08T15:00:00+0200",
    "name": "Dzieci\u0119cy Pchli Targ",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/plama.art.pl"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/pchli targ_0.jpg"
      },
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/Pchli targ 8 wrze\u015bnia.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "<p><b>Hej, dzieciaki!<\/b> <br\/>Czas na kolejne porz\u0105dki na p\u00f3\u0142kach! <br\/>Zr\u00f3bcie je razem z Plam\u0105 podczas Dzieci\u0119cego Pchlego Targu!<\/p><p>Wst\u0119p na wydarzenie jest bezp\u0142atny.<br\/>Sprzedawc\u00f3w NIE OBOWI\u0104ZUJ\u0104 ZAPISY.<\/p><p>Dzieci\u0119cy Pchli Targ to kolejna edycja plenerowej imprezy, kt\u00f3ra odbywa si\u0119 na gda\u0144skiej Zaspie przy klubie Plama GAK, przyci\u0105gaj\u0105c spor\u0105 liczb\u0119 kupuj\u0105cych i sprzedaj\u0105cych, zar\u00f3wno ma\u0142ych, jak i du\u017cych.<\/p><p>Dzieci\u0119cy Pchli Targ to okazja, aby spr\u00f3bowa\u0107 swoich si\u0142 jako sprzedawca. Na kr\u00f3tk\u0105 chwil\u0119 ka\u017cde dziecko mo\u017ce zamieni\u0107 si\u0119 w prawdziwego biznesmena i zbudowa\u0107 sw\u00f3j w\u0142asny stragan z maskotkami, grami i lalkami. Zar\u00f3wno fani zakup\u00f3w, jak i ci, co maj\u0105 \u017cy\u0142k\u0119 do interes\u00f3w, powinni by\u0107 usatysfakcjonowani. Pierwszych z pewno\u015bci\u0105 ucieszy wyb\u00f3r nieprzebranej ilo\u015bci najr\u00f3\u017cniejszych zabawek, drugich mo\u017cliwo\u015b\u0107 stworzenia w\u0142asnego stoiska targowego.<\/p><p>_______________________________<br\/>Regulamin wydarzenia Dzieci\u0119cy Pchli Targ<\/p><p>1. Organizatorem wydarzenia Dzieci\u0119cy Pchli Targ jest \u201ePlama\u201d Gda\u0144ski Archipelag Kultury.<br\/>2. Impreza jest wydarzeniem plenerowym i odb\u0119dzie si\u0119 na terenie przyleg\u0142ym do klubu \u201ePlama\u201d GAK (trawnik, chodnik, \u0142awki) ul. Pilot\u00f3w 11, 80-460 Gda\u0144sk Zaspa, dnia 08.09.2019 r. (niedziela) w godzinach 12:00-15:00. <br\/>3. Udzia\u0142 w wydarzeniu jest bezp\u0142atny.<br\/>4. Zabawa polega na samodzielnym stworzeniu przez dzieci stanowiska targowego, wy\u0142o\u017ceniu zabawek w miejscach wyznaczonych przez organizatora i ich wymianie lub sprzeda\u017cy. Organizator nie zapewnia uczestnikom wydarzenia materia\u0142\u00f3w potrzebnych do stworzenia w\u0142asnego stoiska (tj. krzese\u0142, sto\u0142\u00f3w itp.). <br\/>5. W wydarzeniu mog\u0105 uczestniczy\u0107 tylko osoby, kt\u00f3re zapozna\u0142y si\u0119 z Regulaminem wydarzenia Dzieci\u0119cy Pchli Targ umieszczonym na wej\u015bciach na teren wydarzenia oraz na stronie www.plama.art.pl).<br\/>6. Ka\u017cde dziecko musi by\u0107 pod opiek\u0105 osoby doros\u0142ej, kt\u00f3ra ponosi ca\u0142kowit\u0105 odpowiedzialno\u015b\u0107 za bezpiecze\u0144stwo dziecka na terenie wydarzenia.<br\/>7. W wydarzeniu mog\u0105 bra\u0107 udzia\u0142 dzieci do lat 13.<br\/>8. Do wymiany mo\u017cna przynosi\u0107 wy\u0142\u0105cznie przedmioty przeznaczone do zabawy dla dzieci, w tym tak\u017ce ksi\u0105\u017cki, p\u0142yty z filmami itp.<br\/>9. Zabawki musz\u0105 by\u0107 w dobrym stanie, kompletne i dzia\u0142aj\u0105ce. Zabawki dzia\u0142aj\u0105ce na baterie musz\u0105 mie\u0107 w\u0142o\u017cone nowe baterie.<br\/>10. Obowi\u0105zuje ca\u0142kowity zakaz przynoszenia zabawek i akcesori\u00f3w militarnych (karabin\u00f3w, mieczy, czo\u0142g\u00f3w, pistolet\u00f3w itp.).<br\/>11. Uczestnictwo w imprezie jest r\u00f3wnoznaczne z wyra\u017ceniem zgody na wykorzystanie wizerunku uczestnika i jego podopiecznego na potrzeby dzia\u0142a\u0144 informacyjnych i promocyjnych prowadzonych przez Organizatora. <br\/>12. Uczestnicy imprezy zobowi\u0105zani s\u0105 stosowa\u0107 si\u0119 do instrukcji bezpiecze\u0144stwa po\u017carowego obiektu oraz instrukcji porz\u0105dkowych Organizatora.<br\/>13. Opiekunowie ponosz\u0105 wszelk\u0105 odpowiedzialno\u015b\u0107 za rozliczenia fiskalne wynikaj\u0105ce z aktualnych przepis\u00f3w prawa.<br\/>14. W kwestiach nienazwanych w regulaminie decyduje Organizator.<br\/>15. Organizator ma prawo dokonywania zmian w regulaminie bez podawania przyczyny. <br\/>16. Ostateczna i wi\u0105\u017c\u0105ca interpretacja regulaminu nale\u017cy do Organizatora.<\/p><p>_________________<br\/>Organizator:<br\/>\u201ePlama\u201d Gda\u0144ski Archipelag Kultury<br\/>ul. Pilot\u00f3w 11, 80-460 Gda\u0144sk<br\/>www.plama.art.pl; www.gak.gda.pl<br\/>www.facebook.com\/PlamaGAK <br\/>tel. 58 557 42 47<\/p>",
    "categoryId": 69,
    "startDate": "2019-09-08T12:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Hej, dzieciaki! Czas na kolejne porz\u0105dki na p\u00f3\u0142kach! Zr\u00f3bcie je razem z Plam\u0105 podczas Dzieci\u0119cego Pchlego Targu!Wst\u0119p na wydarzenie jest bezp\u0142atny.Sprzedawc\u00f3w NIE OBOWI\u0104ZUJ\u0104 ZAPISY.Dzieci\u0119cy Pchli Targ to kolejna edycja plenerowej imprezy...",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 62330,
    "place": {
      "id": 2655,
      "name": "Oliwski Ratusz Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-08T13:30:00+0200",
    "name": "Oliwa \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/oliwa-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-38\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/883991958605589\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP3_Oliwa2a.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 do zwiedzania wyj\u0105tkowego miejsca. Oliwa jest pi\u0119kn\u0105 i nowoczesn\u0105, a jednocze\u015bnie szlachetnie star\u0105 dzielnic\u0105 Gda\u0144ska, w kt\u00f3rej w magiczny spos\u00f3b wsp\u00f3\u0142istniej\u0105 natura i kultura. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!<\/h3>\n(image) \n<h3>ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00;\nlub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/h3>\nWsz\u0119dzie woko\u0142o w kamienicach, zabytkach, na klimatycznych uliczkach, w szemrz\u0105cych wodach potoku Oliwskiego, na wysokich wzg\u00f3rzach i w cichych dolinach, zapisana jest d\u0142uga i ciekawa historia. Przejd\u017a si\u0119 z nami Drog\u0105 do wieczno\u015bci, pos\u0142uchaj o wybitnych mieszka\u0144cach. Daj si\u0119 uwie\u015b\u0107 nastrojom Ludolfiny. Odkryj miejsca do zachwytu i zadumy. Miejsca, z kt\u00f3rych roztaczaj\u0105 si\u0119 niebanalne widoki, pos\u0142uchaj opowie\u015bci pasjonat\u00f3w i entuzjast\u00f3w.\n<h3>MIEJSCE SPOTKANIA: przed Oliwski Ratusz Kultury, ul. Opata Jacka Rybi\u0144skiego 25.\nProsimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia!<\/h3>\n(image)  (image) \n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n\/\/\/\n\n&nbsp;\n\nwww.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnict\n#lokalniprzewodnicy\nk: wspolnotagdanska.pl\nratuszkultury.pl\nm.majchrzakowska@wspolnotagdanska.pl\nfb: Oliwski Ratusz Kultury\n\n<strong>Organizatorzy:<\/strong> Miasto Gda\u0144sk, Instytut Kultury Miejskiej, Wsp\u00f3lnota Gda\u0144ska\n<strong>Patroni:<\/strong> Gazeta Wyborcza, iBedeker, Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Gda\u0144sk S.A., Trojmiasto.pl\n\nDofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-09-08T12:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 do zwiedzania wyj\u0105tkowego miejsca. Oliwa jest pi\u0119kn\u0105 i nowoczesn\u0105, a jednocze\u015bnie szlachetnie star\u0105 dzielnic\u0105 Gda\u0144ska, w kt\u00f3rej w magiczny spos\u00f3b wsp\u00f3\u0142istniej\u0105 natura i kultura. Zwiedzanie ...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62331,
    "place": {
      "id": 2774,
      "name": "St\u0105gwie Mleczne"
    },
    "endDate": "2019-09-08T13:30:00+0200",
    "name": "Dolne Miasto \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/dolne-miasto-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-35\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/435597880612749\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP3_DM1a.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 na wycieczk\u0119 po Dolnym Mie\u015bcie w Gda\u0144sku. Wystarczy zboczy\u0107 z utartego szlaku Drogi Kr\u00f3lewskiej, aby w kilka minut przenie\u015b\u0107 si\u0119 do niezwykle urokliwej i ma\u0142o znanej cz\u0119\u015bci miasta. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!<\/h3>\n<strong>ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00; lub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/strong>\n\n(image) \n\nMi\u0142o\u015bnik\u00f3w fortyfikacji zainteresuj\u0105 zachowane do dzisiaj bastiony i fosa. Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w wojskowo\u015bci \u2013 autentyczne budynki koszarowe z XIX wieku. Mi\u0142o\u015bnicy modernizmu zachwyc\u0105 si\u0119 budynkiem Gda\u0144skiego Monopolu Tytoniowego. A mi\u0142o\u015bnicy sztuki wsp\u00f3\u0142czesnej \u2013 oryginalnymi instalacjami artystycznymi. Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w motoryzacji wci\u0105gnie historia montowania na Dolnym Mie\u015bcie ameryka\u0144skich samochod\u00f3w osobowych, a mi\u0142o\u015bnik\u00f3w publicznych \u015brodk\u00f3w transportu dzieje zabytkowej zajezdni.\n\nGwarantujemy, \u017ce nie s\u0105 to wszystkie atrakcje, kt\u00f3re czekaj\u0105 na zwiedzaj\u0105cych Dolne Miasto, bo ka\u017cdy spacer po Dolnym Mie\u015bcie wygl\u0105da inaczej. Najlepiej samemu si\u0119 o tym przekona\u0107.\n<h3><strong>MIEJSCE SPOTKANIA:<\/strong> St\u0105gwie Mleczne, ul. Mot\u0142awska 14. Prosimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia<\/h3>\nwww.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnicy\n#lokalniprzewodnicy\nwww.opowiadaczehistorii.pl\nk: opowiadaczehistorii@gmail.com\nfb: Opowiadacze Historii\n\n<strong>Organizatorzy:<\/strong>\nMiasto Gda\u0144sk, Instytut Kultury Miejskiej, Opowiadacze Historii\n\n<strong>Patroni:<\/strong>\nGazeta Wyborcza, iBedeker, Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Gda\u0144sk S.A., Trojmiasto.pl\n\n<strong>Dofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury<\/strong>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-09-08T12:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 na wycieczk\u0119 po Dolnym Mie\u015bcie w Gda\u0144sku. Wystarczy zboczy\u0107 z utartego szlaku Drogi Kr\u00f3lewskiej, aby w kilka minut przenie\u015b\u0107 si\u0119 do niezwykle urokliwej i ma\u0142o znanej cz\u0119\u015bci miasta. Zwiedzanie...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 64907,
    "place": {
      "id": 1132,
      "subname": "G\u0142\u00f3wna",
      "name": "Wejherowskie Centrum Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-08T17:00:00+0200",
    "name": "Wilk w owczej sk\u00f3rze 2 - 2D dubbing",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/wck.org.pl\/kalendarium\/opis\/5082-wilk-w-owczej-skorze-2-2d-dubbing-orientacyjny-czas-trwania-filmu-85min.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/wck.org.pl\/images\/main\/Z3w7S357T050S1A5X6C6H908N3O6C3s5.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "Jeszcze bardziej magiczna, dowcipna i zakr\u0119cona przygoda zacznie si\u0119, kiedy dw\u00f3m zaprzyja\u017anionym stadom wilk\u00f3w i owiec kto\u015b pod\u0142o\u017cy niez\u0142\u0105\u2026 \u015bwink\u0119! Tw\u00f3rcy przebojowej serii \u201eKr\u00f3lowa \u015aniegu\u201d oraz klasycznej bajki Disneya \u201ePi\u0119kna i Bestia\u201d zapraszaj\u0105 na drug\u0105 porcj\u0119 akcji i atrakcji w pe\u0142nym czar\u00f3w \u015bwiecie. Czas na zwariowane zwierzaki, ich tajemnicze mikstury i zaskakuj\u0105ce przemiany, w kt\u00f3rych bardzo \u0142atwo o zabawn\u0105 pomy\u0142k\u0119! Dawno, dawno temu, pewien m\u0142ody wilk o imieniu Szary na skutek dzia\u0142ania magicznych mocy zosta\u0142 zamieniony w owc\u0119. Dzi\u0119ki dobremu sercu i wielkiej odwadze uda\u0142o si\u0119 go jednak odczarowa\u0107. Od tamtej pory wilki i owce zacz\u0119\u0142y \u017cy\u0107 w zgodzie i wsp\u00f3lnie zamieszka\u0142y w ma\u0142ym, ale przyjaznym miasteczku. Nie oznacza to jednak ko\u0144ca k\u0142opot\u00f3w. Prawdziwe tarapaty zaczn\u0105 si\u0119, kiedy o tym beztroskim wsp\u00f3\u0142\u017cyciu dw\u00f3ch z pozoru wrogich gatunk\u00f3w dowie si\u0119 przyw\u00f3dca innego wilczego stada. Nowe drapie\u017cniki zrobi\u0105 wszystko, aby dopa\u015b\u0107 niewinne owieczki oraz da\u0107 nauczk\u0119 ich wyj\u0105cym do ksi\u0119\u017cyca przyjacio\u0142om. Mieszka\u0144cy pokojowo nastawionego miasteczka b\u0119d\u0105 musieli dzia\u0142a\u0107 razem, aby obroni\u0107 si\u0119 przed naje\u017ad\u017acami. A nie b\u0119dzie to \u0142atwe, bo z\u0142e wilki maj\u0105 tajn\u0105 bro\u0144. To zwariowana zaj\u0119czyca, kt\u00f3ra w ma\u0142ym palcu swojej wielkiej stopy ma przepisy na wszelkie magiczne mikstury. Trzeba tylko uwa\u017ca\u0107, aby nie pomyli\u0107 sk\u0142adnik\u00f3w\u2026...",
    "categoryId": 1,
    "startDate": "2019-09-08T15:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 156,
      "designation": "Wejherowskie Centrum Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Jeszcze bardziej magiczna, dowcipna i zakr\u0119cona przygoda zacznie si\u0119, kiedy dw\u00f3m zaprzyja\u017anionym stadom wilk\u00f3w i owiec kto\u015b pod\u0142o\u017cy niez\u0142\u0105\u2026 \u015bwink\u0119! Tw\u00f3rcy przebojowej serii \u201eKr\u00f3lowa \u015aniegu\u201d oraz klasycznej bajki Disneya \u201ePi\u0119kn...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62332,
    "place": {
      "id": 2776,
      "name": "Stocznia Gda\u0144ska brama historyczna nr 2"
    },
    "endDate": "2019-09-08T17:30:00+0200",
    "name": "Zwiedzaj Stoczni\u0119 Gda\u0144sk\u0105 szlakami kobiet \u2717 Metropolitanka | Trasa Pracowniczo-strajkowa",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/zwiedzaj-stocznie-gdanska-szlakami-kobiet-%e2%9c%97-metropolitanka-12\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/435165150548110"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/stoczniaa.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Na czym polega\u0142a praca suwnicowej? Jak\u0105\u00a0 rol\u0119 odgrywa\u0142y kobiety w strajkach? Czy bycie robotnic\u0105 by\u0142o powodem do dumy? Jak wygl\u0105da\u0142o wsparcie socjalne os\u00f3b pracuj\u0105cych w Stoczni i \u017cycie kulturalne zak\u0142adu? Ruszaj\u0105 regularne spacery po stoczni! Harmonogram poni\u017cej.<\/h3>\n08.09 (niedziela) 16.00 Trasa Pracowniczo-strajkowa | Przewodniczka Anna Zieli\u0144ska\n<figure class=\"wp-block-image\">(image) <\/figure>\nNa te i inne pytania poznacie odpowied\u017a w ramach projektu Metropolitanka, kt\u00f3ry pokazuje Stoczni\u0119 Gda\u0144sk\u0105 oczami suwnicowych, in\u017cynierek, sprz\u0105taczek i pracownic administracyjnych. Dowiemy si\u0119, jak praca w Stoczni wp\u0142yn\u0119\u0142a na ich \u017cycie. Poznamy bli\u017cej historie: niepokornej suwnicowej, animatorki kultury, dzia\u0142aczek Solidarno\u015bci oraz codzienno\u015b\u0107 strajku w Sierpniu 1980.\n\nPodczas zwiedzania us\u0142yszymy wiele anegdot i ciekawostek, np.o stoczniowym ogrodnictwie, z kt\u00f3rego pochodzi\u0142y tulipany i go\u017adziki rozdawane w zak\u0142adzie na Dzie\u0144 Kobiet. Dowiemy si\u0119, gdzie znajdowa\u0142y si\u0119: Willa Dyrektora, Modelarnia i hala 46A z muralem \u201eTatusiu! Pracuj bezpiecznie\u201d, w kt\u00f3rej na suwnicach\u00a0 pracowa\u0142a Anna Walentynowicz.\n\nZwiedzanie jest bezp\u0142atne\n<a href=\"mailto:kontakt@ikm.gda.pl\">kontakt@ikm.gda.pl<\/a>, tel 664 976 052\n<figure class=\"wp-block-image\">(image) <\/figure>\nStoczni\u0119 Gda\u0144sk\u0105 mo\u017cna te\u017c zwiedza\u0107 indywidualnie przy u\u017cyciu aplikacji, audioprzewodnika, a tak\u017ce pozna\u0107 jej histori\u0119 ze s\u0142uchowiskami i ksi\u0105\u017ck\u0105 \u2013 materia\u0142y znajduj\u0105 si\u0119 na stronie: www.<a href=\"http:\/\/stocznia-jest-kobieta.org\/\">stocznia-jest-kobieta.org<\/a>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-09-08T16:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Na czym polega\u0142a praca suwnicowej? Jak\u0105\u00a0 rol\u0119 odgrywa\u0142y kobiety w strajkach? Czy bycie robotnic\u0105 by\u0142o powodem do dumy? Jak wygl\u0105da\u0142o wsparcie socjalne os\u00f3b pracuj\u0105cych w Stoczni i \u017cycie kulturalne zak\u0142adu? Ruszaj\u0105 regularne spacery po s...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 64914,
    "place": {
      "id": 1132,
      "subname": "G\u0142\u00f3wna",
      "name": "Wejherowskie Centrum Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-08T20:25:00+0200",
    "name": "Polityka",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/wck.org.pl\/kalendarium\/opis\/5084-polityka-premiera.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/wck.org.pl\/images\/main\/V0W0U9z6g08061S556b6n9M8z398Z858.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "W \u201ePitbullu\u201d Patryk Vega zaj\u0105\u0142 si\u0119 policj\u0105, w \u201eBotoksie\u201d wzi\u0105\u0142 pod lup\u0119 s\u0142u\u017cb\u0119 zdrowia, a teraz przyszed\u0142 czas na polsk\u0105 scen\u0119 polityczn\u0105. Co robi\u0105 i jak zachowuj\u0105 si\u0119 najwa\u017cniejsi ludzie w kraju, kiedy gasn\u0105 \u015bwiat\u0142a kamer i spadaj\u0105 maski? Jak w\u0142adza i dost\u0119p do publicznych pieni\u0119dzy wp\u0142ywa na osoby piastuj\u0105ce najwy\u017csze urz\u0119dy i pe\u0142ni\u0105ce obowi\u0105zki wobec Narodu? Bezkompromisowa \u201ePolityka\u201d odpowiada na te pytania. To film o przedstawicielach wszystkich frakcji i ugrupowa\u0144 politycznych w Polsce, o rz\u0105dz\u0105cych i opozycji, o \u015bwieckich liderach i politykach w sutannach. G\u0142\u00f3wne role w filmie gra prawdziwa plejada gwiazd, w tym: Andrzej Grabowski, Zbigniew Zamachowski, Maciej Stuhr, Daniel Olbrychski, Tomasz O\u015bwieci\u0144ski, Iwona Bielska, Janusz Chabior, Antoni Kr\u00f3likowski, Marcin Bosak, Ewa Kasprzyk, Karolina Szymczak, Anna Karczmarczyk, Tomasz Sapryk i wielu innych....",
    "categoryId": 1,
    "startDate": "2019-09-08T18:05:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 156,
      "designation": "Wejherowskie Centrum Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "W \u201ePitbullu\u201d Patryk Vega zaj\u0105\u0142 si\u0119 policj\u0105, w \u201eBotoksie\u201d wzi\u0105\u0142 pod lup\u0119 s\u0142u\u017cb\u0119 zdrowia, a teraz przyszed\u0142 czas na polsk\u0105 scen\u0119 polityczn\u0105. Co robi\u0105 i jak zachowuj\u0105 si\u0119 najwa\u017cniejsi ludzie w kraju, kiedy gasn\u0105 \u015bwiat\u0142a kame...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 63086,
    "place": {
      "id": 2030,
      "name": "Opera Le\u015bna"
    },
    "endDate": "2019-09-08T20:30:00+0200",
    "name": "Koncert dla Mieszka\u0144c\u00f3w - 110 lat Opery Le\u015bnej",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/kalendarz\/szczegoly\/9292\/koncert-dla-mieszkancow-110-lat-opery-lesnej.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/\/images\/Q0x0x9r6X080h1Q5U6T6N4A7Y9L1p8n7.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "Sopockie Koncerty dla Mieszka\u0144c\u00f3w to od kilku sezon\u00f3w sta\u0142a propozycja muzyczna dedykowana Sopocianom w podzi\u0119kowaniu za udany sezon letni. Inicjatywa Prezydenta Sopotu Jacka Karnowskiego z udzia\u0142em Polskiej Filharmonii Kameralnej Sopot od lat niezmiernie cieszy si\u0119 popularno\u015bci\u0105, umo\u017cliwiaj\u0105c kilkutysi\u0119cznej publiczno\u015bci spotkanie z interesuj\u0105cymi artystami i popularnym repertuarem. Tegoroczn\u0105 inspiracj\u0105 dla tw\u00f3rc\u00f3w programu muzycznego wydarzenia jest historia 110 letniego, unikatowego na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105, sopockiego amfiteatru, kt\u00f3ra podczas wrze\u015bniowego koncertu zostanie opowiedziana za po\u015brednictwem muzyki, kt\u00f3ra wybrzmiewa\u0142a na jego scenie od 1909 roku! \n\nPodczas Koncertu dla Mieszka\u0144c\u00f3w Polska Filharmonia Kameralna Sopot pod dyrekcj\u0105 Wojciecha Rajskiego, z go\u015bcinnym udzia\u0142em solist\u00f3w - Aleksandry Kubas-Kruk i Marcina Bronikowskiego, przypomni arie z popularnych oper \u201eStraszny dw\u00f3r\u201d, \u201eHalka\u201d i \u201eHrabina\u201d autorstwa Stanis\u0142awa Moniuszki, uwertur\u0119 do opery \u201eFidelio\u201d Ludwiga van Beethovena, \u201eKuplety Torreadora\u201d z opery \u201eCarmen\u201d Georges\u2019a Bizeta oraz \u201eWalc Musetty\u201d z opery \u201eCyganeria\u201d Pucciniego. Przeboje polskiej piosenki rozrywkowej, kr\u00f3luj\u0105ce podczas Festiwali Piosenki w Sopocie natomiast takie jak \u201eWalc Embarras\u201d, \u201eEurydyki ta\u0144cz\u0105ce\u201d,  \u201eO mnie si\u0119 nie martw\u201d, \u201ePo prostu jestem\u201d, \u201eLudzkie gadanie\u201d,  \u201eLubi\u0119 wraca\u0107 tam gdzie by\u0142em\u201d, \u201eC\u2019est la vie - Pary\u017c z poczt\u00f3wki\u201d \u201eSza\u0142 niebieskich cia\u0142\u201d, w nowych aran\u017cacjach muzycznych autorstwa Irka Wojtczaka, przypomn\u0105 Gaba Kulka, Natalia Grosiak i S\u0142awek Uniatowski z towarzyszeniem Irek Wojtczak Tr\u00f3jmiasto Grup! Koncert poprowadzi Artur Orzech.\n\n\nGaba Kulka\nNatalia Grosiak\nS\u0142awek Uniatowski\nAleksandra Kubas \u2013 Kruk sopran\nMarcin Bronikowski \u2013 baryton\nPolska Filharmonia Kameralna Sopot\nWojciech Rajski \u2013 dyrygent\n\nIrek Wojtczak Grupa Tr\u00f3jmiasto w sk\u0142adzie:\nIrek Wojtczak - saksofony\nTomasz Zi\u0119tek - tr\u0105bka\nPiotr Mania - fortepian\nKamil Pater - gitara\nPawe\u0142 Rutschka - bas\nPawe\u0142 Osicki - perkusja\nMi\u0142osz P\u0119ka\u0142a - instr. perkusyjne\n\n\nBilety w cenie:\n5 z\u0142, 10 z\u0142  - Karta Sopocka, 12 z\u0142, 15 z\u0142 - normalny do nabycia:\nPunkt Informacji Kulturalny Sopot, Plac Przyjaci\u00f3\u0142 Sopotu \nKasa Opery Le\u015bnej, ul. Moniuszki 12, Sopot\noraz w sprzeda\u017cy elektronicznej.\n\nKoncert zrealizowano ze \u015brodk\u00f3w finansowych Miasta Sopotu\nPatronat medialny: Radio Gda\u0144sk, Gazeta Wyborcza Tr\u00f3jmiasto, Co Jest Grane 24, trojmiasto.pl",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-09-08T18:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 255,
      "designation": "Sopot"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Sopockie Koncerty dla Mieszka\u0144c\u00f3w to od kilku sezon\u00f3w sta\u0142a propozycja muzyczna dedykowana Sopocianom w podzi\u0119kowaniu za udany sezon letni. Inicjatywa Prezydenta Sopotu Jacka Karnowskiego z udzia\u0142em Polskiej Filharmonii Kameralnej Sopot od lat ...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 63087,
    "place": {
      "id": 1652,
      "name": "Teatr BOTO"
    },
    "endDate": "2019-09-08T22:00:00+0200",
    "name": "The Fruitcakes",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/kalendarz\/szczegoly\/9296\/the-fruitcakes.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/\/images\/R5J1O7X3T0z0h1N5C6S6D9U0R2H8j9P1.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "W erze dominacji elektroniki, powr\u00f3t do lat 60. - epoki dla muzyki odmiennej r\u00f3wnie stylistycznie, co technicznie od czas\u00f3w wsp\u00f3\u0142czesnych - zdaje si\u0119 by\u0107 nie tyle eksperymentem, co wr\u0119cz przejawem szale\u0144stwa. Jednak w tw\u00f3rczo\u015bci The Fruitcakes nie ma przypadku - to \u015bwiadomy dob\u00f3r \u015brodk\u00f3w, dzi\u0119ki kt\u00f3rym powsta\u0142a wyj\u0105tkowa koncepcja zespo\u0142u robi\u0105cego ogromn\u0105 r\u00f3\u017cnic\u0119 na scenie polskiej muzyki XXI wieku.\n\nOddaj\u0105c ho\u0142d klasyce rocka ko\u0144ca lat 60., czego dowodem s\u0105 silne wp\u0142ywy The Beatles i sceny psychodelicznej, The Fruitcakes tworz\u0105 muzyk\u0119 niesamowicie dopieszczon\u0105 harmonicznie. Obranie tej drogi zaowocowa\u0142o brzmieniem melodyjnym, pe\u0142nym wysublimowanych smaczk\u00f3w i nieoczywisto\u015bci, kt\u00f3re finalnie sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 na niezwykle sp\u00f3jny materia\u0142. 7 lipca 2017 nak\u0142adem polskiego oddzia\u0142u belgijskiej wytw\u00f3rni PIAS Poland ukaza\u0142 si\u0119 kr\u0105\u017cek zatytu\u0142owany \u201c2\u201d, kt\u00f3ry zebra\u0142 pozytywne recenzje w Polsce i zagranic\u0105, co zaowocowa\u0142o pojawieniem si\u0119 zespo\u0142u na festiwalach takich jak: Off Festival, Spring Break, Alter Fest, Slot Art, Off Camera itd.\n\nW 2019 roku The Fruitcakes wracaj\u0105 do studia zak\u0142adaj\u0105c zarejestrowanie najdojrzalszego dotychczas materia\u0142u. Trzeci album zespo\u0142u ukaza\u0107 ma si\u0119 ju\u017c tej jesieni. Przed, po i w trakcie koncertu w BOTO The Fruitcakes zdradz\u0105 wiele szczeg\u00f3\u0142\u00f3w dotycz\u0105cych jego zawarto\u015bci.\n\n**BILETY:\n&gt;&gt;&gt; przedsprzeda\u017c 25 z\u0142\n&gt;&gt;&gt; w dniu koncertu 30 z\u0142**\nbilety do kupienia na miejscu lub online: [www.boto.art.pl](www.boto.art.pl) oraz przez [goout.net](goout.net)",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-09-08T20:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 255,
      "designation": "Sopot"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "W erze dominacji elektroniki, powr\u00f3t do lat 60. - epoki dla muzyki odmiennej r\u00f3wnie stylistycznie, co technicznie od czas\u00f3w wsp\u00f3\u0142czesnych - zdaje si\u0119 by\u0107 nie tyle eksperymentem, co wr\u0119cz przejawem szale\u0144stwa. Jednak w tw\u00f3rczo\u015bci The Fruitc...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 64915,
    "place": {
      "id": 1132,
      "subname": "G\u0142\u00f3wna",
      "name": "Wejherowskie Centrum Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-08T23:05:00+0200",
    "name": "Polityka",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/wck.org.pl\/kalendarium\/opis\/5084-polityka-premiera.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/wck.org.pl\/images\/main\/V0W0U9z6g08061S556b6n9M8z398Z858.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "W \u201ePitbullu\u201d Patryk Vega zaj\u0105\u0142 si\u0119 policj\u0105, w \u201eBotoksie\u201d wzi\u0105\u0142 pod lup\u0119 s\u0142u\u017cb\u0119 zdrowia, a teraz przyszed\u0142 czas na polsk\u0105 scen\u0119 polityczn\u0105. Co robi\u0105 i jak zachowuj\u0105 si\u0119 najwa\u017cniejsi ludzie w kraju, kiedy gasn\u0105 \u015bwiat\u0142a kamer i spadaj\u0105 maski? Jak w\u0142adza i dost\u0119p do publicznych pieni\u0119dzy wp\u0142ywa na osoby piastuj\u0105ce najwy\u017csze urz\u0119dy i pe\u0142ni\u0105ce obowi\u0105zki wobec Narodu? Bezkompromisowa \u201ePolityka\u201d odpowiada na te pytania. To film o przedstawicielach wszystkich frakcji i ugrupowa\u0144 politycznych w Polsce, o rz\u0105dz\u0105cych i opozycji, o \u015bwieckich liderach i politykach w sutannach. G\u0142\u00f3wne role w filmie gra prawdziwa plejada gwiazd, w tym: Andrzej Grabowski, Zbigniew Zamachowski, Maciej Stuhr, Daniel Olbrychski, Tomasz O\u015bwieci\u0144ski, Iwona Bielska, Janusz Chabior, Antoni Kr\u00f3likowski, Marcin Bosak, Ewa Kasprzyk, Karolina Szymczak, Anna Karczmarczyk, Tomasz Sapryk i wielu innych....",
    "categoryId": 1,
    "startDate": "2019-09-08T20:45:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 156,
      "designation": "Wejherowskie Centrum Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "W \u201ePitbullu\u201d Patryk Vega zaj\u0105\u0142 si\u0119 policj\u0105, w \u201eBotoksie\u201d wzi\u0105\u0142 pod lup\u0119 s\u0142u\u017cb\u0119 zdrowia, a teraz przyszed\u0142 czas na polsk\u0105 scen\u0119 polityczn\u0105. Co robi\u0105 i jak zachowuj\u0105 si\u0119 najwa\u017cniejsi ludzie w kraju, kiedy gasn\u0105 \u015bwiat\u0142a kame...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62853,
    "place": {
      "id": 14,
      "subname": "Projektornia",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-09T23:59:59+0200",
    "name": "Zapisy na zaj\u0119cia sta\u0142e w Projektorni GAK 2019\/2020",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/projektornia.art.pl"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>ZAPISY NA ZAJ\u0118CIA STA\u0141E \u00a02019\/2020 W PROJEKTORNI GAK<\/p><p>Rozpoczynamy zapisy na zaj\u0119cia sta\u0142e w Projektorni GAK.<br\/> Kiedy? od <b>2 wrze\u015bnia 2019r. (poniedzia\u0142ek), godz. 9:00<\/b><\/p><p><b>Zaj\u0119cia w Projektorni rozpoczynaj\u0105 si\u0119 od 1 pa\u017adziernika 2019 (wtorek)<br\/><\/b><\/p><p>Zapraszamy!<\/p><p><b>TANIEC WSP\u00d3\u0141CZESNY<\/b> - Zaj\u0119cia ruchowe skierowane do uczennic szk\u00f3\u0142 podstawowych, podczas kt\u00f3rych dziewczynki b\u0119d\u0105 uczy\u0142y si\u0119 ta\u0144ca wsp\u00f3\u0142czesnego. Dla dzieci w wieku od 7 lat. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 od pa\u017adziernika, dwa razy w tygodniu po 60 minut, wtorek i czwartek, godz. 18:45-19:45.\u00a0 Koszt: 65 z\u0142 za miesi\u0105c; 32,50z\u0142\u00a0 raz w tygodniu;\u00a0 15 z\u0142 za jedne zaj\u0119cia.<\/p><p><b>TANIEC ARTYSTYCZNY<\/b> - Ciesz\u0105ce si\u0119 du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105 zaj\u0119cia ruchowe. Podczas zaj\u0119\u0107 k\u0142adzie si\u0119 nacisk na rozw\u00f3j sprawno\u015bci fizycznej i poczucie rytmu, nauk\u0119 podstawowych figur gimnastycznych, prac\u0119 z rekwizytami przy muzyce. Zaj\u0119cia z ta\u0144ca artystycznego b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 od pa\u017adziernika, dwa razy z tygodniu po 60 minut dla grupy pocz\u0105tkuj\u0105cej i zaawansowanych, dla kadry zaj\u0119cia przewidziane s\u0105 trzy razy w tygodniu po 60 minut:<\/p>grupa pocz\u0105tkuj\u0105ca\u00a0 - \u00a0(dzieci w wieku od 5 do 7 lat),\u00a0 wtorek i czwartek, godz. 16:25-17:25, 17:25, koszt: 65 z\u0142 za miesi\u0105c, 15 z\u0142 za jedne zaj\u0119ciagrupa zaawansowana 1 - \u00a0(dzieci w wieku od 6 do 12 lat), poniedzia\u0142ek- \u015broda, godz. 16:25-17:25, koszt: 65 z\u0142 za miesi\u0105c, 15 z\u0142 za jedne zaj\u0119ciagrupa zaawansowana 0 - \u00a0(dzieci w wieku od 6 do 12 lat), wtorek i czwartek, godz. 17:30-18:30, koszt: 65 z\u0142 za miesi\u0105c, 15 z\u0142 za jedne zaj\u0119ciakadra - \u00a0poniedzia\u0142ek, godz. 17:30-18:30;\u00a0 \u015broda, godz. 17:30-19:30 , koszt: 95 z\u0142 za miesi\u0105c, 15 z\u0142 za jedne zaj\u0119cia<p>\u00a0<\/p><p><b>EKSPRESJA PLASTYCZNA Z ELEMENTAMI TEATRU<\/b> - Zaj\u0119cia plastyczne, na kt\u00f3rych pojawiaj\u0105 si\u0119 r\u00f3\u017cne techniki pracy tw\u00f3rczej dostosowane do wieku i zainteresowa\u0144 uczestnik\u00f3w zaj\u0119\u0107, rozwijaj\u0105ce ich wyobra\u017ani\u0119 i zdolno\u015b\u0107 tw\u00f3rcz\u0105, prace dzieci zg\u0142aszane s\u0105 regularnie do konkurs\u00f3w regionalnych i og\u00f3lnopolskich. Zaj\u0119cia dla dw\u00f3ch grup rozpoczn\u0105 si\u0119 od pa\u017adziernika, dwa razy w tygodniu po 60 minut, wtorek i czwartek, godz. 16:15-17:15 lub 17:30-18:30. Koszt: 50 z\u0142 za miesi\u0105c; 25 z\u0142 raz w tygodniu; 10 z\u0142 za jedne zaj\u0119cia<\/p><p><b>J\u0118ZYK ANGIELSKI DLA DOROS\u0141YCH<\/b> - Nauka j\u0119zyka obcego skierowana do doros\u0142ych, chc\u0105cych powt\u00f3rzy\u0107 wiadomo\u015bci z zakresu j\u0119zyka obcego i konwersowa\u0107 po angielsku. Zaj\u0119cia rozpoczn\u0105 si\u0119 od pa\u017adziernika, raz w tygodniu, po 90 minut, wtorek, godz. 17:30-19:00.\u00a0 Koszt: 155z\u0142 za miesi\u0105c, 40 z\u0142 za jedne zaj\u0119cia.<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 77,
    "startDate": "2019-09-09T09:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "ZAPISY NA ZAJ\u0118CIA STA\u0141E \u00a02019\/2020 W PROJEKTORNI GAKRozpoczynamy zapisy na zaj\u0119cia sta\u0142e w Projektorni GAK. Kiedy? od 2 wrze\u015bnia 2019r. (poniedzia\u0142ek), godz. 9:00Zaj\u0119cia w Projektorni rozpoczynaj\u0105 si\u0119 od 1 pa\u017adziernika 2019 (wtorek)Zaprasz...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 48886,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-09T13:00:00+0200",
    "name": "Warsztaty tw\u00f3rcze dla rodzic\u00f3w z ma\u0142ymi dzie\u0107mi",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>WARSZTATY\u00a0 TW\u00d3RCZE DLA MA\u0141YCH DZIECI Z RODZICAMI - prowadz\u0105ca Iwona Kope\u0107<\/p><p>Instruktor z wieloletnim do\u015bwiadczeniem w pracy z dzie\u0107mi. W latach 2007-2014 instruktor prowadz\u0105cy Zaj\u0119cia Artystyczne dla Maluch\u00f3w w Stacji Orunia GAK.<\/p><p>Dzieci w wieku 2,5-4 lat z opiekunami.<\/p><p>Celem zaj\u0119\u0107 jest rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci manualnych, sprzyjaj\u0105cych tw\u00f3rczemu my\u015bleniu, wsp\u00f3lna zabawa i budowanie wi\u0119zi mi\u0119dzy rodzicem a dzieckiem, kszta\u0142towanie umiej\u0119tno\u015bci wyra\u017cania emocji poprzez \u015brodki artystyczne, obcowanie z r\u00f3\u017cnego rodzaju materia\u0142ami plastycznymi(wykorzystywanie materia\u0142\u00f3w odnawialnych), co sprzyja rozbudzeniu potrzeby tworzenia i uwra\u017cliwia na pi\u0119kno.<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2019-09-09T11:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "WARSZTATY\u00a0 TW\u00d3RCZE DLA MA\u0141YCH DZIECI Z RODZICAMI - prowadz\u0105ca Iwona Kope\u0107Instruktor z wieloletnim do\u015bwiadczeniem w pracy z dzie\u0107mi. W latach 2007-2014 instruktor prowadz\u0105cy Zaj\u0119cia Artystyczne dla Maluch\u00f3w w Stacji Orunia GAK.Dzieci w wieku...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 63907,
    "place": {
      "id": 6,
      "subname": "Dom Sztuki",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-09T18:00:00+0200",
    "name": "BUBBLE crew gr. pocz\u0105tkuj\u0105ca (4-6 lat) I HIP HOP, STREET DANCE, HOUSE, HIP HOP OLDSCHOOL",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/gak.gda.pl\/domsztuki"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/2_5.png"
      }
    ],
    "descLong": "<p><b>Zapraszamy na zaj\u0119cia taneczne z Blitz w poniedzia\u0142ki!<\/b><\/p><p><b>Poniedzia\u0142ek:\u00a0<\/b><\/p><p>16:00-16:45 BUBBLE crew gr.pocz\u0105tkuj\u0105ca ( 4-6 lat)<\/p><p>16:45- 17:35 BLITZ gr.pocz\u0105tkuj\u0105ca (10-13 lat)<\/p><p>17:35 -18:30\u00a0BUBBLE crew gr. koncertowa (6-9 lat)<\/p><p>18:30- 19:30 BLITZ Squad (15-17 lat)<\/p><p>19:30- 21:30 BLITZ two<\/p><p><b>***<\/b><\/p><p><b>Formacje taneczne BLITZ<\/b>\u00a0 (hip hop, street dance, house, hip hop oldschool)<\/p><p><b>Formacje taneczne TRAFIC\u00a0<\/b>(ta\u0144c wsp\u00f3\u0142czesny, modern, underground, jazz)<\/p><p>O przynale\u017cno\u015bci tancerza do konkretnej grupy decyduje instruktor Agnieszka Humi\u0119cka<\/p><p>Treningi 2 razy w tygodniu\u00a0 (plan zaje\u0107 w galerii poni\u017cej)<\/p><p>Zaj\u0119cia: Dom\u00a0 Sztuki GAK, ul. Stryjewskiego 25 Gda\u0144sk-Stogi<\/p><p>FB:\u00a0https:\/\/www.facebook.com\/BLITZ-crew-144948512270599\/<\/p>",
    "categoryId": 69,
    "startDate": "2019-09-09T16:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy na zaj\u0119cia taneczne z Blitz w poniedzia\u0142ki!Poniedzia\u0142ek:\u00a016:00-16:45 BUBBLE crew gr.pocz\u0105tkuj\u0105ca ( 4-6 lat)16:45- 17:35 BLITZ gr.pocz\u0105tkuj\u0105ca (10-13 lat)17:35 -18:30\u00a0BUBBLE crew gr. koncertowa (6-9 lat)18:30- 19:30 BLITZ Squad (15...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 64718,
    "place": {
      "id": 6,
      "subname": "Dom Sztuki",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-09T18:30:00+0200",
    "name": "Taneczne poniedzia\u0142ki z Nutkami w Domu Sztuki GAK \/ od 16:30 do 18:30",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/gak.gda.pl\/domsztuki"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/1.png"
      }
    ],
    "descLong": "<p><b>Techniki ta\u0144ca:\u00a0<\/b>taniec wsp\u00f3\u0142czesny, taniec klasyczny, taniec z przyborem, akrobatyka, inne formy\u00a0ta\u0144ca<\/p><p><b>Poniedzia\u0142ek:<\/b><\/p><p>16.30\u00a0gr. przygotowawcza (4-6 lat)<\/p><p>17.30 Nutki gr. turniejowa (6-7 lat)<\/p><p><b>Zaj\u0119cia prowadzi choreograf i instruktor: <\/b>Patrycja Krause<\/p><p>FB:\u00a0https:\/\/www.facebook.com\/Inside-Nutki-596542607143156\/<\/p>",
    "categoryId": 69,
    "startDate": "2019-09-09T16:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Techniki ta\u0144ca:\u00a0taniec wsp\u00f3\u0142czesny, taniec klasyczny, taniec z przyborem, akrobatyka, inne formy\u00a0ta\u0144caPoniedzia\u0142ek:16.30\u00a0gr. przygotowawcza (4-6 lat)17.30 Nutki gr. turniejowa (6-7 lat)Zaj\u0119cia prowadzi choreograf i instruktor: Patrycja Kraus...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 56224,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-09T18:30:00+0200",
    "name": "Ceramika \/\/ doro\u015bli",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna Kunicka<\/p><p>Studia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.<\/p><p>Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustracj\u0119 ksi\u0105\u017ckow\u0105.<\/p><p>Jest kuratork\u0105 wystaw, animatork\u0105 kultury, wyk\u0142adowc\u0105 na studiach podyplomowych, liderk\u0105 i wsp\u00f3\u0142autork\u0105 scenariuszy mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w unijnych, uczestniczk\u0105 plener\u00f3w, sympozj\u00f3w mi\u0119dzynarodowych i spo\u0142ecznych akcji artystycznych organizowanych na rzecz miasta.<\/p><p>Zaj\u0119cia dla dzieci w wieku od 5 lat<\/p><p>Podstawy technologii ceramiki, tworzenie przestrzennych i p\u0142askich form ceramicznych. Podczas zaj\u0119\u0107 projektujemy, lepimy, szkliwimy i wypalamy w piecu ceramicznym.<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2019-09-09T16:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna KunickaStudia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustrac...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 63864,
    "place": {
      "id": 6,
      "subname": "Dom Sztuki",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-09T18:45:00+0200",
    "name": "BLITZ gr. pocz\u0105tkuj\u0105ca (10-13 lat) I HIP HOP, STREET DANCE, HOUSE, HIP HOP OLDSCHOOL",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/gak.gda.pl\/domsztuki"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/2.png"
      }
    ],
    "descLong": "<p><b>Zapraszamy na zaj\u0119cia taneczne z Blitz w poniedzia\u0142ki!<\/b><\/p><p><b>Poniedzia\u0142ek:\u00a0<\/b><\/p><p>16:00-16:45 BUBBLE crew gr. pocz\u0105tkuj\u0105ca ( 4-6 lat)<\/p><p>16:45- 17:35 BLITZ gr. pocz\u0105tkuj\u0105ca (10-13 lat)<\/p><p>17:35 -18:30\u00a0BUBBLE crew gr. koncertowa (6-9 lat)<\/p><p>18:30- 19:30 BLITZ Squad (15-17 lat)<\/p><p>19:30- 21:30 BLITZ two<\/p><p><b>***<\/b><\/p><p><b>Formacje taneczne BLITZ<\/b>\u00a0 (hip hop, street dance, house, hip hop oldschool)<\/p><p><b>Formacje taneczne TRAFIC <\/b>(ta\u0144c wsp\u00f3\u0142czesny, modern, underground, jazz)<\/p><p>O przynale\u017cno\u015bci tancerza do konkretnej grupy decyduje instruktor Agnieszka Humi\u0119cka<\/p><p>Treningi 2 razy w tygodniu\u00a0 (plan zaje\u0107 w galerii poni\u017cej)<\/p><p>Zaj\u0119cia: Dom\u00a0 Sztuki GAK, ul. Stryjewskiego 25 Gda\u0144sk-Stogi<\/p><p>FB:\u00a0https:\/\/www.facebook.com\/BLITZ-crew-144948512270599\/<br\/><\/p>",
    "categoryId": 69,
    "startDate": "2019-09-09T16:45:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy na zaj\u0119cia taneczne z Blitz w poniedzia\u0142ki!Poniedzia\u0142ek:\u00a016:00-16:45 BUBBLE crew gr. pocz\u0105tkuj\u0105ca ( 4-6 lat)16:45- 17:35 BLITZ gr. pocz\u0105tkuj\u0105ca (10-13 lat)17:35 -18:30\u00a0BUBBLE crew gr. koncertowa (6-9 lat)18:30- 19:30 BLITZ Squad (...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 47914,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-09T19:00:00+0200",
    "name": "Karate Shotokan \/\/ dzieci",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>KARATE - prowadz\u0105cy Jerzy Guttkowski<\/p><p>Instruktor samoobrony. Od 35 lat posiadacz 6 Dan w Karate Shotokan. \u015awiadomy tego, i\u017c dopiero po takim czasie posiad\u0142 wystarczaj\u0105c\u0105 wiedz\u0119 , aby przekazywa\u0107 j\u0105 innym.<\/p><p>Pierwsze kroki stawia\u0142 na polskim gruncie, nast\u0119pnie liczne wjazdy na seminaria i egzaminy oraz kontakty z takimi mistrzami jak: H. NISHIYAMA, H. OCHI, K.ENOEDA, H.SHIRAI, I.JORGA.<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2019-09-09T17:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "KARATE - prowadz\u0105cy Jerzy GuttkowskiInstruktor samoobrony. Od 35 lat posiadacz 6 Dan w Karate Shotokan. \u015awiadomy tego, i\u017c dopiero po takim czasie posiad\u0142 wystarczaj\u0105c\u0105 wiedz\u0119 , aby przekazywa\u0107 j\u0105 innym.Pierwsze kroki stawia\u0142 na polskim grun...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 53257,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-09T19:00:00+0200",
    "name": "Ceramika \/\/ doro\u015bli",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna Kunicka<\/p><p>Studia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.<\/p><p>Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustracj\u0119 ksi\u0105\u017ckow\u0105.<\/p><p>Jest kuratork\u0105 wystaw, animatork\u0105 kultury, wyk\u0142adowc\u0105 na studiach podyplomowych, liderk\u0105 i wsp\u00f3\u0142autork\u0105 scenariuszy mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w unijnych, uczestniczk\u0105 plener\u00f3w, sympozj\u00f3w mi\u0119dzynarodowych i spo\u0142ecznych akcji artystycznych organizowanych na rzecz miasta.<\/p><p>Zaj\u0119cia dla dzieci w wieku od 5 lat<\/p><p>Podstawy technologii ceramiki, tworzenie przestrzennych i p\u0142askich form ceramicznych. Podczas zaj\u0119\u0107 projektujemy, lepimy, szkliwimy i wypalamy w piecu ceramicznym.<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2019-09-09T17:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna KunickaStudia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustrac...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62845,
    "place": {
      "id": 10,
      "subname": "Plama",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-09T19:30:00+0200",
    "name": "\u015awietlica Kreatywna: Linoryt",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/plama.art.pl"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/linoryt_0.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "<p>Chcesz zdoby\u0107 nowe umiej\u0119tno\u015bci, takie jak malowanie na wodzie, tworzenie domowego pami\u0119tnika, animacja poklatkowa czy upcykling? Mo\u017ce zainteresuje Ci\u0119 dialog mi\u0119dzykulturowy, dramo-terapia lub czytanie w pryzmacie? A mo\u017ce chcesz po prostu pozna\u0107 nowych ludzi?<br\/>Przybywaj!<br\/><br\/>\u015awietlica Kreatywna to projekt, kt\u00f3rego ide\u0105 jest integracja ze sztuk\u0105 i lud\u017ami.Arty\u015bci z r\u00f3\u017cnych dziedzin, w trakcie warsztat\u00f3w podziel\u0105 si\u0119 swoj\u0105 pasj\u0105, a uczestnicy b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 odkrycia i rozwini\u0119cia swojej kreatywno\u015bci. <br\/><br\/>Cokolwiek zadecydujesz zapraszamy do Plamy ju\u017c od wrze\u015bnia!<br\/><br\/>Do udzia\u0142u zapraszamy dzieci i doros\u0142ych. Warsztaty s\u0105 integracyjne, mi\u0119dzypokoleniowe i otwarte dla ka\u017cdego, kto ma ochot\u0119 na kreatywn\u0105 przygod\u0119.<br\/><br\/>Zapisy na warsztaty drog\u0105 mailow\u0105: plama@gak.gda.pl <br\/>(w tytule rodzaj warsztat\u00f3w i data)<br\/>O uczestnictwie decyduje kolejno\u015b\u0107 zg\u0142osze\u0144.<br\/>Ka\u017cdy warsztat trwa ok. 2 godz.<br\/><br\/>Wszystkie warsztaty s\u0105 bezp\u0142atne!<br\/>_____________________________<\/p><p><br\/>09.09.2019, godz. 17.30<br\/><b>Linoryt \u2013 stw\u00f3rz w\u0142asn\u0105 grafik\u0119!<\/b><br\/><br\/>Uczestnicy: doro\u015bli, dzie\u0107mi od 12 roku \u017cycia z opiekunami<br\/>Prowadz\u0105ca: <b>Barbara Leszczy\u0144ska<\/b><br\/><br\/>Linoryt to technika druku wypuk\u0142ego wywodz\u0105ca si\u0119 z drzeworytu. Zalicza si\u0119 do technik grafiki artystycznej, jest mo\u017cliwa do opanowania przy odrobinie cierpliwo\u015bci, a czasem i bez niej, a efekty, jakie oferuje s\u0105 unikalne i niemo\u017cliwe do uzyskania w innych technologiach.<br\/>Warsztaty oferuj\u0105 poznanie techniki linorytu oraz pokrewnych technik i wprowadzenie do druku wkl\u0119s\u0142ego. Nauczymy si\u0119, w jakiej technice m\u00f3g\u0142by tworzy\u0107 Durer, gdyby \u017cy\u0142 w czasach linoleum, co w \u017cyciu grafika u\u0142atwi\u0142 Pablo Picasso, jak r\u00f3\u017cnicowa\u0107 tony, operuj\u0105c jedynie \u015bladem czerni i bieli, jak \u0142\u0105czy\u0107 kolory i kontrolowa\u0107 stopie\u0144 dobicia odbitki, jak stworzy\u0107 matryc\u0119 z materia\u0142\u00f3w recyclingowych, co to jest monotypia, w jaki spos\u00f3b sygnowa\u0107 odbitki, zrozumiemy, czym jest nak\u0142ad grafik i czym si\u0119 r\u00f3\u017cni\u0105 poszczeg\u00f3lne odbitki, co to jest monoprint, wykonamy eksperyment tw\u00f3rczy oraz prze\u017cyjemy wsp\u00f3lnie wiele, wiele innych graficznych przyg\u00f3d.<\/p>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-09-09T17:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Chcesz zdoby\u0107 nowe umiej\u0119tno\u015bci, takie jak malowanie na wodzie, tworzenie domowego pami\u0119tnika, animacja poklatkowa czy upcykling? Mo\u017ce zainteresuje Ci\u0119 dialog mi\u0119dzykulturowy, dramo-terapia lub czytanie w pryzmacie? A mo\u017ce chcesz po prostu po...",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 63950,
    "place": {
      "id": 6,
      "subname": "Dom Sztuki",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-09T19:35:00+0200",
    "name": "BUBBLE crew gr. koncertowa (6-9 lat) I HIP HOP, STREET DANCE, HOUSE, HIP HOP OLDSCHOOL",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/gak.gda.pl\/domsztuki"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/2_0.png"
      }
    ],
    "descLong": "<p><b>Zapraszamy na zaj\u0119cia taneczne z Blitz w poniedzia\u0142ki!<\/b><\/p><p><b>Poniedzia\u0142ek:\u00a0<\/b><\/p><p>16:00-16:45 BUBBLE crew gr.pocz\u0105tkuj\u0105ca ( 4-6 lat)<\/p><p>16:45- 17:35 BLITZ gr.pocz\u0105tkuj\u0105ca (10-13 lat)<\/p><p>17:35 -18:30\u00a0BUBBLE crew gr. koncertowa (6-9 lat)<\/p><p>18:30- 19:30 BLITZ Squad (15-17 lat)<\/p><p>19:30- 21:30 BLITZ two<\/p><p><b>***<\/b><\/p><p><b>Formacje taneczne BLITZ<\/b>\u00a0 (hip hop, street dance, house, hip hop oldschool)<\/p><p><b>Formacje taneczne TRAFIC\u00a0<\/b>(ta\u0144c wsp\u00f3\u0142czesny, modern, underground, jazz)<\/p><p>O przynale\u017cno\u015bci tancerza do konkretnej grupy decyduje instruktor Agnieszka Humi\u0119cka<\/p><p>Treningi 2 razy w tygodniu\u00a0 (plan zaje\u0107 w galerii poni\u017cej)<\/p><p>Zaj\u0119cia: Dom\u00a0 Sztuki GAK, ul. Stryjewskiego 25 Gda\u0144sk-Stogi<\/p><p>FB:\u00a0https:\/\/www.facebook.com\/BLITZ-crew-144948512270599\/<\/p>",
    "categoryId": 69,
    "startDate": "2019-09-09T17:35:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy na zaj\u0119cia taneczne z Blitz w poniedzia\u0142ki!Poniedzia\u0142ek:\u00a016:00-16:45 BUBBLE crew gr.pocz\u0105tkuj\u0105ca ( 4-6 lat)16:45- 17:35 BLITZ gr.pocz\u0105tkuj\u0105ca (10-13 lat)17:35 -18:30\u00a0BUBBLE crew gr. koncertowa (6-9 lat)18:30- 19:30 BLITZ Squad (15...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 48063,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-09T20:00:00+0200",
    "name": "Karate Shotokan \/\/ doro\u015bli i m\u0142odzie\u017c",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>KARATE - prowadz\u0105cy Jerzy Guttkowski<\/p><p>Instruktor samoobrony. Od 35 lat posiadacz 6 Dan w Karate Shotokan. \u015awiadomy tego, i\u017c dopiero po takim czasie posiad\u0142 wystarczaj\u0105c\u0105 wiedz\u0119 , aby przekazywa\u0107 j\u0105 innym.<\/p><p>Pierwsze kroki stawia\u0142 na polskim gruncie, nast\u0119pnie liczne wjazdy na seminaria i egzaminy oraz kontakty z takimi mistrzami jak: H. NISHIYAMA, H. OCHI, K.ENOEDA, H.SHIRAI, I.JORGA.<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2019-09-09T18:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "KARATE - prowadz\u0105cy Jerzy GuttkowskiInstruktor samoobrony. Od 35 lat posiadacz 6 Dan w Karate Shotokan. \u015awiadomy tego, i\u017c dopiero po takim czasie posiad\u0142 wystarczaj\u0105c\u0105 wiedz\u0119 , aby przekazywa\u0107 j\u0105 innym.Pierwsze kroki stawia\u0142 na polskim grun...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 48510,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-09T20:00:00+0200",
    "name": "Ceramika \/\/ doro\u015bli",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna Kunicka<\/p><p>Studia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.<\/p><p>Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustracj\u0119 ksi\u0105\u017ckow\u0105.<\/p><p>Jest kuratork\u0105 wystaw, animatork\u0105 kultury, wyk\u0142adowc\u0105 na studiach podyplomowych, liderk\u0105 i wsp\u00f3\u0142autork\u0105 scenariuszy mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w unijnych, uczestniczk\u0105 plener\u00f3w, sympozj\u00f3w mi\u0119dzynarodowych i spo\u0142ecznych akcji artystycznych organizowanych na rzecz miasta.<\/p><p>Zaj\u0119cia dla dzieci w wieku od 5 lat<\/p><p>Podstawy technologii ceramiki, tworzenie przestrzennych i p\u0142askich form ceramicznych. Podczas zaj\u0119\u0107 projektujemy, lepimy, szkliwimy i wypalamy w piecu ceramicznym.<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2019-09-09T18:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna KunickaStudia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustrac...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 64958,
    "place": {
      "id": 1855,
      "name": "Fundacja RC"
    },
    "endDate": "2019-09-09T19:15:00+0200",
    "name": "Klawiszowo! Muzyka u Uphagena - Scena M\u0142odych.",
    "urls": {
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/230697497864449\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "events\/eventthumb_5d6fdf652f9ce.png"
      }
    ],
    "descLong": "Szanowni Pa\u0144stwo, \r\n\r\nserdecznie zapraszamy na pierwszy po przerwie wakacyjnej koncert z cyklu \"Muzyka u Uphagena - Scena M\u0142odych\"! \r\nNa pierwszy wrze\u015bniowy ogie\u0144 p\u00f3jd\u0105 instrumenty klawiszowe i koncert pn. \"Klawiatura w wielu ods\u0142onach\". \r\nWyst\u0105pi\u0105 m\u0142odzi wirtuozi marimby, wibrafonu i fortepianu przygotowuj\u0105cy si\u0119 do wyzwa\u0144 mi\u0119dzynarodowych konkursowych i koncertowych.\r\nMi\u0142osz Ko\u015blak - fortepian\r\nMateusz Nawrot - wibrafon\r\nAdam \u015awistulski - marimba i wibrafon \r\n\r\nW programie koncertu znajd\u0105 si\u0119 utwory mistrz\u00f3w klawiatury minionych epok, cho\u0107 przewrotnie nie zawsze w wykonaniu fortepianu:\r\nJana Sebastiana Bacha, Franciszka Liszta, Fryderyka Chopina, czy Roberta Schumanna, a tak\u017ce kompozycje wsp\u00f3\u0142czesne Ney Rosauro, czy Makato Ozone, ukazuj\u0105ce marimb\u0119 i wibrafon w niezmiernie kolorowej i atrakcyjnej ods\u0142onie!\r\nProgram zapowiada si\u0119 niezwykle r\u00f3\u017cnorodnie i ciekawie, liczymy wi\u0119c \u017ce nie zabraknie Pa\u0144stwa z nami. \r\nKoncert rozpocznie si\u0119 tradycyjnie o godzinie 18:00!\r\n\r\nOpiek\u0119 artystyczn\u0105 nad cyklem koncert\u00f3w sprawuje oraz autorskie s\u0142owo o muzyce prezentuje pianistka Dominika Glapiak.\r\n\r\nOrganizatorami i gospodarzami koncert\u00f3w jest Fundacja RC, Dom S\u0105siedzki w Pa\u0142acu oraz Fundacja Hanseatica.\r\nProjekt dofinansowany jest ze \u015brodk\u00f3w Miasta Gda\u0144ska w ramach Gda\u0144skiego Funduszu S\u0105siedzkiego 2019.",
    "categoryId": 35,
    "startDate": "2019-09-09T18:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 410,
      "designation": "Fundacja RC"
    },
    "active": 1,
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 63993,
    "place": {
      "id": 6,
      "subname": "Dom Sztuki",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-09T20:30:00+0200",
    "name": "BLITZ Squad (15-17 lat) I HIP HOP, STREET DANCE, HOUSE, HIP HOP OLDSCHOOL",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/gak.gda.pl\/domsztuki"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/2_2.png"
      }
    ],
    "descLong": "<p><b>Zapraszamy na zaj\u0119cia taneczne z Blitz w poniedzia\u0142ki!<\/b><\/p><p><b>Poniedzia\u0142ek:\u00a0<\/b><\/p><p>16:00-16:45 BUBBLE crew gr. pocz\u0105tkuj\u0105ca ( 4-6 lat)<\/p><p>16:45- 17:35 BLITZ gr. pocz\u0105tkuj\u0105ca (10-13 lat)<\/p><p>17:35 -18:30\u00a0BUBBLE crew gr. koncertowa (6-9 lat)<\/p><p>18:30- 19:30 BLITZ Squad (15-17 lat)<\/p><p>19:30- 21:30 BLITZ two<\/p><p><b>***<\/b><\/p><p><b>Formacje taneczne BLITZ<\/b>\u00a0 (hip hop, street dance, house, hip hop oldschool)<\/p><p><b>Formacje taneczne TRAFIC\u00a0<\/b>(ta\u0144c wsp\u00f3\u0142czesny, modern, underground, jazz)<\/p><p>O przynale\u017cno\u015bci tancerza do konkretnej grupy decyduje instruktor Agnieszka Humi\u0119cka<\/p><p>Treningi 2 razy w tygodniu\u00a0 (plan zaje\u0107 w galerii poni\u017cej)<\/p><p>Zaj\u0119cia: Dom\u00a0 Sztuki GAK, ul. Stryjewskiego 25 Gda\u0144sk-Stogi<\/p><p>FB:\u00a0https:\/\/www.facebook.com\/BLITZ-crew-144948512270599\/<\/p>",
    "categoryId": 69,
    "startDate": "2019-09-09T18:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy na zaj\u0119cia taneczne z Blitz w poniedzia\u0142ki!Poniedzia\u0142ek:\u00a016:00-16:45 BUBBLE crew gr. pocz\u0105tkuj\u0105ca ( 4-6 lat)16:45- 17:35 BLITZ gr. pocz\u0105tkuj\u0105ca (10-13 lat)17:35 -18:30\u00a0BUBBLE crew gr. koncertowa (6-9 lat)18:30- 19:30 BLITZ Squad (...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62712,
    "place": {
      "id": 241,
      "name": "Dworek Sierakowskich"
    },
    "endDate": "2019-09-09T19:30:00+0200",
    "name": "Stephan Lack, Teo van Gogh \u201eWywiad\u201d | Teatr przy Stole",
    "urls": {
      "www": "https:\/\/tps-dworek.pl\/stephan-lack-teo-van-gogh-wywiad-teatr-przy-stole-9-09-2019\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/2108138792813932\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "events\/eventthumb_5d42e0b621e4e.png"
      }
    ],
    "descLong": "W poniedzia\u0142ek 9 wrze\u015bnia o godz. 18.30 zapraszamy na pierwsze po wakacyjnej przerwie spotkanie z Teatrem przy Stole. Zaprezentujemy wsp\u00f3\u0142czesn\u0105 sztuk\u0119 S. Lacka napisan\u0105 na podstawie scenariusza kontrowersyjnego holenderskiego re\u017cysera T. van Gogha pod tytu\u0142em \u201eWywiad\u201d. Tekst dramatu w przek\u0142adzie Marka Szalszy przeczytaj\u0105 Krzysztof Gordon i Justyna Bartoszewicz. Opiek\u0119 re\u017cysersk\u0105 nad spektaklem sprawuje Krzysztof Gordon. Opieka artystyczna i prelekcja poprzedzaj\u0105ca czytanie sztuki \u2013 prof. Ma\u0142gorzata Jarmu\u0142owicz Katedra Dramatu i Teatru UG.\r\n\r\nWst\u0119p wolny\r\n\r\nZapraszamy!\r\n\r\n \r\n\r\n \r\n\r\nO sztuce\r\n\r\nG\u0142\u00f3wny bohater \u201eWywiadu\u201d \u2013 redaktor dzia\u0142u politycznego Pierre Peters jest w\u015bciek\u0142y. Rz\u0105d chce poda\u0107 si\u0119 do dymisji, a tymczasem redaktor naczelny zleca mu przeprowadzenie rozmowy z gwiazd\u0105 srebrnego ekranu Katj\u0105 Schuurman. Pierre nie przygotowuje si\u0119 do wywiadu i atrakcyjna blondynka, ulubienica brukowej prasy, czuje si\u0119 zlekcewa\u017cona. I tak nieudany wywiad zmienia si\u0119 w psychologiczny pojedynek, w kt\u00f3rym szala zwyci\u0119stwa przechyla si\u0119 raz na jedn\u0105, raz na drug\u0105 stron\u0119. Ich rozmowa obfituje w wyj\u0105tkowe bogactwo stan\u00f3w emocjonalnych, stanowi\u0105c gr\u0119 prawdy i fa\u0142szu, szczero\u015bci i pozor\u00f3w, pe\u0142n\u0105 pu\u0142apek, podchwytliwych pyta\u0144, prowokacji, k\u0142amstw i wsp\u00f3\u0142czucia.\r\n\r\nSztuka powsta\u0142a na podstawie scenariusza filmowego holenderskiego re\u017cysera Theo van Gogha, zamordowanego jesieni\u0105 2004 roku przez muzu\u0142ma\u0144skiego fundamentalist\u0119.\r\n\r\n\u201eWywiad\u201d mia\u0142 prapremier\u0119 w 2007 roku w wiede\u0144skim Stadttheater Walfischgasse i doczeka\u0142 si\u0119 kilkudziesi\u0119ciu inscenizacji.\r\n\r\n \r\n\r\n \r\n\r\nStephan Lack \u2013 dramaturg, t\u0142umacz z j\u0119z. holenderskiego i autor sztuk teatralnych. Urodzi\u0142 si\u0119 w 1981 r. w Wiedniu, tam te\u017c studiowa\u0142 teatrologi\u0119. W 2004 uko\u0144czy\u0142 warsztaty pisarskie organizowane przez wiede\u0144ski Burgtheater. Zdoby\u0142 wiele nagr\u00f3d literackich, m.in. za sztuk\u0119 \u201eVersch\u00fcttet\u201d, kt\u00f3ra jako debiut zaj\u0119\u0142a pierwsze miejsce w Konkursie dla M\u0142odych Dramatopisarzy Dolnej Austrii i zosta\u0142a wystawiona wiosn\u0105 2006 r. w Landestheater Nieder\u00f6sterreich. Lack by\u0142 stypendyst\u0105 Literar Mechana, austriackiego Bundesministerium dla dramatopisarzy oraz Miasta Wiede\u0144. W 2008 na festiwalu teatralnym w Monachium wystawiono jego dramat kryminalny \u201ePozory nie myl\u0105\u201d (\u201eAuf den zweiten Blick\u201d), w tym samym roku w Burgtheater odby\u0142a si\u0119 te\u017c prapremiera jego sztuki \u201eLichtscheu\u201d. W 2012 realizacja jego \u201eVerfassung der Str\u00e4nde\u201d otwiera\u0142a festiwal Heidelberger St\u00fcckemarkt. Z kolei sztuka \u201eStrza\u0142y w Sarajewie\u201d, napisana wsp\u00f3lnie z Milanem Dorem, powsta\u0142a na zlecenie wiede\u0144skiego Theater in der Josefstadt.\r\n\r\nS. Lack w ostatnich latach zdoby\u0142 rozg\u0142os r\u00f3wnie\u017c jako autor sztuk dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy, takich jak \u201eWyspa pelikan\u00f3w\u201d, \u201eLucky Boy\u201d, \u201eGra w butelk\u0119\u201d i \u201eMeine Schwester (H)elena\u201d.",
    "categoryId": 19,
    "startDate": "2019-09-09T18:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 61,
      "designation": "Towarzystwo Przyjaci\u00f3\u0142 Sopotu"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "W poniedzia\u0142ek 9 wrze\u015bnia o godz. 18.30 zapraszamy na spotkanie z Teatrem przy Stole. Zaprezentujemy wsp\u00f3\u0142czesn\u0105 sztuk\u0119 S. Lacka napisan\u0105 na podstawie scenariusza kontrowersyjnego holenderskiego re\u017cysera T. van Gogha pod tytu\u0142em \u201eWywiad\u201d.",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 63088,
    "place": {
      "id": 2202,
      "name": "Dworek Sierakowskich"
    },
    "endDate": "2019-09-09T19:30:00+0200",
    "name": "Stephan Lack, Teo van Gogh \u201eWywiad\u201d | Teatr przy Stole",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/kalendarz\/szczegoly\/9262\/stephan-lack-teo-van-gogh-wywiad-teatr-przy-stole.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/"
      }
    ],
    "descLong": "W poniedzia\u0142ek 9 wrze\u015bnia o godz. 18.30 zapraszamy na pierwsze po wakacyjnej przerwie spotkanie z Teatrem przy Stole. Zaprezentujemy wsp\u00f3\u0142czesn\u0105 sztuk\u0119 S. Lacka napisan\u0105 na podstawie scenariusza kontrowersyjnego holenderskiego re\u017cysera T. van Gogha pod tytu\u0142em \u201eWywiad\u201d. Tekst dramatu w przek\u0142adzie Marka Szalszy przeczytaj\u0105 Krzysztof Gordon i Justyna Bartoszewicz. Opiek\u0119 re\u017cysersk\u0105 nad spektaklem sprawuje Krzysztof Gordon. Opieka artystyczna i prelekcja poprzedzaj\u0105ca czytanie sztuki \u2013 prof. Ma\u0142gorzata Jarmu\u0142owicz Katedra Dramatu i Teatru UG.\n\nWst\u0119p wolny\n\nZapraszamy!\n\n \n\n \n\nO sztuce\n\nG\u0142\u00f3wny bohater \u201eWywiadu\u201d \u2013 redaktor dzia\u0142u politycznego Pierre Peters jest w\u015bciek\u0142y. Rz\u0105d chce poda\u0107 si\u0119 do dymisji, a tymczasem redaktor naczelny zleca mu przeprowadzenie rozmowy z gwiazd\u0105 srebrnego ekranu Katj\u0105 Schuurman. Pierre nie przygotowuje si\u0119 do wywiadu i atrakcyjna blondynka, ulubienica brukowej prasy, czuje si\u0119 zlekcewa\u017cona. I tak nieudany wywiad zmienia si\u0119 w psychologiczny pojedynek, w kt\u00f3rym szala zwyci\u0119stwa przechyla si\u0119 raz na jedn\u0105, raz na drug\u0105 stron\u0119. Ich rozmowa obfituje w wyj\u0105tkowe bogactwo stan\u00f3w emocjonalnych, stanowi\u0105c gr\u0119 prawdy i fa\u0142szu, szczero\u015bci i pozor\u00f3w, pe\u0142n\u0105 pu\u0142apek, podchwytliwych pyta\u0144, prowokacji, k\u0142amstw i wsp\u00f3\u0142czucia.\n\nSztuka powsta\u0142a na podstawie scenariusza filmowego holenderskiego re\u017cysera Theo van Gogha, zamordowanego jesieni\u0105 2004 roku przez muzu\u0142ma\u0144skiego fundamentalist\u0119.\n\n\u201eWywiad\u201d mia\u0142 prapremier\u0119 w 2007 roku w wiede\u0144skim Stadttheater Walfischgasse i doczeka\u0142 si\u0119 kilkudziesi\u0119ciu inscenizacji.\n\n \n\n \n\nStephan Lack \u2013 dramaturg, t\u0142umacz z j\u0119z. holenderskiego i autor sztuk teatralnych. Urodzi\u0142 si\u0119 w 1981 r. w Wiedniu, tam te\u017c studiowa\u0142 teatrologi\u0119. W 2004 uko\u0144czy\u0142 warsztaty pisarskie organizowane przez wiede\u0144ski Burgtheater. Zdoby\u0142 wiele nagr\u00f3d literackich, m.in. za sztuk\u0119 \u201eVersch\u00fcttet\u201d, kt\u00f3ra jako debiut zaj\u0119\u0142a pierwsze miejsce w Konkursie dla M\u0142odych Dramatopisarzy Dolnej Austrii i zosta\u0142a wystawiona wiosn\u0105 2006 r. w Landestheater Nieder\u00f6sterreich. Lack by\u0142 stypendyst\u0105 Literar Mechana, austriackiego Bundesministerium dla dramatopisarzy oraz Miasta Wiede\u0144. W 2008 na festiwalu teatralnym w Monachium wystawiono jego dramat kryminalny \u201ePozory nie myl\u0105\u201d (\u201eAuf den zweiten Blick\u201d), w tym samym roku w Burgtheater odby\u0142a si\u0119 te\u017c prapremiera jego sztuki \u201eLichtscheu\u201d. W 2012 realizacja jego \u201eVerfassung der Str\u00e4nde\u201d otwiera\u0142a festiwal Heidelberger St\u00fcckemarkt. Z kolei sztuka \u201eStrza\u0142y w Sarajewie\u201d, napisana wsp\u00f3lnie z Milanem Dorem, powsta\u0142a na zlecenie wiede\u0144skiego Theater in der Josefstadt.\n\nS. Lack w ostatnich latach zdoby\u0142 rozg\u0142os r\u00f3wnie\u017c jako autor sztuk dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy, takich jak \u201eWyspa pelikan\u00f3w\u201d, \u201eLucky Boy\u201d, \u201eGra w butelk\u0119\u201d i \u201eMeine Schwester (H)elena\u201d.",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-09-09T18:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 255,
      "designation": "Sopot"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "W poniedzia\u0142ek 9 wrze\u015bnia o godz. 18.30 zapraszamy na pierwsze po wakacyjnej przerwie spotkanie z Teatrem przy Stole. Zaprezentujemy wsp\u00f3\u0142czesn\u0105 sztuk\u0119 S. Lacka napisan\u0105 na podstawie scenariusza kontrowersyjnego holenderskiego re\u017cysera T. van...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 64633,
    "place": {
      "id": 6,
      "subname": "Dom Sztuki",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-09T20:45:00+0200",
    "name": "Gimnastyka wyszczuplaj\u0105ca z Agnieszk\u0105 Krause w Domu Sztuki GAK",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/gak.gda.pl\/domsztuki"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/1_3.png"
      }
    ],
    "descLong": "<p><b>Gimnastyka wyszczuplaj\u0105ca:<\/b><\/p><p><b>Zaj\u0119cia prowadzi:<\/b> Agnieszka Krause;<\/p><p><b>Terminy:<\/b> Poniedzia\u0142ek i \u015arody I gody. 18:45.<\/p>",
    "categoryId": 77,
    "startDate": "2019-09-09T18:45:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Gimnastyka wyszczuplaj\u0105ca:Zaj\u0119cia prowadzi: Agnieszka Krause;Terminy: Poniedzia\u0142ek i \u015arody I gody. 18:45.",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 63365,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-09T20:30:00+0200",
    "name": "Karate dla m\u0142odzie\u017cy i doros\u0142ych",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>Karate Shotokan dla doros\u0142ych i m\u0142odzie\u017cy( powy\u017cej 15 lat). Kompletny system samoobrony(obrona, kontratak, d\u017awignie obezw\u0142adniaj\u0105ce, pady i nauka Kata). Wszystkie poziomy nauczania. Prowadz\u0105cy: Jerzy Guttkowski, instruktor samoobrony, od 35 lat posiadacz 6 Dan w Karate Shotokan. \u015awiadomy tego, i\u017c dopiero po takim czasie posiad\u0142 wystarczaj\u0105c\u0105 wiedz\u0119 , aby przekazywa\u0107 j\u0105 innym.Pierwsze kroki stawia\u0142 na polskim gruncie, nast\u0119pnie liczne wjazdy na seminaria i egzaminy oraz kontakty z takimi mistrzami jak: H. NISHIYAMA, H. OCHI, K.ENOEDA, H.SHIRAI, I.JORGA.<br\/><br\/><br\/><\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 77,
    "startDate": "2019-09-09T19:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Karate Shotokan dla doros\u0142ych i m\u0142odzie\u017cy( powy\u017cej 15 lat). Kompletny system samoobrony(obrona, kontratak, d\u017awignie obezw\u0142adniaj\u0105ce, pady i nauka Kata). Wszystkie poziomy nauczania. Prowadz\u0105cy: Jerzy Guttkowski, instruktor samoobrony, od 35 l...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 51481,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-09T21:15:00+0200",
    "name": "Combat Self Defense Samoobrona dla Kobiet",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>Combat Self Defense Samoobrona dla Kobiet<br\/><br\/>Zaj\u0119cia dla doros\u0142ych<br\/><br\/>System D\u017awigni Obezw\u0142adniaj\u0105cych stosowany w zagro\u017ceniu \u017cycia i zdrowia ludzkiego<br\/><br\/>Nauka koncentracji, poprawa sprawno\u015bci fizycznej, opanowanie emocji w sytuacji zagro\u017cenia.<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2019-09-09T19:15:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Combat Self Defense Samoobrona dla KobietZaj\u0119cia dla doros\u0142ychSystem D\u017awigni Obezw\u0142adniaj\u0105cych stosowany w zagro\u017ceniu \u017cycia i zdrowia ludzkiegoNauka koncentracji, poprawa sprawno\u015bci fizycznej, opanowanie emocji w sytuacji zagro\u017cenia.",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 64036,
    "place": {
      "id": 6,
      "subname": "Dom Sztuki",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-09T21:30:00+0200",
    "name": "BLITZ Two I HIP HOP, STREET DANCE, HOUSE, HIP HOP OLDSCHOOL",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/gak.gda.pl\/domsztuki"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/2_3.png"
      }
    ],
    "descLong": "<p><b>Zapraszamy na zaj\u0119cia taneczne z Blitz w poniedzia\u0142ki!<\/b><\/p><p><b>Poniedzia\u0142ek:\u00a0<\/b><\/p><p>16:00-16:45 BUBBLE crew gr. pocz\u0105tkuj\u0105ca ( 4-6 lat)<\/p><p>16:45- 17:35 BLITZ gr. pocz\u0105tkuj\u0105ca (10-13 lat)<\/p><p>17:35 -18:30\u00a0BUBBLE crew gr. koncertowa (6-9 lat)<\/p><p>18:30- 19:30 BLITZ Squad (15-17 lat)<\/p><p>19:30- 21:30 BLITZ two<\/p><p><b>***<\/b><\/p><p><b>Formacje taneczne BLITZ<\/b>\u00a0 (hip hop, street dance, house, hip hop oldschool)<\/p><p><b>Formacje taneczne TRAFIC\u00a0<\/b>(ta\u0144c wsp\u00f3\u0142czesny, modern, underground, jazz)<\/p><p>O przynale\u017cno\u015bci tancerza do konkretnej grupy decyduje instruktor Agnieszka Humi\u0119cka<\/p><p>Treningi 2 razy w tygodniu\u00a0 (plan zaje\u0107 w galerii poni\u017cej)<\/p><p>Zaj\u0119cia: Dom\u00a0 Sztuki GAK, ul. Stryjewskiego 25 Gda\u0144sk-Stogi<\/p><p>FB:\u00a0https:\/\/www.facebook.com\/BLITZ-crew-144948512270599\/<\/p>",
    "categoryId": 69,
    "startDate": "2019-09-09T19:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy na zaj\u0119cia taneczne z Blitz w poniedzia\u0142ki!Poniedzia\u0142ek:\u00a016:00-16:45 BUBBLE crew gr. pocz\u0105tkuj\u0105ca ( 4-6 lat)16:45- 17:35 BLITZ gr. pocz\u0105tkuj\u0105ca (10-13 lat)17:35 -18:30\u00a0BUBBLE crew gr. koncertowa (6-9 lat)18:30- 19:30 BLITZ Squad (...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62854,
    "place": {
      "id": 14,
      "subname": "Projektornia",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-10T23:59:59+0200",
    "name": "Zapisy na zaj\u0119cia sta\u0142e w Projektorni GAK 2019\/2020",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/projektornia.art.pl"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>ZAPISY NA ZAJ\u0118CIA STA\u0141E \u00a02019\/2020 W PROJEKTORNI GAK<\/p><p>Rozpoczynamy zapisy na zaj\u0119cia sta\u0142e w Projektorni GAK.<br\/> Kiedy? od <b>2 wrze\u015bnia 2019r. (poniedzia\u0142ek), godz. 9:00<\/b><\/p><p><b>Zaj\u0119cia w Projektorni rozpoczynaj\u0105 si\u0119 od 1 pa\u017adziernika 2019 (wtorek)<br\/><\/b><\/p><p>Zapraszamy!<\/p><p><b>TANIEC WSP\u00d3\u0141CZESNY<\/b> - Zaj\u0119cia ruchowe skierowane do uczennic szk\u00f3\u0142 podstawowych, podczas kt\u00f3rych dziewczynki b\u0119d\u0105 uczy\u0142y si\u0119 ta\u0144ca wsp\u00f3\u0142czesnego. Dla dzieci w wieku od 7 lat. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 od pa\u017adziernika, dwa razy w tygodniu po 60 minut, wtorek i czwartek, godz. 18:45-19:45.\u00a0 Koszt: 65 z\u0142 za miesi\u0105c; 32,50z\u0142\u00a0 raz w tygodniu;\u00a0 15 z\u0142 za jedne zaj\u0119cia.<\/p><p><b>TANIEC ARTYSTYCZNY<\/b> - Ciesz\u0105ce si\u0119 du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105 zaj\u0119cia ruchowe. Podczas zaj\u0119\u0107 k\u0142adzie si\u0119 nacisk na rozw\u00f3j sprawno\u015bci fizycznej i poczucie rytmu, nauk\u0119 podstawowych figur gimnastycznych, prac\u0119 z rekwizytami przy muzyce. Zaj\u0119cia z ta\u0144ca artystycznego b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 od pa\u017adziernika, dwa razy z tygodniu po 60 minut dla grupy pocz\u0105tkuj\u0105cej i zaawansowanych, dla kadry zaj\u0119cia przewidziane s\u0105 trzy razy w tygodniu po 60 minut:<\/p>grupa pocz\u0105tkuj\u0105ca\u00a0 - \u00a0(dzieci w wieku od 5 do 7 lat),\u00a0 wtorek i czwartek, godz. 16:25-17:25, 17:25, koszt: 65 z\u0142 za miesi\u0105c, 15 z\u0142 za jedne zaj\u0119ciagrupa zaawansowana 1 - \u00a0(dzieci w wieku od 6 do 12 lat), poniedzia\u0142ek- \u015broda, godz. 16:25-17:25, koszt: 65 z\u0142 za miesi\u0105c, 15 z\u0142 za jedne zaj\u0119ciagrupa zaawansowana 0 - \u00a0(dzieci w wieku od 6 do 12 lat), wtorek i czwartek, godz. 17:30-18:30, koszt: 65 z\u0142 za miesi\u0105c, 15 z\u0142 za jedne zaj\u0119ciakadra - \u00a0poniedzia\u0142ek, godz. 17:30-18:30;\u00a0 \u015broda, godz. 17:30-19:30 , koszt: 95 z\u0142 za miesi\u0105c, 15 z\u0142 za jedne zaj\u0119cia<p>\u00a0<\/p><p><b>EKSPRESJA PLASTYCZNA Z ELEMENTAMI TEATRU<\/b> - Zaj\u0119cia plastyczne, na kt\u00f3rych pojawiaj\u0105 si\u0119 r\u00f3\u017cne techniki pracy tw\u00f3rczej dostosowane do wieku i zainteresowa\u0144 uczestnik\u00f3w zaj\u0119\u0107, rozwijaj\u0105ce ich wyobra\u017ani\u0119 i zdolno\u015b\u0107 tw\u00f3rcz\u0105, prace dzieci zg\u0142aszane s\u0105 regularnie do konkurs\u00f3w regionalnych i og\u00f3lnopolskich. Zaj\u0119cia dla dw\u00f3ch grup rozpoczn\u0105 si\u0119 od pa\u017adziernika, dwa razy w tygodniu po 60 minut, wtorek i czwartek, godz. 16:15-17:15 lub 17:30-18:30. Koszt: 50 z\u0142 za miesi\u0105c; 25 z\u0142 raz w tygodniu; 10 z\u0142 za jedne zaj\u0119cia<\/p><p><b>J\u0118ZYK ANGIELSKI DLA DOROS\u0141YCH<\/b> - Nauka j\u0119zyka obcego skierowana do doros\u0142ych, chc\u0105cych powt\u00f3rzy\u0107 wiadomo\u015bci z zakresu j\u0119zyka obcego i konwersowa\u0107 po angielsku. Zaj\u0119cia rozpoczn\u0105 si\u0119 od pa\u017adziernika, raz w tygodniu, po 90 minut, wtorek, godz. 17:30-19:00.\u00a0 Koszt: 155z\u0142 za miesi\u0105c, 40 z\u0142 za jedne zaj\u0119cia.<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 77,
    "startDate": "2019-09-10T09:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "ZAPISY NA ZAJ\u0118CIA STA\u0141E \u00a02019\/2020 W PROJEKTORNI GAKRozpoczynamy zapisy na zaj\u0119cia sta\u0142e w Projektorni GAK. Kiedy? od 2 wrze\u015bnia 2019r. (poniedzia\u0142ek), godz. 9:00Zaj\u0119cia w Projektorni rozpoczynaj\u0105 si\u0119 od 1 pa\u017adziernika 2019 (wtorek)Zaprasz...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 49383,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-10T17:00:00+0200",
    "name": "PRZYSTANEK  PLANSZ\u00d3WKI",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>PRZYSTANEK PLANSZ\u00d3WKI - K\u0105cik Gier Planszowych (Zaj\u0119cia bezp\u0142atne)<\/p><p>M\u0142odzie\u017c i dzieci od 6 lat<\/p><p>Spotkania w klubie maj\u0105 na celu rozwianie w\u015br\u00f3d dzieci i m\u0142odzie\u017cy jednej z podstawowych form rozrywki jakimi s\u0105 gry planszowe. Ucz\u0105 one cierpliwo\u015bci, logicznego my\u015blenia, koncentracji, refleksu, kreatywno\u015bci. Mog\u0105 by\u0107 alternatyw\u0105 dla komputera i telewizora.<\/p><p>Do dyspozycji uczestnik\u00f3w s\u0105 gry klasyczne, logiczne, przygodowe, edukacyjne, puzzle i inne.<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-09-10T15:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "PRZYSTANEK PLANSZ\u00d3WKI - K\u0105cik Gier Planszowych (Zaj\u0119cia bezp\u0142atne)M\u0142odzie\u017c i dzieci od 6 latSpotkania w klubie maj\u0105 na celu rozwianie w\u015br\u00f3d dzieci i m\u0142odzie\u017cy jednej z podstawowych form rozrywki jakimi s\u0105 gry planszowe. Ucz\u0105 one cierpliw...",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 48212,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-10T18:00:00+0200",
    "name": "Plastyka \/\/ Dzieci",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>PLASTYKA - prowadz\u0105ca Renata Nowak<\/p><p>Absolwentka Akademii Sztuk Pi\u0119knych w Gda\u0144sku na Wydziale Grafiki.<\/p><p>G\u0142\u00f3wnym tworzywem jej pracy jest rysunek, ilustracja i fotografia metod\u0105 camera obscura.<\/p><p>Zajmuje si\u0119 te\u017c projektowaniem graficznym.<\/p><p>Wystawia w kraju i za granic\u0105.<\/p><p>Indywidualna wystawa Ilustracji w Galerii Ciasna w Jastrz\u0119biu Zdroju 2016<\/p><p>Laureatka wielu nagr\u00f3d i wyr\u00f3\u017cnie\u0144.<\/p><p>Nagroda Prezydenta Gda\u0144ska w dziedzinie kultury 2014<\/p><p>Jej prace znajduj\u0105 si\u0119 w Muzeum Sztuki Wsp\u00f3\u0142czesnej Tajwan, Katalonia, Pekin i w zbiorach prywatnych Polska, Francja, Niemcy, Anglia<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2019-09-10T16:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "PLASTYKA - prowadz\u0105ca Renata NowakAbsolwentka Akademii Sztuk Pi\u0119knych w Gda\u0144sku na Wydziale Grafiki.G\u0142\u00f3wnym tworzywem jej pracy jest rysunek, ilustracja i fotografia metod\u0105 camera obscura.Zajmuje si\u0119 te\u017c projektowaniem graficznym.Wystawia w k...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 64037,
    "place": {
      "id": 6,
      "subname": "Dom Sztuki",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-10T18:15:00+0200",
    "name": "TRAFIC NEO (9-12 lat) I TANIEC WSP\u00d3\u0141CZESNY, MODERN, UNDERGROUND, JAZZ",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/gak.gda.pl\/domsztuki"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/2_4.png"
      }
    ],
    "descLong": "<p><b>Zapraszamy na zaj\u0119cia taneczne z Blitz i Trafic we wtorki!<\/b><\/p><p><b>Wtorek: (du\u017ca sala)<\/b><\/p><p><b>16:15-17:15 TRAFIC\u00a0<\/b><b>NEO (9-12 lat)<\/b><\/p><p><b>17:15-18:30 \u2013 BLITZ KIDS (12-15 lat)<\/b><\/p><p><b>18:30\u201319:45 TRAFIC 2 (12-15 lat)<\/b><\/p><p><b>19:45-20:30 soli\u015bci taniec wsp\u00f3\u0142czesny<\/b><\/p><p><b>***<\/b><\/p><p><b>Formacje taneczne BLITZ<\/b>\u00a0 (hip hop, street dance, house, hip hop oldschool)<\/p><p><b>Formacje taneczne TRAFIC\u00a0<\/b>(ta\u0144c wsp\u00f3\u0142czesny, modern, underground, jazz)<\/p><p>O przynale\u017cno\u015bci tancerza do konkretnej grupy decyduje instruktor Agnieszka Humi\u0119cka<\/p><p>Treningi 2 razy w tygodniu\u00a0 (plan zaje\u0107 w galerii poni\u017cej)<\/p><p>Zaj\u0119cia: Dom\u00a0 Sztuki GAK, ul. Stryjewskiego 25 Gda\u0144sk-Stogi<\/p><p>FB:\u00a0https:\/\/www.facebook.com\/BLITZ-crew-144948512270599\/<\/p>",
    "categoryId": 69,
    "startDate": "2019-09-10T16:15:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy na zaj\u0119cia taneczne z Blitz i Trafic we wtorki!Wtorek: (du\u017ca sala)16:15-17:15 TRAFIC\u00a0NEO (9-12 lat)17:15-18:30 \u2013 BLITZ KIDS (12-15 lat)18:30\u201319:45 TRAFIC 2 (12-15 lat)19:45-20:30 soli\u015bci taniec wsp\u00f3\u0142czesny***Formacje taneczne BLI...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 64762,
    "place": {
      "id": 6,
      "subname": "Dom Sztuki",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-10T18:30:00+0200",
    "name": "Taneczne wtorki z Inside w Domu Sztuki GAK \/ od 16:30 do 18:30",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/gak.gda.pl\/domsztuki"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/1_0.png"
      }
    ],
    "descLong": "<p><b>Techniki ta\u0144ca:\u00a0<\/b>taniec wsp\u00f3\u0142czesny, taniec klasyczny, taniec z przyborem, akrobatyka, inne formy\u00a0ta\u0144ca<\/p><p><b>Wtorek:<\/b><\/p><p>16.30 Inside mini\u00a0<\/p><p>17.30 Inside\u00a0<\/p><p><b>Zaj\u0119cia prowadzi choreograf i instruktor:\u00a0<\/b>Patrycja Krause<\/p><p>FB:\u00a0https:\/\/www.facebook.com\/Inside-Nutki-596542607143156\/<\/p>",
    "categoryId": 69,
    "startDate": "2019-09-10T16:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Techniki ta\u0144ca:\u00a0taniec wsp\u00f3\u0142czesny, taniec klasyczny, taniec z przyborem, akrobatyka, inne formy\u00a0ta\u0144caWtorek:16.30 Inside mini\u00a017.30 Inside\u00a0Zaj\u0119cia prowadzi choreograf i instruktor:\u00a0Patrycja KrauseFB:\u00a0https:\/\/www.facebook.com\/Inside-Nutki-...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 48361,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-10T18:30:00+0200",
    "name": "Ceramika \/\/ dzieci",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna Kunicka<\/p><p>Studia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.<\/p><p>Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustracj\u0119 ksi\u0105\u017ckow\u0105.<\/p><p>Jest kuratork\u0105 wystaw, animatork\u0105 kultury, wyk\u0142adowc\u0105 na studiach podyplomowych, liderk\u0105 i wsp\u00f3\u0142autork\u0105 scenariuszy mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w unijnych, uczestniczk\u0105 plener\u00f3w, sympozj\u00f3w mi\u0119dzynarodowych i spo\u0142ecznych akcji artystycznych organizowanych na rzecz miasta.<\/p><p>Zaj\u0119cia dla dzieci w wieku od 5 lat<\/p><p>Podstawy technologii ceramiki, tworzenie przestrzennych i p\u0142askich form ceramicznych. Podczas zaj\u0119\u0107 projektujemy, lepimy, szkliwimy i wypalamy w piecu ceramicznym.<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2019-09-10T16:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna KunickaStudia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustrac...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 64080,
    "place": {
      "id": 6,
      "subname": "Dom Sztuki",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-10T19:15:00+0200",
    "name": "BLITZ KIDS (12-15 lat) I HIP HOP, STREET DANCE, HOUSE, HIP HOP OLDSCHOOL",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/gak.gda.pl\/domsztuki"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/2_6.png"
      }
    ],
    "descLong": "<p><b>Zapraszamy na zaj\u0119cia taneczne z Blitz i Trafic we wtorki!<\/b><\/p><p><b>Wtorek: (du\u017ca sala)<\/b><\/p><p><b>16:15-17:15 TRAFIC\u00a0<\/b><b>NEO (9-12 lat)<\/b><\/p><p><b>17:15-18:30 \u2013 BLITZ KIDS (12-15 lat)<\/b><\/p><p><b>18:30\u201319:45 TRAFIC 2 (12-15 lat)<\/b><\/p><p><b>19:45-20:30 soli\u015bci taniec wsp\u00f3\u0142czesny<\/b><\/p><p><b>***<\/b><\/p><p><b>Formacje taneczne BLITZ<\/b>\u00a0 (hip hop, street dance, house, hip hop oldschool)<\/p><p><b>Formacje taneczne TRAFIC\u00a0<\/b>(ta\u0144c wsp\u00f3\u0142czesny, modern, underground, jazz)<\/p><p>O przynale\u017cno\u015bci tancerza do konkretnej grupy decyduje instruktor Agnieszka Humi\u0119cka<\/p><p>Treningi 2 razy w tygodniu\u00a0 (plan zaje\u0107 w galerii poni\u017cej)<\/p><p>Zaj\u0119cia: Dom\u00a0 Sztuki GAK, ul. Stryjewskiego 25 Gda\u0144sk-Stogi<\/p><p>FB:\u00a0https:\/\/www.facebook.com\/BLITZ-crew-144948512270599\/<\/p>",
    "categoryId": 69,
    "startDate": "2019-09-10T17:15:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy na zaj\u0119cia taneczne z Blitz i Trafic we wtorki!Wtorek: (du\u017ca sala)16:15-17:15 TRAFIC\u00a0NEO (9-12 lat)17:15-18:30 \u2013 BLITZ KIDS (12-15 lat)18:30\u201319:45 TRAFIC 2 (12-15 lat)19:45-20:30 soli\u015bci taniec wsp\u00f3\u0142czesny***Formacje taneczne BLI...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 56108,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-10T19:15:00+0200",
    "name": "Ceramika \/\/ dzieci",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna Kunicka<\/p><p>Studia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.<\/p><p>Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustracj\u0119 ksi\u0105\u017ckow\u0105.<\/p><p>Jest kuratork\u0105 wystaw, animatork\u0105 kultury, wyk\u0142adowc\u0105 na studiach podyplomowych, liderk\u0105 i wsp\u00f3\u0142autork\u0105 scenariuszy mi\u0119dzynarodowych projekt\u00f3w unijnych, uczestniczk\u0105 plener\u00f3w, sympozj\u00f3w mi\u0119dzynarodowych i spo\u0142ecznych akcji artystycznych organizowanych na rzecz miasta.<\/p><p>Zaj\u0119cia dla dzieci w wieku od 5 lat<\/p><p>Podstawy technologii ceramiki, tworzenie przestrzennych i p\u0142askich form ceramicznych. Podczas zaj\u0119\u0107 projektujemy, lepimy, szkliwimy i wypalamy w piecu ceramicznym.<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2019-09-10T17:15:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "CERAMIKA - prowadz\u0105ca Gra\u017cyna KunickaStudia na Pa\u0144stwowej w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Sztuk Plastycznych (ASP) w Gda\u0144sku na wydziale Malarstwa i Grafiki w pracowni prof. K. Berezi\u0144skiego. Dyplom w 1987 r.Uprawia malarstwo, ceramik\u0119 i ilustrac...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62333,
    "place": {
      "id": 2772,
      "name": "Kawiarnia Ku\u017ania"
    },
    "endDate": "2019-09-10T19:00:00+0200",
    "name": "Orunia \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/orunia-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-13\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/2047767695530447\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP3_Orunia22a.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 na spacery po Oruni \u2013 historycznej dzielnicy Gda\u0144ska, pi\u0119knie po\u0142o\u017conej pomi\u0119dzy wzg\u00f3rzami morenowym a polderami gda\u0144skich \u017bu\u0142aw. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!<\/h3>\n<h3>ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00; lub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/h3>\n(image) \n\nBogata historia tego miejsca si\u0119ga niemal\u017ce okresu powstania miasta. Znajdziecie tu niepowtarzalny przedmiejski klimat, ciekaw\u0105 architektur\u0119 z prze\u0142omu XIX i XX wieku, ma\u0142\u0105 podcieniow\u0105 ku\u017ani\u0119, przedwojenny s\u0142up og\u0142oszeniowy, ukryty pod ziemi\u0105 rezerwuar wody oraz przepi\u0119kny Park Oru\u0144ski. Tutejsze uliczki i zakamarki pami\u0119taj\u0105 wiele niesamowitych opowie\u015bci. Opr\u00f3cz walor\u00f3w historycznych, Orunia ma tak\u017ce doskona\u0142e przestrzenie do aktywnego wypoczynku, miejsca widokowe i du\u017ce obszary zielone z r\u00f3\u017cnorodn\u0105 szat\u0105 ro\u015blinn\u0105. Wszystko to odkryjemy wsp\u00f3lnie podczas tegorocznych spacer\u00f3w.\n<h3>MIEJSCE SPOTKANIA: przed Kawiarni\u0105 Ku\u017ania ul. Go\u015bcinna 10 (przystanek ZKM: Go\u015bcinna)\nDojazd autobusami: 151, 189, 200, 205, 207, 210, 232 \/ Prosimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia<\/h3>\nwww.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnicy\n#lokalniprzewodnicy\nk: historie.po.orunsku@gmail.com\nfb: Historie po Oru\u0144sku\n\n&nbsp;\n\n<strong>Organizatorzy:<\/strong>\nMiasto Gda\u0144sk, Instytut Kultury Miejskiej, Gda\u0144ski Archipelag Kultury, Stacja Orunia\n\n<strong>Patroni:<\/strong>\nGazeta Wyborcza, iBedeker, Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Gda\u0144sk S.A., Trojmiasto.pl\n\n<strong>Dofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury<\/strong>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-09-10T17:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 na spacery po Oruni \u2013 historycznej dzielnicy Gda\u0144ska, pi\u0119knie po\u0142o\u017conej pomi\u0119dzy wzg\u00f3rzami morenowym a polderami gda\u0144skich \u017bu\u0142aw. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!\nZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 64893,
    "place": {
      "id": 2827,
      "name": "przy bramie Ko\u015bcio\u0142a Matki Boskiej Salety\u0144skiej w Sobieszewie, ul. Piesza 1"
    },
    "endDate": "2019-09-07T13:30:00+0200",
    "name": "Wyspa Sobieszewska \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/wyspa-sobieszewska-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-24\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/482907765848551\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP3_WS2.png"
      }
    ],
    "descLong": "<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"dtmq4-0-0\">\n<h3 class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"dtmq4-0-0\"><span data-offset-key=\"dtmq4-0-0\">Trzecia pod wzgl\u0119dem wielko\u015bci Wyspa polskiego wybrze\u017ca. Oddzielona od l\u0105du trzema ramionami Wis\u0142y: \u015amia\u0142\u0105 Wis\u0142\u0105, Martw\u0105 Wis\u0142\u0105 oraz Przekopem Wis\u0142y. Miejsce ze wspania\u0142ymi pla\u017cami, pachn\u0105cym \u017cywic\u0105 lasem. W 2004 r. wy\u0142owiono tu najwi\u0119kszy okaz bursztynu z p\u0105klami na \u015bwiecie...<\/span><\/h3>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"492q0-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"492q0-0-0\"><span data-offset-key=\"492q0-0-0\">Zapraszamy do poznania kolejnej dzielnicy Gda\u0144ska w ramach projektu \u2013 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki. Wyspa Sobieszewska to miejsce, kt\u00f3re sta\u0142o si\u0119 dzielnic\u0105 miasta Gda\u0144ska w 1973 roku. Jest to obszar, na kt\u00f3rym kr\u00f3luje przyroda. Znajduj\u0105 si\u0119 na niej dwa rezerwaty przyrody \u2013 Mewia \u0141acha i Ptasi Raj. Na spacerach b\u0119dziecie mieli Pa\u0144stwo okazj\u0119 zwiedza\u0107 r\u00f3\u017cne zakamarki wyspy. Zanurzymy si\u0119 w morski charakter wyspy, spaceruj\u0105c po porcie w \u015awibnie, centrum Sobieszewa czy G\u00f3rkach Wschodnich. Zapraszamy na spacery!<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"nfgn-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"nfgn-0-0\"><span data-offset-key=\"nfgn-0-0\">\u00a0<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"46c30-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"46c30-0-0\"><span data-offset-key=\"46c30-0-0\">&#x2705; ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00; lub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div data-offset-key=\"46c30-0-0\"><\/div>\n<div data-offset-key=\"46c30-0-0\">\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"7b50i-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"7b50i-0-0\">\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"1p8fr-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"1p8fr-0-0\">\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"5rq64-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"5rq64-0-0\">\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"bu3a6-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"bu3a6-0-0\">\n\n<span data-offset-key=\"46c30-0-0\">&#x2705;<\/span>\u00a010.09 wtorek 17:30 \u2022 Krzysztof Szuma\u0144ski \u2022 Sobieszewo Centrum\n\ntrasa: Ko\u015bci\u00f3\u0142 w Sobieszewie - Parafia rzymskokatolicka i sanktuarium pw. Matki Bo\u017cej Salety\u0144skiej \u2013 Stele Ewangelickie \u2013 Izba Pami\u0119ci Wincentego Pola \u2013 Cmentarz w Sobieszewie \u2013 Wydmy \u2013 Pla\u017ca \u2013 Las (by\u0142e tereny wojskowe) | start: przy bramie Ko\u015bcio\u0142a Matki Boskiej Salety\u0144skiej w Sobieszewie, ul. Piesza 1\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div data-offset-key=\"2ugpo-0-0\">\/\/\/<\/div>\n<div data-offset-key=\"2ugpo-0-0\"><\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"en8ai-0-0\">\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"cnssf-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"cnssf-0-0\"><span data-offset-key=\"cnssf-0-0\">Przewodnik nie gwarantuje wej\u015bcia do obiekt\u00f3w.<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"8c02c-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"8c02c-0-0\"><span data-offset-key=\"8c02c-0-0\">Prosimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia!<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"5d3ui-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"5d3ui-0-0\"><span data-offset-key=\"5d3ui-0-0\">\u00a0<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"cet6q-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"cet6q-0-0\"><span data-offset-key=\"cet6q-0-0\">www.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnicy<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"7g17l-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"7g17l-0-0\"><span class=\"_5zk7\" spellcheck=\"false\" data-offset-key=\"7g17l-0-0\"><span data-offset-key=\"7g17l-0-0\">#lokalniprzewodnicy<\/span><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"4q3h1-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"4q3h1-0-0\"><span data-offset-key=\"4q3h1-0-0\">www.wyspaskarbow.gak.gda.pl<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"7ue10-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"7ue10-0-0\"><span class=\"_247o\" spellcheck=\"false\" data-offset-key=\"7ue10-0-0\"><span data-offset-key=\"7ue10-0-0\">Wyspa-Skarbow-GAK<\/span><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"9f0tl-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"9f0tl-0-0\"><span class=\"_247o\" spellcheck=\"false\" data-offset-key=\"9f0tl-0-0\"><span data-offset-key=\"9f0tl-0-0\">Wincenty Pol na Wyspie<\/span><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"6jup9-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"6jup9-0-0\"><span data-offset-key=\"6jup9-0-0\">\u00a0<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"64c0v-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"64c0v-0-0\"><span data-offset-key=\"64c0v-0-0\">Organizatorzy: <\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"fi57l-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"fi57l-0-0\"><span class=\"_247o\" spellcheck=\"false\" data-offset-key=\"fi57l-0-0\"><span data-offset-key=\"fi57l-0-0\">Miasto Gda\u0144sk<\/span><\/span><span data-offset-key=\"fi57l-1-0\">, <\/span><span class=\"_247o\" spellcheck=\"false\" data-offset-key=\"fi57l-2-0\"><span data-offset-key=\"fi57l-2-0\">Instytut Kultury Miejskiej<\/span><\/span><span data-offset-key=\"fi57l-3-0\">, <\/span><span class=\"_247o\" spellcheck=\"false\" data-offset-key=\"fi57l-4-0\"><span data-offset-key=\"fi57l-4-0\">Wyspa-Skarbow-GAK<\/span><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"2s06v-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"2s06v-0-0\"><span data-offset-key=\"2s06v-0-0\">Partnerzy:<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"711t7-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"711t7-0-0\"><span data-offset-key=\"711t7-0-0\">Rada Dzielnicy Wyspa Sobiewszewska, Stowarzyszenie Przyjaci\u00f3\u0142 Wyspy<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"edal3-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"edal3-0-0\"><span data-offset-key=\"edal3-0-0\">Patroni:<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"5lsd-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"5lsd-0-0\"><span class=\"_247o\" spellcheck=\"false\" data-offset-key=\"5lsd-0-0\"><span data-offset-key=\"5lsd-0-0\">Gazeta Wyborcza<\/span><\/span><span data-offset-key=\"5lsd-1-0\">, <\/span><span class=\"_247o\" spellcheck=\"false\" data-offset-key=\"5lsd-2-0\"><span data-offset-key=\"5lsd-2-0\">iBedeker<\/span><\/span><span data-offset-key=\"5lsd-3-0\">, <\/span><span class=\"_247o\" spellcheck=\"false\" data-offset-key=\"5lsd-4-0\"><span data-offset-key=\"5lsd-4-0\">Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik<\/span><\/span><span data-offset-key=\"5lsd-5-0\">, <\/span><span class=\"_247o\" spellcheck=\"false\" data-offset-key=\"5lsd-6-0\"><span data-offset-key=\"5lsd-6-0\">Radio Gda\u0144sk S.A.<\/span><\/span><span data-offset-key=\"5lsd-7-0\">, <\/span><span class=\"_247o\" spellcheck=\"false\" data-offset-key=\"5lsd-8-0\"><span data-offset-key=\"5lsd-8-0\">Trojmiasto.pl<\/span><\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"ek4i2-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"ek4i2-0-0\"><span data-offset-key=\"ek4i2-0-0\">\u00a0<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"f15bk-0-0\">\n<div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"f15bk-0-0\"><span data-offset-key=\"f15bk-0-0\">Dofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury<\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\" data-block=\"true\" data-editor=\"95a2g\" data-offset-key=\"1nm0g-0-0\"><\/div>\n<\/div>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-09-10T17:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "\nTrzecia pod wzgl\u0119dem wielko\u015bci Wyspa polskiego wybrze\u017ca. Oddzielona od l\u0105du trzema ramionami Wis\u0142y: \u015amia\u0142\u0105 Wis\u0142\u0105, Martw\u0105 Wis\u0142\u0105 oraz Przekopem Wis\u0142y. Miejsce ze wspania\u0142ymi pla\u017cami, pachn\u0105cym \u017cywic\u0105 lasem. W 2004 r. wy\u0142owiono tu n...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62878,
    "place": {
      "id": 1414,
      "subname": "Biblioteka Manhattan (al. Grunwaldzka 82)",
      "name": "Wojew\u00f3dzka i Miejska Biblioteka Publiczna w Gda\u0144sku"
    },
    "endDate": "2019-09-10T20:00:00+0200",
    "name": "\"Czu\u0107 si\u0119 jak s\u0142o\u0144 w ciele motyla... Czyli o postrzeganiu swojego cia\u0142a przez osoby chore na zaburzenia od\u017cywiania.\"",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/wbpg.org.pl\/aktualnosc\/czu%C4%87-si%C4%99-jak-s%C5%82o%C5%84-w-ciele-motyla-czyli-o-postrzeganiu-swojego-cia%C5%82a-przez-osoby-chore-na"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/wbpg.org.pl\/sites\/default\/files\/obraz_maly\/Plakat_PJWT2.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "Zapraszamy na wyk\u0142ad, kt\u00f3ry poprowadzi Joanna Buraczek - terapeuta i pedagog z wieloletnim do\u015bwiadczeniem.<br\/><br\/>\nPi\u0119kno jest w Tobie to tytu\u0142 autorskiej kampanii spo\u0142ecznej, realizowanej w ramach\n5. edycji konkursu \u201cRecepta na sukces - zosta\u0144 liderem w farmacji!\u201d. Realizowany\nprojekt zwyci\u0119\u017cy\u0142 w jednej z trzech kategorii - Zdrowa Ona. Celem kampanii jest\nprofilaktyka zaburze\u0144 od\u017cywiania w\u015br\u00f3d nastolatek i m\u0142odych kobiet oraz przede\nwszystkim nag\u0142o\u015bnienie problemu. \n\n\u00a0\n\n\nWydarzenie skierowane jest przede wszystkim do rodzic\u00f3w, ale mile widziani s\u0105\nwszyscy zainteresowani tematem.\n\nPrelegent: Joanna Buraczek - terapeuta i pedagog z wieloletnim do\u015bwiadczeniem",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-09-10T18:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 50,
      "designation": "Wojew\u00f3dzka i Miejska Biblioteka Publiczna w Gda\u0144sku"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy na wyk\u0142ad, kt\u00f3ry poprowadzi Joanna Buraczek - terapeuta i pedagog z wieloletnim do\u015bwiadczeniem.\nPi\u0119kno jest w Tobie to tytu\u0142 autorskiej kampanii spo\u0142ecznej, realizowanej w ramach\n5. edycji konkursu \u201cRecepta na sukces - zosta\u0144 lide...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62503,
    "place": {
      "id": 1425,
      "subname": "Biblioteka pod \u017b\u00f3\u0142wiem (ul. \u015aw. Ducha 111\/113)",
      "name": "Wojew\u00f3dzka i Miejska Biblioteka Publiczna w Gda\u0144sku"
    },
    "endDate": "2019-09-10T20:00:00+0200",
    "name": "Monika Maciasz i Aleksandra Wrona",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/wbpg.org.pl\/aktualnosc\/monika-maciasz-i-aleksandra-wrona"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/wbpg.org.pl\/sites\/default\/files\/obraz_maly\/wrona_maciasz_www.png"
      }
    ],
    "descLong": "Zapraszamy na spotkanie autorskie z Monik\u0105 Maciasz oraz Aleksandr\u0105 Wron\u0105. <br\/><br\/>Spotkanie Maciasz z Wron\u0105 to dialog mi\u0119dzy kobiecymi poetykami i jej r\u00f3\u017cnorodnymi wra\u017cliwo\u015bciami i sposobami spojrzenia. Co \u0142\u0105czy te dwie poetki? Co je r\u00f3\u017cni? Co wiedz\u0105 o sobie samych i o sobie nawzajem? W jaki spos\u00f3b patrz\u0105 na to, co nazywa si\u0119 zmys\u0142em udzia\u0142u?\n\n\nMonika Maciasz (1992) \u2013 autorka wierszy i ,,spontanicznych form oko\u0142owizualnych\u201d, dwukrotna finalistka konkursu MALT. Nagradzana w wielu konkursach m.in: Po\u0142owy Poetyckie, Pranie Literackie; drukowana w Antologiach pokonkursowych oraz prasie literackiej \u2013 \u201eCegle\u201d, \u201eBlizie\u201d, \u201eHelikopterze\u201d, \u201eFabulariach\u201d, \u201eAutografie\u201d. Zaproszona do udzia\u0142u w warsztatach Pracowni otwartej wierszem w ramach festiwalu Stacja Literatura 2019 organizowanego przez Biuro Literackie. Na co dzie\u0144 urz\u0119dniczka jednego z gda\u0144skich s\u0105d\u00f3w.\n\nAleksandra Wrona (1991) \u2013 poetka, dziennikarka, autorka tomu poetyckiego pt. \u201eFalochro\u0144\u201d, nagradzana w wielu konkursach poetyckich, romansuje te\u017c z formami prozatorskimi, stypendystka Miasta Gda\u0144ska w dziedzinie kultury.\n\nSpotkanie poprowadzi Marina Dombrowska.",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-09-10T18:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 50,
      "designation": "Wojew\u00f3dzka i Miejska Biblioteka Publiczna w Gda\u0144sku"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy na spotkanie autorskie z Monik\u0105 Maciasz oraz Aleksandr\u0105 Wron\u0105. Spotkanie Maciasz z Wron\u0105 to dialog mi\u0119dzy kobiecymi poetykami i jej r\u00f3\u017cnorodnymi wra\u017cliwo\u015bciami i sposobami spojrzenia. Co \u0142\u0105czy te dwie poetki? Co je r\u00f3\u017cni? Co w...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62628,
    "place": {
      "id": 1447,
      "subname": "Biblioteka Oliwska (ul. Opata J. Rybi\u0144skiego 9)",
      "name": "Wojew\u00f3dzka i Miejska Biblioteka Publiczna w Gda\u0144sku"
    },
    "endDate": "2019-09-10T20:00:00+0200",
    "name": "Spotkanie z Filipem Springerem",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/wbpg.org.pl\/aktualnosc\/spotkanie-z-filipem-springerem"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/wbpg.org.pl\/sites\/default\/files\/obraz_maly\/springer_www_old.png"
      }
    ],
    "descLong": "14 sierpnia ukaza\u0142a si\u0119 najnowsza ksi\u0105\u017cka Filipa Springera a na pocz\u0105tku wrze\u015bnia b\u0119d\u0105 Pa\u0144stwo mieli okazj\u0119 porozmawia\u0107 z Autorem w naszej bibliotece. Zapraszamy na spotkanie promuj\u0105ce \"DWUNASTE: NIE MY\u015aL, \u017bE UCIEKNIESZ\".\n\n\n\n <br\/><br\/>Filip Springer (ur.1982) \u2013 pisarz i\u00a0fotograf. Autor wielu cykli reporterskich oraz\u00a0ksi\u0105\u017cek,\u00a0m.in. Miedzianka. Historia znikania, Wanna z\u00a0kolumnad\u0105, 13\u00a0pi\u0119ter, Miasto Archipelag, \u0179le urodzone. Stypendysta Narodowego Centrum Kultury, Fundacji \u201eHerodot\u201d im.\u00a0Ryszarda Kapu\u015bci\u0144skiego i\u00a0Miasta\u00a0Sto\u0142ecznego Warszawy. Nominowany do\u00a0najwa\u017cniejszych nagr\u00f3d literackich w\u00a0Polsce. Jego ksi\u0105\u017cki t\u0142umaczone s\u0105 na\u00a0angielski, niemiecki, rosyjski i\u00a0w\u0119gierski. Wsp\u00f3\u0142pracuje z\u00a0Instytutem Reporta\u017cu w\u00a0Warszawie, wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca festiwalu literackiego MiedziankaFest.\n\nNajnowsza ksi\u0105\u017cka Filipa Springera \"Dwunaste: nie my\u015bl, \u017ce uciekniesz\" to, jak czytamy\u00a0na stronie wydawnictwa Czarne, opowie\u015b\u0107 o\u00a0niemo\u017cliwej ucieczce od systemu i\u00a0o\u00a0ponurym obliczu najszcz\u0119\u015bliwszych kraj\u00f3w \u015bwiata. Ale to tak\u017ce opowie\u015b\u0107 o\u00a0\u015bwiecie rozpi\u0119tym mi\u0119dzy prawd\u0105 a\u00a0fikcj\u0105. By go pozna\u0107, Springer przekracza nie tylko granice kraj\u00f3w, ale i\u00a0gatunk\u00f3w literackich.\n\n\"Jante to miasteczko, w\u00a0kt\u00f3rym \u017cycie reguluje jedena\u015bcie opresyjnych zasad okre\u015blaj\u0105cych miejsce jednostki w\u00a0spo\u0142eczno\u015bci. Prawo Jante jest w\u00a0Skandynawii powszechnie znane, chocia\u017c ma\u0142o kto pami\u0119ta, \u017ce po raz pierwszy pojawi\u0142o si\u0119 w\u00a01933 roku w\u00a0powie\u015bci Aksela Sandemosego\u00a0Uciekinier przecina sw\u00f3j \u015blad.\n\nFilip Springer wyrusza na P\u00f3\u0142noc, \u017ceby znale\u017a\u0107 miejsce, kt\u00f3re odcisn\u0119\u0142o pi\u0119tno na kolejnych pokoleniach Skandynaw\u00f3w. Ale gdzie jest Jante? Czy w\u00a0du\u0144skim Nyk\u00f8bing Mors, pierwowzorze miasteczka z\u00a0powie\u015bci? A\u00a0mo\u017ce w\u00a0zagubionej po\u015br\u00f3d norweskich fiord\u00f3w samotni pisarza?\u00a0\n\nA gdyby okaza\u0142o si\u0119, \u017ce Jante nie ma nic wsp\u00f3lnego z\u00a0geografi\u0105 i\u00a0tkwi w\u00a0ka\u017cdym z\u00a0nas?\"\n\nNie s\u0105d\u017a, \u017ce jeste\u015b kim\u015b \u2013 Nie s\u0105d\u017a, \u017ce nam dor\u00f3wnujesz \u2013 Nie s\u0105d\u017a, \u017ce jeste\u015b m\u0105drzejszy od nas \u2013 Nie wyobra\u017caj sobie, \u017ce jeste\u015b lepszy od nas \u2013 Nie s\u0105d\u017a, \u017ce wiesz wi\u0119cej ni\u017c my \u2013 Nie s\u0105d\u017a, \u017ce jeste\u015b kim\u015b wi\u0119cej ni\u017c my \u2013 Nie s\u0105d\u017a, \u017ce si\u0119 do czego\u015b nadajesz \u2013 Nie wolno ci si\u0119 z\u00a0nas \u015bmia\u0107 \u2013 Nie s\u0105d\u017a, \u017ce komu\u015b na tobie zale\u017cy \u2013 Nie s\u0105d\u017a, \u017ce mo\u017cesz nas czego\u015b nauczy\u0107 \u2013 My\u015blisz, \u017ce nic o\u00a0tobie nie wiemy? \u2013\u00a0Nie my\u015bl, \u017ce uciekniesz.\n\n\u0179r\u00f3wd\u0142o opisu: Wydawnictwo Czarne. \n\nSpotkanie finansowane ze \u015brodk\u00f3w Rady Dzielnicy Oliwa.\n\nW trakcie spotkania b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 zakupu ksi\u0105\u017cki  \"Dwunaste: nie my\u015bl, \u017ce uciekniesz\".\u00a0",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-09-10T18:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 50,
      "designation": "Wojew\u00f3dzka i Miejska Biblioteka Publiczna w Gda\u0144sku"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "14 sierpnia ukaza\u0142a si\u0119 najnowsza ksi\u0105\u017cka Filipa Springera a na pocz\u0105tku wrze\u015bnia b\u0119d\u0105 Pa\u0144stwo mieli okazj\u0119 porozmawia\u0107 z Autorem w naszej bibliotece. Zapraszamy na spotkanie promuj\u0105ce \"DWUNASTE: NIE MY\u015aL, \u017bE UCIEKNIESZ\".\n\n\n\n Filip Spri...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 64124,
    "place": {
      "id": 6,
      "subname": "Dom Sztuki",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-10T20:30:00+0200",
    "name": "TRAFIC 2 (12-15 lat) I TANIEC WSP\u00d3\u0141CZESNY, MODERN, UNDERGROUND, JAZZ",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/gak.gda.pl\/domsztuki"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/2_7.png"
      }
    ],
    "descLong": "<p><b>Zapraszamy na zaj\u0119cia taneczne z Blitz i Trafic we wtorki!<\/b><\/p><p><b>Wtorek:\u00a0<\/b><\/p><p>16:15-17:15 TRAFIC\u00a0NEO (9-12 lat)<\/p><p>17:15-18:30 \u2013 BLITZ KIDS (12-15 lat)<\/p><p>18:30\u201319:45 TRAFIC 2 (12-15 lat)<\/p><p>19:45-20:30 soli\u015bci taniec wsp\u00f3\u0142czesny<\/p><p><b>***<\/b><\/p><p><b>Formacje taneczne BLITZ<\/b>\u00a0 (hip hop, street dance, house, hip hop oldschool)<\/p><p><b>Formacje taneczne TRAFIC\u00a0<\/b>(ta\u0144c wsp\u00f3\u0142czesny, modern, underground, jazz)<\/p><p>O przynale\u017cno\u015bci tancerza do konkretnej grupy decyduje instruktor Agnieszka Humi\u0119cka<\/p><p>Treningi 2 razy w tygodniu\u00a0 (plan zaje\u0107 w galerii poni\u017cej)<\/p><p>Zaj\u0119cia: Dom\u00a0 Sztuki GAK, ul. Stryjewskiego 25 Gda\u0144sk-Stogi<\/p><p>FB:\u00a0https:\/\/www.facebook.com\/BLITZ-crew-144948512270599\/<\/p>",
    "categoryId": 69,
    "startDate": "2019-09-10T18:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy na zaj\u0119cia taneczne z Blitz i Trafic we wtorki!Wtorek:\u00a016:15-17:15 TRAFIC\u00a0NEO (9-12 lat)17:15-18:30 \u2013 BLITZ KIDS (12-15 lat)18:30\u201319:45 TRAFIC 2 (12-15 lat)19:45-20:30 soli\u015bci taniec wsp\u00f3\u0142czesny***Formacje taneczne BLITZ\u00a0 (hip h...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 63089,
    "place": {
      "id": 1652,
      "name": "Teatr BOTO"
    },
    "endDate": "2019-09-10T22:00:00+0200",
    "name": "Ma\u0142gorzata Oliwia Sobczak w Sopocie. Premiera ksi\u0105\u017cki Czerwie\u0144",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/kalendarz\/szczegoly\/9290\/malgorzata-oliwia-sobczak-w-sopocie-premiera-ksiazki-czerwien.html"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/kalendarz.sopot.pl\/\/images\/39F5g2l4m0i041A5z676u3Q3S649s2q6.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "Zapraszamy na premier\u0119 ksi\u0105\u017cki &quot;Czerwie\u0144&quot; - spektakularnergo debiutu kryminalnego Ma\u0142gorzata Oliwia Sobczak. Spotkanie z autork\u0105 poprowadzi Marcin Meller.\n\n**Ma\u0142gorzata Oliwia Sobczak** szturmem wkracza na polsk\u0105 scen\u0119 kryminaln\u0105. \u201eCzerwie\u0144\u201d to zdaniem Vincenta V. Severskiego ksi\u0105\u017cka \u201eabsolutnie poch\u0142aniaj\u0105ca\u201d. To opowie\u015b\u0107 o jednej z najpi\u0119kniejszych w historii polskiej literatury kryminalnej zbrodni, kt\u00f3ra wstrz\u0105sn\u0119\u0142a nadmorskim miastem. Powie\u015b\u0107 trafi do ksi\u0119gar\u0144 ju\u017c 4 wrze\u015bnia.\n\nJest kwiecie\u0144 1996 roku. Nad sopockim morzem k\u0142\u0119bi\u0105 si\u0119 chmury, przez kt\u00f3re tylko czasem przedziera si\u0119 czerwone s\u0142o\u0144ce. Spowite krwistym kolorem morze wyrzuca na brzeg cia\u0142o kobiety. Monika by\u0142a c\u00f3rk\u0105 lokalnej s\u0119dzi \u2013 Heleny Boguckiej. Mia\u0142a w sobie co\u015b takiego, \u017ce nie da\u0142o si\u0119 oderwa\u0107 od niej wzroku. Od tamtej zbrodni mija 17 lat. Miastem wstrz\u0105sa kolejne morderstwo. Okaleczenia na twarzy ofiary wskazuj\u0105 na tego samego sprawc\u0119. Autorka perfekcyjnie oddaje atmosfer\u0119 opuszczonego nadmorskiego kurortu. Pla\u017ce w martwym sezonie zdaj\u0105 si\u0119 a\u017c prosi\u0107 o kolejn\u0105 zbrodni\u0119.\n\nSpotkanie z Ma\u0142gorzat\u0105 Oliwi\u0105 Sobczak\nWtorek, 10 wrze\u015bnia, godz. 19:00\nTeatr BOTO, ul. Bohater\u00f3w Monte Cassino 54B, Sopot\n\n***Wydarzenie odb\u0119dzie si\u0119 pod patronatem Literacki Sopot***",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-09-10T19:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 255,
      "designation": "Sopot"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy na premier\u0119 ksi\u0105\u017cki &quot;Czerwie\u0144&quot; - spektakularnergo debiutu kryminalnego Ma\u0142gorzata Oliwia Sobczak. Spotkanie z autork\u0105 poprowadzi Marcin Meller.\n\n**Ma\u0142gorzata Oliwia Sobczak** szturmem wkracza na polsk\u0105 scen\u0119 kryminaln\u0105....",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62721,
    "place": {
      "id": 10,
      "subname": "Plama",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-10T23:59:59+0200",
    "name": "KINO W BLOKOWISKU - plenerowe pokazy filmowe",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/plama.art.pl"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/plakat ma\u0142y.jpg"
      }
    ],
    "descLong": "<p><b>Plenerowe pokazy filmowe... z domieszk\u0105 szale\u0144stwa.<\/b><\/p><p>Ka\u017cdy <b>WTOREK<\/b> wrze\u015bnia, <b>godz. 19.30<\/b><br\/>Trawnik przed <b>\u201ePlam\u0105\u201d GAK<\/b><br\/><br\/>Ka\u017cdy <b>PI\u0104TEK<\/b> wrze\u015bnia, <b>godz. 19.30<\/b><br\/>Trawnik przy <b>\u201eProjektorni\u201d GAK<\/b><\/p><p>Wst\u0119p wolny<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p><p>Jak co roku we wrze\u015bniu, na trawniku przed Plam\u0105 GAK i Projektorni\u0105 GAK zago\u015bci kino plenerowe. Tym razem motywem przewodnim prezentowanych film\u00f3w b\u0119dzie szale\u0144stwo, kt\u00f3re jak wszyscy wiemy, mo\u017ce mie\u0107 najr\u00f3\u017cniejsze oblicza. Przygotowalismy program sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z czarnych komedii oraz komediodramat\u00f3w.<\/p><p>Cykl pokaz\u00f3w rozpocznie, absolutnie kultowy <b>\u201eDzie\u0144 \u015bwira\u201d<\/b> Marka Koterskiego, kt\u00f3rego akcja osadzona jest w polskim blokowisku. P\u00f3\u017aniej b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 interesuj\u0105ce wizualnie filmy <b>\u201e<\/b><b>Kurczak ze \u015bliwkami<\/b><b>\u201d i \u201e<\/b><b>Toni Erdmann\u201d<\/b>, nagradzane na festiwalach i zupe\u0142nie szalone <b>\u201eZawarowa\u0107 ze szcz\u0119\u015bcia\u201d, \u201eDzikie Historie\u201d<\/b> i <b>\u201e<\/b><b>The Square\u201d<\/b>. Nie zabraknie te\u017c klasycznego dramatu w postaci <b>\u201eNauczycielki\u201d <\/b>H\u0159ebejka.<\/p><p>Filmy b\u0119d\u0105 prezentowane w ka\u017cdy wtorek i pi\u0105tek wrze\u015bnia o godzinie 19:30. Wzorem ubieg\u0142ych lat na fan\u00f3w kina pod chmurk\u0105 b\u0119d\u0105 czeka\u0142y koksowniki na wypadek ch\u0142odniejszych wieczor\u00f3w. Przygotujemy te\u017c miejsca siedz\u0105ce, ale z pewno\u015bci\u0105 warto zaopatrzy\u0107 si\u0119 we w\u0142asny koc czy poduszk\u0119.<\/p><p>W razie niesprzyjaj\u0105cych warunk\u00f3w atmosferycznych projekcja zostanie przeniesiona do sali widowiskowej tu\u017c obok. \u00a0<\/p><p>Na wszystkie seanse wst\u0119p jest bezp\u0142atny!<\/p><p>\u00a0<\/p><p>PROGRAM<\/p><p><b>WTORKI\u00a0<\/b><b>g. 19:30 - trawnik przed Plam\u0105 GAK<\/b><\/p><p><b>ul. Pilot\u00f3w 11, Gda\u0144sk Zaspa<\/b><\/p><p><b>\u00a0<\/b><\/p><p>03.09.2019\u00a0<\/p><p><b>Dzie\u0144 \u015bwira<\/b><\/p><p>Re\u017c. Marek Koterski,\u00a093 min, Polska\u00a02002<\/p><p>komedia<\/p><p>Ada\u015b Miauczy\u0144ski, 49-letni rozwiedziony polonista, \u017cyje w kr\u0119gu swoich natr\u0119ctw, nie potrafi\u0105c wyrwa\u0107 si\u0119 z nudy i rutyny dnia codziennego.\u00a0Adam Miauczy\u0144ski, jest \u015bwirem, jakim czasami jest ka\u017cdy z nas.\u00a0<\/p><p>https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=e0RFgWq1vtc<\/p><p>\u00a0<\/p><p>10.09.2019\u00a0<\/p><p><b>Zwariowa\u0107 ze szcz\u0119\u015bcia <\/b><\/p><p>re\u017c. Paolo Virz\u00ec,\u00a0119 min, Francja - W\u0142ochy 2016<\/p><p>komedia<\/p><p>Skrzy\u017cowanie \u201eThelmy i Louise\u201d oraz \u201eLotu nad kuku\u0142czym gniazdem\u201d.<\/p><p>Beatrice - gadatliwa manipulantka, oraz\u00a0 Donatella - wra\u017cliwa introwertyczka, skrywaj\u0105ca mroczn\u0105 tajemnic\u0119, uciekaj\u0105 ze szpitala psychiatrycznego.\u00a0<\/p><p>https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=tHoa87zkpsU<\/p><p>\u00a0<\/p><p>17.09.2019\u00a0<\/p><p><b>Kurczak ze \u015bliwkami<\/b>\u00a0<\/p><p>re\u017c. Vincent Paronnaud oraz Marjane Satrapi,\u00a0\u00a093 min, Belgia - Francja - Niemcy\u00a02011\u00a0<\/p><p>komediodramat<\/p><p><p>Teheran, rok 1958. Wirtuoz Nasser-Ali szuka skrzypiec, kt\u00f3re mog\u0142yby zast\u0105pi\u0107 jego ukochany, zniszczony w wyniku k\u0142\u00f3tni z \u017con\u0105 instrument. Poniewa\u017c mu si\u0119 to nie udaje, postanawia umrze\u0107. \u00a0<\/p><p>https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=5y9LOiXyAFk<\/p><p>\u00a0<\/p><p>24.09.2019<\/p><p><b>The Square <\/b><\/p><p>re\u017c. Ruben \u00d6stlund,\u00a0142 min, Dania - Francja - Niemcy - Szwecja 2017<\/p><p>komedia<br\/> Rozwiedziony dyrektor muzeum sztuki nowoczesnej stanie przed wielkim wyzwaniem podczas przygotowa\u0144 do premiery najnowszej instalacji artystycznej.<\/p><p>https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=EUzRjRv0Ib0<\/p><\/p><p>___________________________________________________<\/p><p>\u00a0<\/p><p><b>PI\u0104TKI<\/b> - trawnik przed\u00a0<b>Projektorni\u0105 GAK<\/b><\/p><p><b>ul. Dworska 29 A, Gda\u0144sk Brze\u017ano<\/b><\/p><p><b>\u00a0<\/b><\/p><p>06.09. 2019\u00a0<\/p><p><b>Nauczycielka<\/b><\/p><p>re\u017c. Jan H\u0159ebejk, 102 min, Czechy - S\u0142owacja 2016\u00a0<\/p><p>dramat<\/p><p>Przybycie nowej nauczycielki do podmiejskiej szko\u0142y w Bratys\u0142awie roku 1983 wywraca do g\u00f3ry nogami \u017cycie lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. M\u00e1ria Drazdechov\u00e1 od pocz\u0105tku zdaje si\u0119 manipulowa\u0107 uczniami i ich rodzicami. Po pr\u00f3bie samob\u00f3jczej jednego z uczni\u00f3w dyrektor plac\u00f3wki zamierza oddelegowa\u0107 k\u0142opotliw\u0105 nauczycielk\u0119. W tym celu jednak rodzice musz\u0105 podpisa\u0107 petycj\u0119. Problem w tym, \u017ce Drazdechov\u00e1 ma daleko id\u0105ce koneksje w Partii Komunistycznej. Czy prowincjusze b\u0119d\u0105 w stanie zawalczy\u0107 o to, w co wierz\u0105?<\/p><p>https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=2T1QueoaqA4<\/p><p>\u00a0<\/p><p>13.09. 2019\u00a0<\/p><p><b>Dzikie historie<\/b><\/p><p>re\u017c. Dami\u00e1n Szifron, 122 min, Argentyna - Hiszpania 2014<\/p><p>komediodramat<\/p><p>Niedoceniany muzyk, biznesmen, panna m\u0142oda, znany milioner, kelnerka oraz specjalista od materia\u0142\u00f3w wybuchowych\u00a0powiedz\u0105 \u201edo\u015b\u0107!\u201d i poka\u017c\u0105 wszystkim swoje dzikie oblicze. W \u015bwiecie, w kt\u00f3rym liczy si\u0119 tylko wydajno\u015b\u0107 i sukces, przechytrz\u0105 system i b\u0119d\u0105 walczy\u0107 o siebie, nawet je\u015bli b\u0119dzie to wymaga\u0142o przekroczenia cienkiej granicy mi\u0119dzy normalno\u015bci\u0105 a szale\u0144stwem.<\/p><p>https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=5dNIsrrf_rw<\/p><p>\u00a0<\/p><p>20.09.2019\u00a0<\/p><p><b>Poznajcie Harolda<\/b><\/p><p>re\u017c. Gunnar Vikene, 87 min, Norwegia 2014<\/p><p>komedia<\/p><p>Harold i jego \u017cona od 40 lat \u015bwi\u0119cili sukcesy jako w\u0142a\u015bciciele dobrze prosperuj\u0105cego sklepu meblowego Lunde. Wszystko si\u0119 zmienia, gdy na rynek wkracza nowy pot\u0119\u017cny gracz w bran\u017cy \u2013 sie\u0107 sklep\u00f3w IKEA. Harold jest zmuszony zamkn\u0105\u0107 biznes a ura\u017cona duma pali go mocniej ni\u017c sos z papryczek chili. Pod wp\u0142ywem impulsu, uzbrojony w rewolwer, wsiada do swojego starego Saaba i wyrusza do Almhutt w Szwecji, aby porwa\u0107 za\u0142o\u017cyciela Ikei, Ingvara Kamprada. Harold realizuje z sukcesem sw\u00f3j plan, ale porwany przez niego Kamprad wydaje si\u0119 by\u0107 z tego powodu ca\u0142kiem zadowolony.<\/p><p>https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=CTpwh6sXcKw<\/p><p>\u00a0<\/p><p>27.09.2019\u00a0<\/p><p><b>Toni Erdmann<\/b><\/p><p>re\u017c. Maren Ade, 162 min, Niemcy - Austria 2016<\/p><p>komediodramat<\/p><p>Winfred jest rozwiedzionym, emerytowanym nauczycielem gry na pianinie, kt\u00f3ry uwielbia wyg\u0142upy i nieustannie robi kawa\u0142y swoim s\u0105siadom z przeci\u0119tnego niemieckiego przedmie\u015bcia. Jego c\u00f3rka Ines \u2013 pracuj\u0105ca za granic\u0105 konsultantka w wielkiej korporacji \u2013 lubi mie\u0107 wszystko pod kontrol\u0105 r\u00f3wnie mocno, jak jej ojciec lubi si\u0119 zgrywa\u0107. Przez lata ich relacje nie uk\u0142ada\u0142y si\u0119 zbyt dobrze, wi\u0119c kiedy ojciec nieoczekiwanie przyje\u017cd\u017ca na\u00a0kilka dni odwiedzi\u0107 c\u00f3rk\u0119, jego wizyta przybiera zaskakuj\u0105cy przebieg. Aby przywr\u00f3ci\u0107 zestresowanej Ines rado\u015b\u0107 \u017cycia i poczucie humoru, Winfred tworzy fikcyjn\u0105 posta\u0107 \u2013 niepoprawnego biznesmena Toniego Erdmanna.<\/p><p>https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=1ZNHZ4-cvZ4<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 1,
    "startDate": "2019-09-10T19:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Plenerowe pokazy filmowe... z domieszk\u0105 szale\u0144stwa.Ka\u017cdy WTOREK wrze\u015bnia, godz. 19.30Trawnik przed \u201ePlam\u0105\u201d GAKKa\u017cdy PI\u0104TEK wrze\u015bnia, godz. 19.30Trawnik przy \u201eProjektorni\u201d GAKWst\u0119p wolny\u00a0\u00a0Jak co roku we wrze\u015bniu, na trawniku przed ...",
    "tickets": {
      "type": "free"
    }
  },
  {
    "id": 64167,
    "place": {
      "id": 6,
      "subname": "Dom Sztuki",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-10T21:45:00+0200",
    "name": "Solo I TANIEC WSP\u00d3\u0141CZESNY, MODERN, UNDERGROUND, JAZZ",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/gak.gda.pl\/domsztuki"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/2_8.png"
      }
    ],
    "descLong": "<p><b>Zapraszamy na zaj\u0119cia taneczne z Blitz i Trafic we wtorki!<\/b><\/p><p><b>Wtorek:\u00a0<\/b><\/p><p>16:15-17:15 TRAFIC\u00a0NEO (9-12 lat)<\/p><p>17:15-18:30 \u2013 BLITZ KIDS (12-15 lat)<\/p><p>18:30\u201319:45 TRAFIC 2 (12-15 lat)<\/p><p>19:45-20:30 soli\u015bci taniec wsp\u00f3\u0142czesny<\/p><p><b>***<\/b><\/p><p><b>Formacje taneczne BLITZ<\/b>\u00a0 (hip hop, street dance, house, hip hop oldschool)<\/p><p><b>Formacje taneczne TRAFIC\u00a0<\/b>(ta\u0144c wsp\u00f3\u0142czesny, modern, underground, jazz)<\/p><p>O przynale\u017cno\u015bci tancerza do konkretnej grupy decyduje instruktor Agnieszka Humi\u0119cka<\/p><p>Treningi 2 razy w tygodniu\u00a0 (plan zaje\u0107 w galerii poni\u017cej)<\/p><p>Zaj\u0119cia: Dom\u00a0 Sztuki GAK, ul. Stryjewskiego 25 Gda\u0144sk-Stogi<\/p><p>FB:\u00a0https:\/\/www.facebook.com\/BLITZ-crew-144948512270599\/<\/p>",
    "categoryId": 69,
    "startDate": "2019-09-10T19:45:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy na zaj\u0119cia taneczne z Blitz i Trafic we wtorki!Wtorek:\u00a016:15-17:15 TRAFIC\u00a0NEO (9-12 lat)17:15-18:30 \u2013 BLITZ KIDS (12-15 lat)18:30\u201319:45 TRAFIC 2 (12-15 lat)19:45-20:30 soli\u015bci taniec wsp\u00f3\u0142czesny***Formacje taneczne BLITZ\u00a0 (hip h...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 63074,
    "place": {
      "id": 1851,
      "name": "Miasto Puck"
    },
    "endDate": "2019-09-15T23:59:59+0200",
    "name": "Mistrzostwa \u015awiata w Siatk\u00f3wce Masters - World Masters Volleyball Championship Puck Poland 2019",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/miastopuck.pl\/?p=32369"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "Hale: MOKSiR i POSM w Pucku",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-09-11T00:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 223,
      "designation": "Miasto Puck"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Hale: MOKSiR i POSM w Pucku",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62855,
    "place": {
      "id": 14,
      "subname": "Projektornia",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-11T23:59:59+0200",
    "name": "Zapisy na zaj\u0119cia sta\u0142e w Projektorni GAK 2019\/2020",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/projektornia.art.pl"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>ZAPISY NA ZAJ\u0118CIA STA\u0141E \u00a02019\/2020 W PROJEKTORNI GAK<\/p><p>Rozpoczynamy zapisy na zaj\u0119cia sta\u0142e w Projektorni GAK.<br\/> Kiedy? od <b>2 wrze\u015bnia 2019r. (poniedzia\u0142ek), godz. 9:00<\/b><\/p><p><b>Zaj\u0119cia w Projektorni rozpoczynaj\u0105 si\u0119 od 1 pa\u017adziernika 2019 (wtorek)<br\/><\/b><\/p><p>Zapraszamy!<\/p><p><b>TANIEC WSP\u00d3\u0141CZESNY<\/b> - Zaj\u0119cia ruchowe skierowane do uczennic szk\u00f3\u0142 podstawowych, podczas kt\u00f3rych dziewczynki b\u0119d\u0105 uczy\u0142y si\u0119 ta\u0144ca wsp\u00f3\u0142czesnego. Dla dzieci w wieku od 7 lat. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 od pa\u017adziernika, dwa razy w tygodniu po 60 minut, wtorek i czwartek, godz. 18:45-19:45.\u00a0 Koszt: 65 z\u0142 za miesi\u0105c; 32,50z\u0142\u00a0 raz w tygodniu;\u00a0 15 z\u0142 za jedne zaj\u0119cia.<\/p><p><b>TANIEC ARTYSTYCZNY<\/b> - Ciesz\u0105ce si\u0119 du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105 zaj\u0119cia ruchowe. Podczas zaj\u0119\u0107 k\u0142adzie si\u0119 nacisk na rozw\u00f3j sprawno\u015bci fizycznej i poczucie rytmu, nauk\u0119 podstawowych figur gimnastycznych, prac\u0119 z rekwizytami przy muzyce. Zaj\u0119cia z ta\u0144ca artystycznego b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 od pa\u017adziernika, dwa razy z tygodniu po 60 minut dla grupy pocz\u0105tkuj\u0105cej i zaawansowanych, dla kadry zaj\u0119cia przewidziane s\u0105 trzy razy w tygodniu po 60 minut:<\/p>grupa pocz\u0105tkuj\u0105ca\u00a0 - \u00a0(dzieci w wieku od 5 do 7 lat),\u00a0 wtorek i czwartek, godz. 16:25-17:25, 17:25, koszt: 65 z\u0142 za miesi\u0105c, 15 z\u0142 za jedne zaj\u0119ciagrupa zaawansowana 1 - \u00a0(dzieci w wieku od 6 do 12 lat), poniedzia\u0142ek- \u015broda, godz. 16:25-17:25, koszt: 65 z\u0142 za miesi\u0105c, 15 z\u0142 za jedne zaj\u0119ciagrupa zaawansowana 0 - \u00a0(dzieci w wieku od 6 do 12 lat), wtorek i czwartek, godz. 17:30-18:30, koszt: 65 z\u0142 za miesi\u0105c, 15 z\u0142 za jedne zaj\u0119ciakadra - \u00a0poniedzia\u0142ek, godz. 17:30-18:30;\u00a0 \u015broda, godz. 17:30-19:30 , koszt: 95 z\u0142 za miesi\u0105c, 15 z\u0142 za jedne zaj\u0119cia<p>\u00a0<\/p><p><b>EKSPRESJA PLASTYCZNA Z ELEMENTAMI TEATRU<\/b> - Zaj\u0119cia plastyczne, na kt\u00f3rych pojawiaj\u0105 si\u0119 r\u00f3\u017cne techniki pracy tw\u00f3rczej dostosowane do wieku i zainteresowa\u0144 uczestnik\u00f3w zaj\u0119\u0107, rozwijaj\u0105ce ich wyobra\u017ani\u0119 i zdolno\u015b\u0107 tw\u00f3rcz\u0105, prace dzieci zg\u0142aszane s\u0105 regularnie do konkurs\u00f3w regionalnych i og\u00f3lnopolskich. Zaj\u0119cia dla dw\u00f3ch grup rozpoczn\u0105 si\u0119 od pa\u017adziernika, dwa razy w tygodniu po 60 minut, wtorek i czwartek, godz. 16:15-17:15 lub 17:30-18:30. Koszt: 50 z\u0142 za miesi\u0105c; 25 z\u0142 raz w tygodniu; 10 z\u0142 za jedne zaj\u0119cia<\/p><p><b>J\u0118ZYK ANGIELSKI DLA DOROS\u0141YCH<\/b> - Nauka j\u0119zyka obcego skierowana do doros\u0142ych, chc\u0105cych powt\u00f3rzy\u0107 wiadomo\u015bci z zakresu j\u0119zyka obcego i konwersowa\u0107 po angielsku. Zaj\u0119cia rozpoczn\u0105 si\u0119 od pa\u017adziernika, raz w tygodniu, po 90 minut, wtorek, godz. 17:30-19:00.\u00a0 Koszt: 155z\u0142 za miesi\u0105c, 40 z\u0142 za jedne zaj\u0119cia.<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 77,
    "startDate": "2019-09-11T09:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "ZAPISY NA ZAJ\u0118CIA STA\u0141E \u00a02019\/2020 W PROJEKTORNI GAKRozpoczynamy zapisy na zaj\u0119cia sta\u0142e w Projektorni GAK. Kiedy? od 2 wrze\u015bnia 2019r. (poniedzia\u0142ek), godz. 9:00Zaj\u0119cia w Projektorni rozpoczynaj\u0105 si\u0119 od 1 pa\u017adziernika 2019 (wtorek)Zaprasz...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 49157,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-11T14:00:00+0200",
    "name": "Nauka gry na perkusji \/\/ M\u0142odzie\u017c i doro\u015bli",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>NAUKA GRY NA PERKUSJI - prowadz\u0105cy Jacek Rezner<\/p><p>Na perkusji gra od 15 roku \u017cycia.<\/p><p>Koncertowa\u0142 m.in. w Newcastle, Liverpoolu, Kampen, Bergen, Berlinie, Rydze, Lipawie, Tatru, Valmierze, Pradze, Ostrawie.<\/p><p>Wyst\u0119powa\u0142 na Festiwalach:\u00a0Liverpool International Festival Of Psychedelia 2016, Soundrive 2015, Offestiwal 2015, Spacefest 2014, Jazz Jantar 2014, Magnetofon 2013<\/p><p>Uczestnik warsztat\u00f3w w ramach wymiany Stage Europe Network we Francji prowadzonych przez znanego francuskiego perkusist\u0119 Laurenta Piacentino.<\/p><p>Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z zespo\u0142em Enchanted Hunters podczas tworzenia muzyki do filmu \u201eMa\u0142e st\u0142uczki\u201d.<\/p><p>Na co dzie\u0144 pracownik Stacji Orunia GAK.<\/p><p>Zaj\u0119cia skierowane do os\u00f3b lubi\u0105cych rytm, pragn\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 przygod\u0119 z gr\u0105 na perkusji, jak r\u00f3wnie\u017c do tych o wy\u017cszym poziomie wtajemniczenia.<\/p><p>W programie zaj\u0119\u0107:<\/p><p>Zaznajomienie z instrumentem \u2013 przedstawienie szczeg\u00f3\u0142owo element\u00f3w sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 na perkusje oraz przedstawienie historii instrumentu. Zapoznanie z technikami gry na perkusji \u2013 w\u0142a\u015bciwa technika u\u0142o\u017cenia d\u0142oni oraz pracy nadgarstkami. Praca nad w\u0142a\u015bciwym wydobywaniem d\u017awi\u0119k\u00f3w. Zachowanie prawid\u0142owej postawy podczas gry na instrumencie. Stopniowanie dynamiki podczas gry. Kszta\u0142towanie samodzielnej pracy nad instrumentem oraz rozwijanie i kszta\u0142cenie wyobra\u017ani artystycznej.<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2019-09-11T12:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "NAUKA GRY NA PERKUSJI - prowadz\u0105cy Jacek ReznerNa perkusji gra od 15 roku \u017cycia.Koncertowa\u0142 m.in. w Newcastle, Liverpoolu, Kampen, Bergen, Berlinie, Rydze, Lipawie, Tatru, Valmierze, Pradze, Ostrawie.Wyst\u0119powa\u0142 na Festiwalach:\u00a0Liverpool Interna...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 49008,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-11T17:00:00+0200",
    "name": "Witra\u017c \/\/ od 16 lat",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>WITRA\u017b- prowadz\u0105cy Andrzej Kapica<\/p><p>Instruktor z wieloletnim do\u015bwiadczeniem. Przygod\u0119 z witra\u017cami rozpocz\u0105\u0142 w roku 2001 jako uczestnik Podstawowego Kursu Witra\u017cownictwa, prowadzonego przez znanego gda\u0144skiego witra\u017cyst\u0119 Grzegorza Zieli\u0144skiego w Promocyjnym Klubie Muzycznym MDK na Suchaninie. Nabyte umiej\u0119tno\u015bci doskonali\u0142 nieprzerwanie do ko\u0144ca 2003 roku w Pracowni Witra\u017cy Grzegorza Zieli\u0144skiego, pod okiem w\u0142a\u015bciciela pracowni.<\/p><p>W roku 2007 zosta\u0142 cz\u0142onkiem The Stained Glass Association of America.<\/p><p>Wielokrotnie prezentowa\u0142 swoje prace na r\u00f3\u017cnych wystawach zar\u00f3wno w kraju jak i zagranic\u0105 mi\u0119dzy innymi: Wystawa Prac Plastycznych \u201eT\u0119czowy Most\u201d w Druskiennikach na Litwie, prezentacja prac w ramach wystawy Andrzeja Dudy i Obertasa \u017bukauskasa pt \u201eWidziane Nie Widzialne\u201d w Galerii Mariackiej w Gda\u0144sku, na zaproszenie Urz\u0119du Miasta Pelplina prezentacja prac witra\u017cowych(lampy) podczas Jarmarku Cysterskiego.<\/p><p>Wa\u017cniejsze prace witra\u017cysty: wykonanie projektu witra\u017cy i o\u015bwietlenia witra\u017cowego w Ko\u015bciele NMP Kr\u00f3lowej Ko\u015bcio\u0142a w Jantarze.<\/p><p>Realizowanie zlece\u0144 na witra\u017ce(lampy, witra\u017cy do drzwi) dla klient\u00f3w w Niemczech, Anglii, Szwecji, USA<\/p><p>Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z pracowniami artystycznymi m.in. Artystyczna Pracownia Odlewnictwa i Witra\u017cy Stanis\u0142aw Janiszewski<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 83,
    "startDate": "2019-09-11T15:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "WITRA\u017b- prowadz\u0105cy Andrzej KapicaInstruktor z wieloletnim do\u015bwiadczeniem. Przygod\u0119 z witra\u017cami rozpocz\u0105\u0142 w roku 2001 jako uczestnik Podstawowego Kursu Witra\u017cownictwa, prowadzonego przez znanego gda\u0144skiego witra\u017cyst\u0119 Grzegorza Zieli\u0144skiego...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 63794,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-11T18:00:00+0200",
    "name": "Witra\u017c",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>Zaj\u0119cia witra\u017cowe dla doros\u0142ych i m\u0142odzie\u017cy od 16 lat. Czas trwania kursu wynosi trzy miesi\u0105ce. Podczas kursu uczestnicy posi\u0105d\u0105 niepowtarzaln\u0105 wiedz\u0119 jak precyzyjnie poci\u0105\u0107 szk\u0142o, owin\u0105\u0107 szklane elementy miedzian\u0105 ta\u015bm\u0105 oraz po\u0142\u0105czy\u0107 w taki spos\u00f3b, aby umo\u017cliwi\u0107 ich zalutowanie. Zapewniamy wszystkie niezb\u0119dne materia\u0142y i narz\u0119dzia. Prace wykonane przez uczestnik\u00f3w podczas kursu pozostaj\u0105 ich w\u0142asno\u015bci\u0105.\u00a0 Prowadz\u0105cy: Andrzej Kapica, instruktor z wieloletnim do\u015bwiadczeniem. Przygod\u0119 z witra\u017cami rozpocz\u0105\u0142 w roku 2001 jako uczestnik Podstawowego Kursu Witra\u017cownictwa, prowadzonego przez znanego gda\u0144skiego witra\u017cyst\u0119 Grzegorza Zieli\u0144skiego w Promocyjnym Klubie Muzycznym MDK na Suchaninie. Nabyte umiej\u0119tno\u015bci doskonali\u0142 nieprzerwanie do ko\u0144ca 2003 roku w Pracowni Witra\u017cy Grzegorza Zieli\u0144skiego, pod okiem w\u0142a\u015bciciela pracowni.W roku 2007 zosta\u0142 cz\u0142onkiem The Stained Glass Association of America. Wielokrotnie prezentowa\u0142 swoje prace na r\u00f3\u017cnych wystawach zar\u00f3wno w kraju jak i zagranic\u0105 mi\u0119dzy innymi: Wystawa Prac Plastycznych \u201eT\u0119czowy Most\u201d w Druskiennikach na Litwie, prezentacja prac w ramach wystawy Andrzeja Dudy i Obertasa \u017bukauskasa pt \u201eWidziane Nie Widzialne\u201d w Galerii Mariackiej w Gda\u0144sku, na zaproszenie Urz\u0119du Miasta Pelplina prezentacja prac witra\u017cowych(lampy) podczas Jarmarku Cysterskiego.Wa\u017cniejsze prace witra\u017cysty: wykonanie projektu witra\u017cy i o\u015bwietlenia witra\u017cowego w Ko\u015bciele NMP Kr\u00f3lowej Ko\u015bcio\u0142a w Jantarze.<br\/><br\/><br\/><br\/><br\/><\/p>",
    "categoryId": 51,
    "startDate": "2019-09-11T15:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zaj\u0119cia witra\u017cowe dla doros\u0142ych i m\u0142odzie\u017cy od 16 lat. Czas trwania kursu wynosi trzy miesi\u0105ce. Podczas kursu uczestnicy posi\u0105d\u0105 niepowtarzaln\u0105 wiedz\u0119 jak precyzyjnie poci\u0105\u0107 szk\u0142o, owin\u0105\u0107 szklane elementy miedzian\u0105 ta\u015bm\u0105 oraz po\u0142\u0105...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 64210,
    "place": {
      "id": 6,
      "subname": "Dom Sztuki",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-11T18:00:00+0200",
    "name": "Soli\u015bci\/Duety I HIP HOP, STREET DANCE, HOUSE, HIP HOP OLDSCHOOL",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/gak.gda.pl\/domsztuki"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/2_9.png"
      }
    ],
    "descLong": "<p><b>Zapraszamy na zaj\u0119cia taneczne z Blitz i Trafic w \u015brody!<\/b><\/p><p><b>\u015aroda:\u00a0<\/b><\/p><p><b>16:00-17:00 Soli\u015bci, duety hip hop<\/b><\/p><p><b>17:00- 18:30 Soli\u015bci, duety taniec wsp\u00f3\u0142czesny<\/b><\/p><p><b>19:30-21:00 - TRAFIC (16-19 lat)<\/b><\/p><p><b>\u00a0<\/b><\/p><p><b>***<\/b><\/p><p><b>Formacje taneczne BLITZ<\/b>\u00a0 (hip hop, street dance, house, hip hop oldschool)<\/p><p><b>Formacje taneczne TRAFIC\u00a0<\/b>(ta\u0144c wsp\u00f3\u0142czesny, modern, underground, jazz)<\/p><p>O przynale\u017cno\u015bci tancerza do konkretnej grupy decyduje instruktor Agnieszka Humi\u0119cka<\/p><p>Treningi 2 razy w tygodniu\u00a0 (plan zaje\u0107 w galerii poni\u017cej)<\/p><p>Zaj\u0119cia: Dom\u00a0 Sztuki GAK, ul. Stryjewskiego 25 Gda\u0144sk-Stogi<\/p><p>FB:\u00a0https:\/\/www.facebook.com\/BLITZ-crew-144948512270599\/<\/p>",
    "categoryId": 69,
    "startDate": "2019-09-11T16:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy na zaj\u0119cia taneczne z Blitz i Trafic w \u015brody!\u015aroda:\u00a016:00-17:00 Soli\u015bci, duety hip hop17:00- 18:30 Soli\u015bci, duety taniec wsp\u00f3\u0142czesny19:30-21:00 - TRAFIC (16-19 lat)\u00a0***Formacje taneczne BLITZ\u00a0 (hip hop, street dance, house, hip h...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 64806,
    "place": {
      "id": 6,
      "subname": "Dom Sztuki",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-11T18:30:00+0200",
    "name": "Taneczne \u015brody z Inside i Nutkami w Domu Sztuki GAK \/ od 16:30 do 19:30",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/gak.gda.pl\/domsztuki"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/1_1.png"
      }
    ],
    "descLong": "<p><b>Techniki ta\u0144ca:\u00a0<\/b>taniec wsp\u00f3\u0142czesny, taniec klasyczny, taniec z przyborem, akrobatyka, inne formy\u00a0ta\u0144ca<\/p><p><b>\u015aroda:<\/b><\/p><p>16.30 Inside mini<\/p><p>17.30 Nutki gr. turniejowa\u00a0 (6-7 lat)<\/p><p>18.30 Inside\u00a0<\/p><p><b>Zaj\u0119cia prowadzi choreograf i instruktor:\u00a0<\/b>Patrycja Krause<\/p><p>FB:\u00a0https:\/\/www.facebook.com\/Inside-Nutki-596542607143156\/<\/p>",
    "categoryId": 69,
    "startDate": "2019-09-11T16:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Techniki ta\u0144ca:\u00a0taniec wsp\u00f3\u0142czesny, taniec klasyczny, taniec z przyborem, akrobatyka, inne formy\u00a0ta\u0144ca\u015aroda:16.30 Inside mini17.30 Nutki gr. turniejowa\u00a0 (6-7 lat)18.30 Inside\u00a0Zaj\u0119cia prowadzi choreograf i instruktor:\u00a0Patrycja KrauseFB:\u00a0ht...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 64252,
    "place": {
      "id": 6,
      "subname": "Dom Sztuki",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-11T19:00:00+0200",
    "name": "Soli\u015bci\/Duety I TANIEC WSP\u00d3\u0141CZESNY, MODERN, UNDERGROUND, JAZZ",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/gak.gda.pl\/domsztuki"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/2_10.png"
      }
    ],
    "descLong": "<p><b>Zapraszamy na zaj\u0119cia taneczne z Blitz i Trafic w \u015brody!<\/b><\/p><p><b>\u015aroda:\u00a0<\/b><\/p><p>16:00-17:00 Soli\u015bci, duety hip hop<\/p><p>17:00- 18:30 Soli\u015bci, duety taniec wsp\u00f3\u0142czesny<\/p><p>19:30-21:00 - TRAFIC (16-19 lat)<\/p><p><b>***<\/b><\/p><p><b>Formacje taneczne BLITZ<\/b>\u00a0 (hip hop, street dance, house, hip hop oldschool)<\/p><p><b>Formacje taneczne TRAFIC\u00a0<\/b>(ta\u0144c wsp\u00f3\u0142czesny, modern, underground, jazz)<\/p><p>O przynale\u017cno\u015bci tancerza do konkretnej grupy decyduje instruktor Agnieszka Humi\u0119cka<\/p><p>Treningi 2 razy w tygodniu\u00a0 (plan zaje\u0107 w galerii poni\u017cej)<\/p><p>Zaj\u0119cia: Dom\u00a0 Sztuki GAK, ul. Stryjewskiego 25 Gda\u0144sk-Stogi<\/p><p>FB:\u00a0https:\/\/www.facebook.com\/BLITZ-crew-144948512270599\/<\/p>",
    "categoryId": 69,
    "startDate": "2019-09-11T17:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy na zaj\u0119cia taneczne z Blitz i Trafic w \u015brody!\u015aroda:\u00a016:00-17:00 Soli\u015bci, duety hip hop17:00- 18:30 Soli\u015bci, duety taniec wsp\u00f3\u0142czesny19:30-21:00 - TRAFIC (16-19 lat)***Formacje taneczne BLITZ\u00a0 (hip hop, street dance, house, hip hop...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62334,
    "place": {
      "id": 2776,
      "name": "Stocznia Gda\u0144ska brama historyczna nr 2"
    },
    "endDate": "2019-09-11T18:30:00+0200",
    "name": "Zwiedzaj Stoczni\u0119 Gda\u0144sk\u0105 szlakami kobiet \u2717 Metropolitanka | Trasa &#8222;Anna, legenda Solidarno\u015bci&#8221;",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/zwiedzaj-stocznie-gdanska-szlakami-kobiet-%e2%9c%97-metropolitanka-29\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/435165150548110"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/stoczniaa.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Na czym polega\u0142a praca suwnicowej? Jak\u0105\u00a0 rol\u0119 odgrywa\u0142y kobiety w strajkach? Czy bycie robotnic\u0105 by\u0142o powodem do dumy? Jak wygl\u0105da\u0142o wsparcie socjalne os\u00f3b pracuj\u0105cych w Stoczni i \u017cycie kulturalne zak\u0142adu? Ruszaj\u0105 regularne spacery po stoczni! Harmonogram poni\u017cej.<\/h3>\n11.09 (\u015broda) 17.00 \u00a0Trasa \"Anna, legenda Solidarno\u015bci\" (po\u015bwi\u0119cona Annie\u00a0Walentynowicz) | Przewodniczka Magda Stormowska\n<figure class=\"wp-block-image\">(image) <\/figure>\nNa te i inne pytania poznacie odpowied\u017a w ramach projektu Metropolitanka, kt\u00f3ry pokazuje Stoczni\u0119 Gda\u0144sk\u0105 oczami suwnicowych, in\u017cynierek, sprz\u0105taczek i pracownic administracyjnych. Dowiemy si\u0119, jak praca w Stoczni wp\u0142yn\u0119\u0142a na ich \u017cycie. Poznamy bli\u017cej historie: niepokornej suwnicowej, animatorki kultury, dzia\u0142aczek Solidarno\u015bci oraz codzienno\u015b\u0107 strajku w Sierpniu 1980.\n\nPodczas zwiedzania us\u0142yszymy wiele anegdot i ciekawostek, np.o stoczniowym ogrodnictwie, z kt\u00f3rego pochodzi\u0142y tulipany i go\u017adziki rozdawane w zak\u0142adzie na Dzie\u0144 Kobiet. Dowiemy si\u0119, gdzie znajdowa\u0142y si\u0119: Willa Dyrektora, Modelarnia i hala 46A z muralem \u201eTatusiu! Pracuj bezpiecznie\u201d, w kt\u00f3rej na suwnicach\u00a0 pracowa\u0142a Anna Walentynowicz.\n\nZwiedzanie jest bezp\u0142atne\n<a href=\"mailto:kontakt@ikm.gda.pl\">kontakt@ikm.gda.pl<\/a>, tel 664 976 052\n<figure class=\"wp-block-image\">(image) <\/figure>\nStoczni\u0119 Gda\u0144sk\u0105 mo\u017cna te\u017c zwiedza\u0107 indywidualnie przy u\u017cyciu aplikacji, audioprzewodnika, a tak\u017ce pozna\u0107 jej histori\u0119 ze s\u0142uchowiskami i ksi\u0105\u017ck\u0105 \u2013 materia\u0142y znajduj\u0105 si\u0119 na stronie: www.<a href=\"http:\/\/stocznia-jest-kobieta.org\/\">stocznia-jest-kobieta.org<\/a>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-09-11T17:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Na czym polega\u0142a praca suwnicowej? Jak\u0105\u00a0 rol\u0119 odgrywa\u0142y kobiety w strajkach? Czy bycie robotnic\u0105 by\u0142o powodem do dumy? Jak wygl\u0105da\u0142o wsparcie socjalne os\u00f3b pracuj\u0105cych w Stoczni i \u017cycie kulturalne zak\u0142adu? Ruszaj\u0105 regularne spacery po s...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62335,
    "place": {
      "id": 2655,
      "name": "Oliwski Ratusz Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-11T19:00:00+0200",
    "name": "Oliwa \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/oliwa-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-25\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/883991958605589\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP3_Oliwa2a.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 do zwiedzania wyj\u0105tkowego miejsca. Oliwa jest pi\u0119kn\u0105 i nowoczesn\u0105, a jednocze\u015bnie szlachetnie star\u0105 dzielnic\u0105 Gda\u0144ska, w kt\u00f3rej w magiczny spos\u00f3b wsp\u00f3\u0142istniej\u0105 natura i kultura. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!<\/h3>\n(image) \n<h3>ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00;\nlub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/h3>\nWsz\u0119dzie woko\u0142o w kamienicach, zabytkach, na klimatycznych uliczkach, w szemrz\u0105cych wodach potoku Oliwskiego, na wysokich wzg\u00f3rzach i w cichych dolinach, zapisana jest d\u0142uga i ciekawa historia. Przejd\u017a si\u0119 z nami Drog\u0105 do wieczno\u015bci, pos\u0142uchaj o wybitnych mieszka\u0144cach. Daj si\u0119 uwie\u015b\u0107 nastrojom Ludolfiny. Odkryj miejsca do zachwytu i zadumy. Miejsca, z kt\u00f3rych roztaczaj\u0105 si\u0119 niebanalne widoki, pos\u0142uchaj opowie\u015bci pasjonat\u00f3w i entuzjast\u00f3w.\n<h3>MIEJSCE SPOTKANIA: przed Oliwski Ratusz Kultury, ul. Opata Jacka Rybi\u0144skiego 25.\nProsimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia!<\/h3>\n(image)  (image) \n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n&nbsp;\n\n\/\/\/\n\n&nbsp;\n\nwww.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnict\n#lokalniprzewodnicy\nk: wspolnotagdanska.pl\nratuszkultury.pl\nm.majchrzakowska@wspolnotagdanska.pl\nfb: Oliwski Ratusz Kultury\n\n<strong>Organizatorzy:<\/strong> Miasto Gda\u0144sk, Instytut Kultury Miejskiej, Wsp\u00f3lnota Gda\u0144ska\n<strong>Patroni:<\/strong> Gazeta Wyborcza, iBedeker, Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Gda\u0144sk S.A., Trojmiasto.pl\n\nDofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-09-11T17:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Lokalne Przewodniczki i Przewodnicy zapraszaj\u0105 do zwiedzania wyj\u0105tkowego miejsca. Oliwa jest pi\u0119kn\u0105 i nowoczesn\u0105, a jednocze\u015bnie szlachetnie star\u0105 dzielnic\u0105 Gda\u0144ska, w kt\u00f3rej w magiczny spos\u00f3b wsp\u00f3\u0142istniej\u0105 natura i kultura. Zwiedzanie ...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62435,
    "place": {
      "id": 2785,
      "name": "ul. Marynarki Polskiej 15"
    },
    "endDate": "2019-09-11T19:00:00+0200",
    "name": "Nowy Port \u2717 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wydarzenie\/nowy-port-%e2%9c%97-lokalni-przewodnicy-i-przewodniczki-13\/",
      "fb": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/1334013000071494\/"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/ikm.gda.pl\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/CP2_NPa.png"
      }
    ],
    "descLong": "<h3>Zapraszamy do zwiedzania z Lokalnymi Przewodnikami i Przewodniczkami wyj\u0105tkowego miejsca w p\u00f3\u0142nocnym skraju Gda\u0144ska, jakim jest Nowy Port. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!<\/h3>\n<h3>ZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, godz. 12.00-18.00; lub email: kontakt@ikm.gda.pl, tel. 664 976 052<\/h3>\n(image) \n\nTo niezwyk\u0142a dzielnica po\u0142o\u017cona obok portu i dawnego uj\u015bcia Wis\u0142y. To tutaj Napoleon Bonaparte postanowi\u0142 chwil\u0119 odpocz\u0105\u0107, to tutaj rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 II wojna \u015bwiatowa i Strajk Doker\u00f3w. Tutejsze mury pami\u0119taj\u0105 niejedn\u0105 tajemnic\u0119 portowej osady.\n\nCzy wiesz o istnieniu Kuli Czasu? Gdzie mo\u017cna zobaczy\u0107 w Nowym Porcie rze\u017ab\u0119 ryby pomuchel? Gdzie mo\u017cna odkry\u0107 zapomniane podw\u00f3rka i poczu\u0107 tutejsz\u0105 atmosfer\u0119? O tych miejscach oraz innych ciekawostkach mog\u0105 opowiedzie\u0107 lokalni pasjonaci i entuzja\u015bci \u2013 Lokalni Przewodnicy i Przewodniczki.\n\nZanim rozpoczniemy spacer proponujemy obejrze\u0107 plenerow\u0105 wystaw\u0119 Nowy Port-historia gda\u0144skiej dzielnicy zorganizowanej przez Muzeum Gda\u0144ska (29.06-30.09.2019) przy placu Wolno\u015bci, aby lepiej pozna\u0107 histori\u0119 dzielnicy oraz plany jej rewitalizacji.\n<h3>MIEJSCE SPOTKANIA: przed dawnym Morskim Domem Kultury, ul. Marynarki Polskiej 15, (przystanek ZKM: Wyzwolenia \u2013 Marynarki Polskiej). Prosimy o za\u0142o\u017cenie wygodnego obuwia.<\/h3>\nwww.ikm.gda.pl\/lokalniprzewodnicy\n#lokalniprzewodnicy\nfb: Od Wyzwolenia do Wolno\u015bci.\n\n&nbsp;\n\n<strong>Organizatorzy:<\/strong>\nMiasto Gda\u0144sk, Instytut Kultury Miejskiej, Od Wyzwolenia do Wolno\u015bci.\n\n<strong>Patroni:<\/strong>\nGazeta Wyborcza, iBedeker, Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Gda\u0144sk S.A., Trojmiasto.pl\n\n<strong>Dofinansowano ze \u015brodk\u00f3w Ministerstwa Kultury i Dziedzictwa Narodowego pochodz\u0105cych z Funduszu Promocji Kultury<\/strong>",
    "categoryId": 96,
    "startDate": "2019-09-11T17:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 13,
      "designation": "Instytut Kultury Miejskiej"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy do zwiedzania z Lokalnymi Przewodnikami i Przewodniczkami wyj\u0105tkowego miejsca w p\u00f3\u0142nocnym skraju Gda\u0144ska, jakim jest Nowy Port. Zwiedzanie jest bezp\u0142atne!\nZAPISY: w Sieni Instytutu Kultury Miejskiej, ul. D\u0142ugi Targ 39\/40, pon-pt, god...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 64634,
    "place": {
      "id": 6,
      "subname": "Dom Sztuki",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-11T20:45:00+0200",
    "name": "Gimnastyka wyszczuplaj\u0105ca z Agnieszk\u0105 Krause w Domu Sztuki GAK",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/gak.gda.pl\/domsztuki"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/1_3.png"
      }
    ],
    "descLong": "<p><b>Gimnastyka wyszczuplaj\u0105ca:<\/b><\/p><p><b>Zaj\u0119cia prowadzi:<\/b> Agnieszka Krause;<\/p><p><b>Terminy:<\/b> Poniedzia\u0142ek i \u015arody I gody. 18:45.<\/p>",
    "categoryId": 77,
    "startDate": "2019-09-11T18:45:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Gimnastyka wyszczuplaj\u0105ca:Zaj\u0119cia prowadzi: Agnieszka Krause;Terminy: Poniedzia\u0142ek i \u015arody I gody. 18:45.",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 63366,
    "place": {
      "id": 8,
      "subname": "Dworek Artura",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-11T20:30:00+0200",
    "name": "Karate dla m\u0142odzie\u017cy i doros\u0142ych",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/stacjaorunia.weebly.com"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>Karate Shotokan dla doros\u0142ych i m\u0142odzie\u017cy( powy\u017cej 15 lat). Kompletny system samoobrony(obrona, kontratak, d\u017awignie obezw\u0142adniaj\u0105ce, pady i nauka Kata). Wszystkie poziomy nauczania. Prowadz\u0105cy: Jerzy Guttkowski, instruktor samoobrony, od 35 lat posiadacz 6 Dan w Karate Shotokan. \u015awiadomy tego, i\u017c dopiero po takim czasie posiad\u0142 wystarczaj\u0105c\u0105 wiedz\u0119 , aby przekazywa\u0107 j\u0105 innym.Pierwsze kroki stawia\u0142 na polskim gruncie, nast\u0119pnie liczne wjazdy na seminaria i egzaminy oraz kontakty z takimi mistrzami jak: H. NISHIYAMA, H. OCHI, K.ENOEDA, H.SHIRAI, I.JORGA.<br\/><br\/><br\/><\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 77,
    "startDate": "2019-09-11T19:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Karate Shotokan dla doros\u0142ych i m\u0142odzie\u017cy( powy\u017cej 15 lat). Kompletny system samoobrony(obrona, kontratak, d\u017awignie obezw\u0142adniaj\u0105ce, pady i nauka Kata). Wszystkie poziomy nauczania. Prowadz\u0105cy: Jerzy Guttkowski, instruktor samoobrony, od 35 l...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 64294,
    "place": {
      "id": 6,
      "subname": "Dom Sztuki",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-11T21:30:00+0200",
    "name": "TRAFIC (16-19 lat) I TANIEC WSP\u00d3\u0141CZESNY, MODERN, UNDERGROUND, JAZZ",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/gak.gda.pl\/domsztuki"
    },
    "attachments": [
      {
        "fileName": "http:\/\/gak.gda.pl\/sites\/default\/files\/styles\/big_1000w\/public\/Galeria\/2_11.png"
      }
    ],
    "descLong": "<p><b>Zapraszamy na zaj\u0119cia taneczne z Blitz i Trafic w \u015brody!<\/b><\/p><p><b>\u015aroda:\u00a0<\/b><\/p><p>16:00-17:00 Soli\u015bci, duety hip hop<\/p><p>17:00- 18:30 Soli\u015bci, duety taniec wsp\u00f3\u0142czesny<\/p><p>19:30-21:00 - TRAFIC (16-19 lat)<\/p><p><b>***<\/b><\/p><p><b>Formacje taneczne BLITZ<\/b>\u00a0 (hip hop, street dance, house, hip hop oldschool)<\/p><p><b>Formacje taneczne TRAFIC\u00a0<\/b>(ta\u0144c wsp\u00f3\u0142czesny, modern, underground, jazz)<\/p><p>O przynale\u017cno\u015bci tancerza do konkretnej grupy decyduje instruktor Agnieszka Humi\u0119cka<\/p><p>Treningi 2 razy w tygodniu\u00a0 (plan zaje\u0107 w galerii poni\u017cej)<\/p><p>Zaj\u0119cia: Dom\u00a0 Sztuki GAK, ul. Stryjewskiego 25 Gda\u0144sk-Stogi<\/p><p>FB:\u00a0https:\/\/www.facebook.com\/BLITZ-crew-144948512270599\/<\/p>",
    "categoryId": 69,
    "startDate": "2019-09-11T19:30:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "Zapraszamy na zaj\u0119cia taneczne z Blitz i Trafic w \u015brody!\u015aroda:\u00a016:00-17:00 Soli\u015bci, duety hip hop17:00- 18:30 Soli\u015bci, duety taniec wsp\u00f3\u0142czesny19:30-21:00 - TRAFIC (16-19 lat)***Formacje taneczne BLITZ\u00a0 (hip hop, street dance, house, hip hop...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  },
  {
    "id": 62856,
    "place": {
      "id": 14,
      "subname": "Projektornia",
      "name": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "endDate": "2019-09-12T23:59:59+0200",
    "name": "Zapisy na zaj\u0119cia sta\u0142e w Projektorni GAK 2019\/2020",
    "urls": {
      "www": "http:\/\/projektornia.art.pl"
    },
    "attachments": [],
    "descLong": "<p>ZAPISY NA ZAJ\u0118CIA STA\u0141E \u00a02019\/2020 W PROJEKTORNI GAK<\/p><p>Rozpoczynamy zapisy na zaj\u0119cia sta\u0142e w Projektorni GAK.<br\/> Kiedy? od <b>2 wrze\u015bnia 2019r. (poniedzia\u0142ek), godz. 9:00<\/b><\/p><p><b>Zaj\u0119cia w Projektorni rozpoczynaj\u0105 si\u0119 od 1 pa\u017adziernika 2019 (wtorek)<br\/><\/b><\/p><p>Zapraszamy!<\/p><p><b>TANIEC WSP\u00d3\u0141CZESNY<\/b> - Zaj\u0119cia ruchowe skierowane do uczennic szk\u00f3\u0142 podstawowych, podczas kt\u00f3rych dziewczynki b\u0119d\u0105 uczy\u0142y si\u0119 ta\u0144ca wsp\u00f3\u0142czesnego. Dla dzieci w wieku od 7 lat. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 od pa\u017adziernika, dwa razy w tygodniu po 60 minut, wtorek i czwartek, godz. 18:45-19:45.\u00a0 Koszt: 65 z\u0142 za miesi\u0105c; 32,50z\u0142\u00a0 raz w tygodniu;\u00a0 15 z\u0142 za jedne zaj\u0119cia.<\/p><p><b>TANIEC ARTYSTYCZNY<\/b> - Ciesz\u0105ce si\u0119 du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105 zaj\u0119cia ruchowe. Podczas zaj\u0119\u0107 k\u0142adzie si\u0119 nacisk na rozw\u00f3j sprawno\u015bci fizycznej i poczucie rytmu, nauk\u0119 podstawowych figur gimnastycznych, prac\u0119 z rekwizytami przy muzyce. Zaj\u0119cia z ta\u0144ca artystycznego b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 od pa\u017adziernika, dwa razy z tygodniu po 60 minut dla grupy pocz\u0105tkuj\u0105cej i zaawansowanych, dla kadry zaj\u0119cia przewidziane s\u0105 trzy razy w tygodniu po 60 minut:<\/p>grupa pocz\u0105tkuj\u0105ca\u00a0 - \u00a0(dzieci w wieku od 5 do 7 lat),\u00a0 wtorek i czwartek, godz. 16:25-17:25, 17:25, koszt: 65 z\u0142 za miesi\u0105c, 15 z\u0142 za jedne zaj\u0119ciagrupa zaawansowana 1 - \u00a0(dzieci w wieku od 6 do 12 lat), poniedzia\u0142ek- \u015broda, godz. 16:25-17:25, koszt: 65 z\u0142 za miesi\u0105c, 15 z\u0142 za jedne zaj\u0119ciagrupa zaawansowana 0 - \u00a0(dzieci w wieku od 6 do 12 lat), wtorek i czwartek, godz. 17:30-18:30, koszt: 65 z\u0142 za miesi\u0105c, 15 z\u0142 za jedne zaj\u0119ciakadra - \u00a0poniedzia\u0142ek, godz. 17:30-18:30;\u00a0 \u015broda, godz. 17:30-19:30 , koszt: 95 z\u0142 za miesi\u0105c, 15 z\u0142 za jedne zaj\u0119cia<p>\u00a0<\/p><p><b>EKSPRESJA PLASTYCZNA Z ELEMENTAMI TEATRU<\/b> - Zaj\u0119cia plastyczne, na kt\u00f3rych pojawiaj\u0105 si\u0119 r\u00f3\u017cne techniki pracy tw\u00f3rczej dostosowane do wieku i zainteresowa\u0144 uczestnik\u00f3w zaj\u0119\u0107, rozwijaj\u0105ce ich wyobra\u017ani\u0119 i zdolno\u015b\u0107 tw\u00f3rcz\u0105, prace dzieci zg\u0142aszane s\u0105 regularnie do konkurs\u00f3w regionalnych i og\u00f3lnopolskich. Zaj\u0119cia dla dw\u00f3ch grup rozpoczn\u0105 si\u0119 od pa\u017adziernika, dwa razy w tygodniu po 60 minut, wtorek i czwartek, godz. 16:15-17:15 lub 17:30-18:30. Koszt: 50 z\u0142 za miesi\u0105c; 25 z\u0142 raz w tygodniu; 10 z\u0142 za jedne zaj\u0119cia<\/p><p><b>J\u0118ZYK ANGIELSKI DLA DOROS\u0141YCH<\/b> - Nauka j\u0119zyka obcego skierowana do doros\u0142ych, chc\u0105cych powt\u00f3rzy\u0107 wiadomo\u015bci z zakresu j\u0119zyka obcego i konwersowa\u0107 po angielsku. Zaj\u0119cia rozpoczn\u0105 si\u0119 od pa\u017adziernika, raz w tygodniu, po 90 minut, wtorek, godz. 17:30-19:00.\u00a0 Koszt: 155z\u0142 za miesi\u0105c, 40 z\u0142 za jedne zaj\u0119cia.<\/p><p>\u00a0<\/p>",
    "categoryId": 77,
    "startDate": "2019-09-12T09:00:00+0200",
    "organizer": {
      "id": 5,
      "designation": "Gda\u0144ski Archipelag Kultury"
    },
    "active": 1,
    "descShort": "ZAPISY NA ZAJ\u0118CIA STA\u0141E \u00a02019\/2020 W PROJEKTORNI GAKRozpoczynamy zapisy na zaj\u0119cia sta\u0142e w Projektorni GAK. Kiedy? od 2 wrze\u015bnia 2019r. (poniedzia\u0142ek), godz. 9:00Zaj\u0119cia w Projektorni rozpoczynaj\u0105 si\u0119 od 1 pa\u017adziernika 2019 (wtorek)Zaprasz...",
    "tickets": {
      "type": "unknown"
    }
  }
]
